<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<gameList>
 <game id="40607">
    <path>./cninja.zip</path>
    <name>Caveman Ninja</name>
    <desc>Hace mucho tiempo vivían en una pequeña aldea dos trogloditas llamados Joe y Mac. Tanto si se trataba de demoler dinosaurios o de hacer ala delta con terodáctilos, la vida para estos chicos era bastante fácil, hasta que una tribu de neandertales, mientras ellos se encontraban fuera cazando, destruyeron su aldea y raptaron a todos los bebes y a todas las mujeres de sus cuevas.</desc>
    <image>./images/cninja-image.png</image>
    <video>./videos/cninja-video.mp4</video>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19910101T000000</releasedate>
    <developer>Data East</developer>
    <publisher>Data East</publisher>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <family>Joe &amp; Mac</family>
    <arcadesystemname>dataeast</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    </game>
  <game id="37362">
    <path>./ffightu.zip</path>
    <name>Final Fight</name>
    <desc>Final Fight es un videojuego  beat-em-up de 1989 desarrollado por Capcom. Es el primero de la serie de Final Fight.La historia se desarrolla en Metro City, una ciudad asolada por el crimen organizado en los años noventa. Su alcalde Mike Haggar, un antiguo Street Fighter, recibe una llamada misteriosa, que le anuncia que su hija Jessica ha sido secuestrada, y le pide que encienda la televisión. Haggar la enciende y descubre que se trata de Damnd, un cabecilla de la banda de Mad Gear. Ayudado por Guy y Cody Travers, amigos de la infancia de su hija, se dirigen a los suburbios, al Oeste de la Ciudad, donde se encuentra Damnd con Jessica, bloqueándose la entrada, junto con unos esbirros, y unos barriles de metal. Los dos personajes realizan su ataque especial para romper los obstáculos y empiezan el juego. pueden jugar   uno o dos jugadores.</desc>
    <image>./images/ffightu-image.png</image>
    <video>./videos/ffightu-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19891201T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Final Fight</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="41336">
    <path>./galaxian.zip</path>
    <name>Galaxian</name>
    <desc>Galaxian es un legendario shoot-em-up de una sola pantalla que retoma todo lo que hizo tan bueno al revolucionario "Space Invaders" de Taito y lo mejora en cada nivel. Cada pantalla comienza con una oleada de alienígenas multicolores que se mueven de izquierda a derecha en la parte superior de la pantalla; los alienígenas rompen filas rápidamente y comienzan a bombardear en picado la Galaxip (nave del jugador), ya sea en unidades individuales o en grupos de 3, lanzando múltiples misiles al descender. Es necesario destruir a todos los alienígenas antes de que el jugador pueda avanzar a la siguiente oleada.</desc>
    <image>./images/galaxian-image.png</image>
    <video>./videos/galaxian-video.mp4</video>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19790101T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Namco</publisher>
    <genre>Disparos / Tipo Space Invaders</genre>
    <family>Galaxian</family>
    <arcadesystemname>namco</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="60558">
    <path>./mspacman.zip</path>
    <name>Ms. Pac-Man</name>
    <desc>En 1981, una secuela de Pac-Man fue introducida en la forma de su novia, la Sra. Pac-Man. Esta secuela continuó en el juego "come los puntos/evita los fantasmas" del juego original, pero añadió nuevas características.

Sobrevive a unas cuantas rondas de juego, y el jugador será obsequiado con divertidas pausas que mostrarán la creciente relación romántica entre Pac-Man y la Sra. Pac-Man, hasta la llegada de "Junior".</desc>
    <image>./images/mspacman-image.png</image>
    <video>./videos/mspacman-video.mp4</video>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19810101T000000</releasedate>
    <developer>Coleco Industries</developer>
    <publisher>Coleco Industries</publisher>
    <genre>Acción / Laberinto</genre>
    <family>Pac-Man</family>
    <arcadesystemname>midway</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="60602">
    <path>./pacman.zip</path>
    <name>Pac-Man</name>
    <desc>Pac-Man también conocido como Comecocos en España, es un videojuego arcade creado por el diseñador de videojuegos Toru Iwatani de la empresa Namco (basado supuestamente en la forma de una pizza con un trozo faltante), y distribuido por Midway Games al mercado estadounidense a principios de los años 1980.

Desde que Pac-Man fue lanzado el 21 de mayo de 1980, fue un éxito. Se convirtió en un fenómeno mundial en la industria de los videojuegos, llegó a tener el Récord Guiness del videojuego de arcade más exitoso de todos los tiempos con un total de 293.822 máquinas vendidas de 1981 a 1987 y acabó con el dominio de Space Invaders, donde la 'acción predominante era shoot-em-up (disparar a todos)' para reemplazarla por un formato único, más humorístico y poco violento que gustó a muchísimas personas.</desc>
    <image>./images/pacman-image.png</image>
    <video>./videos/pacman-video.mp4</video>
    <releasedate>19810101T000000</releasedate>
    <developer>Coleco Industries</developer>
    <publisher>Coleco Industries</publisher>
    <genre>Acción / Laberinto</genre>
    <family>Pac-Man</family>
    <arcadesystemname>namco</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>jp</lang>
    <region>jp</region>
    </game>
  <game id="37614">
    <path>./pbobblen.zip</path>
    <name>Puzzle Bobble</name>
    <desc>Aquellos desconcertantes dragones, Bub y Bob, se han metido en la Neo Geo, juega con estos dos bravucones en su nueva aventura ¡Puzzle Bobble! Las burbujas están cayendo a la Tierra y su misión es impedir que aterricen ¡despeja el cielo con el lanza burbujas! Resuelve todos los puzzles en el modo de un solo jugador o desafía a un amigo en modo de 2 jugadores donde cada burbuja que estallas hace que sea más difícil para tu oponente.</desc>
    <image>./images/pbobblen-image.png</image>
    <video>./videos/pbobblen-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19941221T000000</releasedate>
    <developer>Taito</developer>
    <publisher>Taito</publisher>
    <genre>Puzzle / Lanzar</genre>
    <family>Puzzle Bobble</family>
    <arcadesystemname>neogeo</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="43162">
    <path>./snowbros.zip</path>
    <name>Snow Bros. : Nick &amp; Tom</name>
    <desc>En este juego de plataformas de una sola pantalla, uno o dos jugadores controlan a los muñecos de nieve Nick y Tom, quienes deben derrotar a monstruos a través de 50 niveles. Los jugadores lanzan bolas de nieve para cubrir a los enemigos y luego los patean, enviando las bolas de nieve rodando para eliminar a otros monstruos en su camino.

Si tardan demasiado en completar un nivel, aparece una calabaza malvada invencible que genera fantasmas imparables, forzando a los jugadores a esquivarlos mientras eliminan a los enemigos restantes.

Al derrotar enemigos, estos pueden soltar pociones que actúan como potenciadores: disparo largo, mayor velocidad, bolas de nieve más grandes o la capacidad de volar y eliminar monstruos al tocarlos. Cada décimo nivel incluye una batalla contra un jefe desafiante.</desc>
    <image>./images/snowbros-image.png</image>
    <video>./videos/snowbros-video.mp4</video>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19900101T000000</releasedate>
    <developer>Toaplan</developer>
    <publisher>Toaplan</publisher>
    <genre>Plataformas / Corre y Salta</genre>
    <family>Snow Bros.</family>
    <arcadesystemname>toaplan</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="149955">
    <path>./tmnt.zip</path>
    <name>Teenage Mutant Ninja Turtles</name>
    <desc>Teenage Mutant Ninja Turtles es un juego de desplazamiento lateral, en el que hasta cuatro jugadores pueden elegir jugar con una de las cuatro tortugas, "Leonardo" (pañuelo azul, katana), "Raphael" (pañuelo rojo, 2 sai), "Michaelangelo" (bandana naranja, nunchakus) o "Donatello" (bandana púrpura, Bo) contra el poder del ejército de Shredder para tratar de salvar a April O'Neil y Splinter, antes de una confrontación final con sus enemigos jurados Krang y Shredder.</desc>
    <image>./images/tmnt-image.png</image>
    <video>./videos/tmnt-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19890101T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Teenage Mutant Ninja Turtles</family>
    <arcadesystemname>konami</arcadesystemname>
    <players>1-4</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="43774">
    <path>./tumbleb.zip</path>
    <name>Tumble Pop</name>
    <desc>Tumble Pop es un juego de plataformas para uno o dos jugadores en el que el objetivo es eliminar cada nivel de enemigos succionándolos y expulsándolos de una aspiradora portátil.
Mantener presionado el botón de disparo succiona a los enemigos hacia el limpiador, soltar el botón hace que sean expulsados. Los enemigos expulsados actúan como proyectiles que pueden dañar y matar a cualquier otro enemigo en pantalla con el que colisionen. Todos los enemigos deben morir antes de que los jugadores puedan avanzar a la siguiente etapa.
A lo largo del juego, las letras del alfabeto aparecen al azar en burbujas. Estos se pueden recopilar para eventualmente deletrear la palabra "TUMBLEPOP". Una vez que esto se ha logrado, los jugadores son transportados a un nivel de bonificación por tiempo limitado, dándoles la oportunidad de ganar puntos de bonificación y vidas extra.</desc>
    <image>./images/tumbleb-image.png</image>
    <video>./videos/tumbleb-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19910101T000000</releasedate>
    <developer>Data East</developer>
    <publisher>Data East</publisher>
    <genre>Plataformas / Corre y Salta</genre>
    <arcadesystemname>dataeast</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="40840">
    <path>./dbz2.zip</path>
    <name>Dragonball Z 2 - Super Battle</name>
    <desc>A diferencia del primer Drabon Ball Z lanzado, los elementos de este juego son bastante similares a los de la serie Butoden. Una de las características principales es que cada personaje tiene su propia historia. Cada uno de los 10 personajes jugables tiene su propio campo de batalla y varios personajes de la serie que no son jugables en el juego aparecen en los decorados.</desc>
    <image>./images/dbz2-image.png</image>
    <video>./videos/dbz2-video.mp4</video>
    <rating>0.5</rating>
    <releasedate>19940101T000000</releasedate>
    <developer>Banpresto</developer>
    <publisher>Banpresto</publisher>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <family>Dragon Ball</family>
    <arcadesystemname>banpresto</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="149954">
    <path>./simpsons.zip</path>
    <name>The Simpsons</name>
    <desc>The Simpsons es un videojuego arcade producido en el año 1991 por la empresa japonesa Konami. El juego está basado en los personajes de la serie del mismo nombre.

El señor Burns, junto a unos maléficos secuaces (entre los que se encuentra el señor Smithers) roban un diamante muy valioso. Pero, la familia se encuentra muy cerca del lugar y mientras el señor Burns y sus secuaces salen de la joyería de donde robaron el diamante, el señor Smithers (que tenía el diamante) choca contra Homer y el diamante cae en la boca de Maggie. Debido a ello, el señor Smithers, que estaba muy apurado para irse rápido del lugar, secuestrando a Maggie. El juego tiene 8 niveles que los integrantes de la familia Simpson recorren mientras intentan recuperar a su bebé.</desc>
    <image>./images/simpsons-image.png</image>
    <video>./videos/simpsons-video.mp4</video>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19910403T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Lucha / 2.5D</genre>
    <family>The Simpsons</family>
    <arcadesystemname>konami</arcadesystemname>
    <players>1-4</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="13893">
    <path>./blazstar.zip</path>
    <name>Blazing Star</name>
    <desc>El planeta azul Lemuria y el carmesí Mutras estuvieron enzarzados en una guerra interplanetaria que parecía no acabar nunca. Mutras, originalmente una colonia de humanos, se sublevó contra su planeta matriz. Como resultado de la escalada armamentística, tanto Mutras como Lemuria desarrollaron simultáneamente fábricas de producción de armas autómatas orgánicas, las cuales podían crear armas inteligentes  que podían sentir?Toda vida fue esclavizada por el arma más malvada, conocida como Brawshella. Comenzó a transformar a seres humanos, uno a uno, en ?demonios?, en armas vivas. En menos de una semana la humanidad estaba al borde de la extinción?.</desc>
    <image>./images/blazstar-image.png</image>
    <video>./videos/blazstar-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19980101T000000</releasedate>
    <developer>Yumekobo</developer>
    <publisher>SNK</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Horizontal</genre>
    <family>Pulstar</family>
    <arcadesystemname>neogeo</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="78854">
    <path>./marble.zip</path>
    <name>Marble Madness</name>
    <desc>Marble Madness es un juego de laberinto abstracto para uno o dos jugadores. El objetivo es guiar una pequeña canica de vidrio sobre un laberinto tridimensional y llegar a la meta antes de que termine el cronómetro. Los segundos que quedan en el cronómetro cuando se cruza la línea de meta se transfieren al siguiente nivel. Además de tener que sortear la canica por traicioneras pasarelas y rampas, numerosos obstáculos y criaturas hostiles tratarán de frenar el avance de la canica o derribarla por el borde de una plataforma, perdiendo aún más preciosos segundos hasta que aparece una canica de reemplazo. En el modo de dos jugadores, ambos compiten por alcanzar la meta primero. Marble Madness presenta seis laberintos diferentes.</desc>
    <image>./images/marble-image.png</image>
    <video>./videos/marble-video.mp4</video>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19840101T000000</releasedate>
    <developer>Atari</developer>
    <publisher>Atari</publisher>
    <genre>Acción / Laberinto</genre>
    <family>Marble Madness</family>
    <arcadesystemname>atari</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="40392">
    <path>./bublbob2.zip</path>
    <name>Bubble Symphony</name>
    <desc>Bubble Bobble II, también conocido como Bubble Symphony, es la primera secuela directa del clásico de plataforma de Taito de 1986, "Bubble Bobble" ('Rainbow Islands' fue la primera secuela oficial, pero jugada de manera muy diferente) en la que uno o dos jugadores asumen el papel de los tristes dinosaurios sopladores de burbujas, quienes una vez más se ven obligados a luchar a través de una gran cantidad de niveles de plataformas de pantalla única.
Aunque el juego se desarrolla de forma idéntica a su predecesor, se han realizado varios cambios y adiciones para dar nueva vida al modo de juego clásico. Además de nuevos bonos, armas, enemigos y personajes, ahora los jugadores pueden crear'Burbujas Múltiples'; si el jugador mantiene presionado el botón durante unos segundos antes de soltarlo, se producen hasta tres burbujas a la vez.</desc>
    <image>./images/bublbob2-image.png</image>
    <video>./videos/bublbob2-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19940101T000000</releasedate>
    <developer>Taito</developer>
    <publisher>Taito</publisher>
    <genre>Plataformas / Corre y Salta</genre>
    <family>Bubble Bobble</family>
    <arcadesystemname>taito</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    </game>
  <game id="40670">
    <path>./contra.zip</path>
    <name>Contra</name>
    <genre>Disparos / Run and Gun</genre>
    <releasedate>19870101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>En el año 2631, un meteorito cayó en el archipiélago Galuga, cerca de Nueva Zelanda, trayendo una forma de vida alienígena inactiva. Dos años más tarde, en 2633, una organización terrorista de origen alienígena llamada Blood Falcon (halcón sangriento) asume el mando de la isla como parte de sus planes de invadir la Tierra. Los soldados Bill Rizer y Lance Bean, de la unidad Contra, son enviados a la isla oceánica para detener la maléfica amenaza.</desc>
    <family>Contra</family>
    <arcadesystemname>konami</arcadesystemname>
    <image>./images/contra-image.png</image>
    <video>./videos/contra-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="41322">
    <path>./ga2.zip</path>
    <name>Golden Axe: The Revenge of Death Adder</name>
    <genre>Lucha / 2.5D</genre>
    <releasedate>19920101T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>SEGA</publisher>
    <developer>SEGA</developer>
    <desc>Como su legendaria precuela , "Golden Axe" de 1989; 'Revenge' es un beat-em-up de desplazamiento lateral ambientado en un mundo de fantasía tradicional, en el que el malvado 'Death Adder' ha surgido para apoderarse del reino. El juego admite  cuatro jugadores simultáneos, y cada jugador controla a uno de los personajes del juego. Los cuatro personajes disponibles son 'Sternblade' (un guerrero bárbaro), 'Dora' (una centauriana), 'Goah' (un gigante con un enano sentado sobre sus hombros) y 'Little Trix' (un guerrero ágil de estilo oriental ).</desc>
    <family>Golden Axe</family>
    <arcadesystemname>sega</arcadesystemname>
    <image>./images/ga2-image.png</image>
    <video>./videos/ga2-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="78947">
    <path>./mk.zip</path>
    <name>Mortal Kombat</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19921008T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Midway</publisher>
    <developer>Midway</developer>
    <desc>Mortal Kombat es un juego de lucha de desplazamiento lateral. El combate se establece como un combate individual, permitiendo a cada jugador realizar una variedad de puñetazos, patadas y movimientos especiales para derrotar a su oponente. Cuando el oponente se enfrenta a la derrota en la segunda ronda, el ganador puede realizar una jugada final llamada "Fatality" en el perdedor. La Fatality es un movimiento único para cada luchador que mata de manera creativa al perdedor en un final empapado de sangre.</desc>
    <family>Mortal Kombat</family>
    <arcadesystemname>midway</arcadesystemname>
    <image>./images/mk-image.png</image>
    <video>./videos/mk-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="60859">
    <path>./pacland.zip</path>
    <name>Pac-Land</name>
    <genre>Plataformas / Corre y Salta con desplazamiento</genre>
    <releasedate>19840101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Namco</publisher>
    <developer>Namco</developer>
    <desc>Un simpático juego donde Pac-Man, con brazos, piernas y cara, viaja por mundos de dibujos animados, esquivando obstáculos en su misión de ayudar a un hada perdida a regresar a casa. Los fantasmas lo persiguen en saltadores, coches, aviones y platillos voladores. Entre las bonificaciones ocultas se incluyen frutas, botas voladoras y mucho más.</desc>
    <family>Pac-Man</family>
    <arcadesystemname>namco</arcadesystemname>
    <image>./images/pacland-image.png</image>
    <video>./videos/pacland-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="79205">
    <path>./pbobble4.zip</path>
    <name>Puzzle Bobble 4</name>
    <genre>Puzzle / Lanzar</genre>
    <releasedate>19970101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Taito</publisher>
    <developer>Taito</developer>
    <desc>En el planeta Bubbleluna viven los gemelos Bub y Bob. Un día, el sol deja de salir porque la Hada de la Noche, Cleon, ha robado la fuente de luz conocida como el Arcoíris para la Dama de la Luna Llena, Madame Luna. Ella divide este arcoíris en 7 burbujas de luz. Bub y Bob se embarcan entonces en la misión de recuperar estas burbujas y restaurar la luz y la paz en su planeta.</desc>
    <family>Puzzle Bobble</family>
    <arcadesystemname>taito</arcadesystemname>
    <image>./images/pbobble4-image.png</image>
    <video>./videos/pbobble4-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="149459">
    <path>./snowbro2.zip</path>
    <name>Snow Bros. 2 : With New Elves</name>
    <genre>Plataformas / Corre y Salta</genre>
    <releasedate>19940101T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Hanafram</publisher>
    <developer>Toaplan</developer>
    <desc>En esta nueva aventura al igual que en la anterior, deberemos rescatar a la princesa, aunque por entonces Nick &amp; Tom rescataron no una, sino dos princesa. Para la ocasión contaremos con todos estos personajes:

Nick The Snow Kid: El ya veterano y protagonista de la primera parte entra en este con la misma mecánica: convertir a los enemigos en bolas de nieve.       
Bobby The Thunder Kid: Según la imagen que nos ofrece el juego de este personaje en su versión europea es un niño un tanto...extraño. Convierte a los enemigos en rayos, e igual que en Tumble Pop, podemos cogerlos, y lanzarlos donde nos interese.
Roy The Rain Kid: Mete a los monstruos en bolas de agua.
Richard The Wind Kid: El niño que vuelve a los enemigos en tornados.</desc>
    <family>Snow Bros.</family>
    <arcadesystemname>toaplan</arcadesystemname>
    <image>./images/snowbro2-image.png</image>
    <video>./videos/snowbro2-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="43289">
    <path>./ssridersubc.zip</path>
    <name>Sunset Riders</name>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>19910101T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Sunset Riders es un videojuego de arcade creado por Konami en 1991. Está ambientado en el salvaje oeste. El juego fue más tarde convertido a las consolas Mega Drive en 1992, y al SNES en 1993. La versión arcade fue dirigida por H. Tsujimoto, quien está además acreditado en la dirección de la versión arcade de Super Contra.

El juego, el cual está colocado en una ficticia versión del Viejo Oeste estadounidense, se desarrolla sobre cuatro cazarrecompensas quienes buscan su premio por eliminar a los forajidos más buscados del oeste. No hay una verdadera "línea de historia" más que la de recolectar progresivamente recompensas más altas. Al comienzo de cada nivel al jugador se le muestra un cartel de "Se busca", mostrando al criminal, la recompensa por detenerlo, y la línea cliché de "Se busca vivo o muerto".</desc>
    <arcadesystemname>konami</arcadesystemname>
    <image>./images/ssridersubc-image.png</image>
    <video>./videos/ssridersubc-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="44046">
    <path>./wbdeluxe.zip</path>
    <name>Wonder Boy</name>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>19860101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>SEGA</publisher>
    <developer>Escape</developer>
    <desc>Wonder Boy es un juego de plataformas de 1986 desarrollado por Escape y publicado por Sega. Aquí, el personaje avanza saltando y disparando hachas de piedra contra los enemigos. Algunos de los items que puede encontrar durante la aventura son: el hada, que proporciona invulnerabilidad temporalmente, o el monopatín. Es importante recoger las frutas que encuentra por el camino, ya que la barra de energía baja automáticamente con el paso del tiempo. Para correr hay que mantener pulsado el botón de disparo, de lo contrario no será posible alcanzar ciertas plataformas.</desc>
    <family>Wonder Boy</family>
    <arcadesystemname>sega</arcadesystemname>
    <image>./images/wbdeluxe-image.png</image>
    <video>./videos/wbdeluxe-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="63306">
    <path>./outrun.zip</path>
    <name>Out Run</name>
    <genre>Carreras, Conducción / Carreras 3ª persona</genre>
    <releasedate>19861101T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>SEGA</publisher>
    <developer>SEGA</developer>
    <desc>Out Run, también llamado OutRun o Outrun, es un videojuego de carreras de coches arcade. El jugador controla, visto desde atrás, a un conductor al volante de un Ferrari Testarossa descapotable, con una pasajera sentada a su lado. El juego comienza cerca de Coconut Beach y el jugador debe pasar cuatro puntos de control en cinco circuitos con un límite de tiempo.</desc>
    <family>OutRun</family>
    <arcadesystemname>sega</arcadesystemname>
    <image>./images/outrun-image.png</image>
    <video>./videos/outrun-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="43574">
    <path>./tetrisp.zip</path>
    <name>Tetris Plus</name>
    <genre>Puzzle / Caída</genre>
    <releasedate>19950101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Jaleco</publisher>
    <developer>BPS</developer>
    <desc>Esta es otra versión actualizada de Tetris que se lanzó para PlayStation, Saturn y Game Boy. Esta versión presenta el modo Clásico, el modo Rompecabezas, el modo Versus y el modo Editar. En el modo Puzzle, debes salvar al profesor que sube a la cima. Para hacer eso, debes despejar los bloques y llevarlo al fondo. El modo Versus te lleva cara a cara con otro jugador. El modo de edición le permite crear y guardar sus propios niveles personalizados.</desc>
    <family>Tetris</family>
    <arcadesystemname>jaleco</arcadesystemname>
    <image>./images/tetrisp-image.png</image>
    <video>./videos/tetrisp-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="78948">
    <path>./mk2.zip</path>
    <name>Mortal Kombat II</name>
    <genre>Lucha / 2D</genre>
    <releasedate>19930625T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Midway</publisher>
    <developer>Midway</developer>
    <desc>Los combatientes del Mortal Kombat, además de varios nuevos, regresan a un torneo organizado por el malvado Shang Tsung del Outworld. La acción es uno-en-uno como antes, y es famosa por su alto nivel de violencia y sangre. Hay 5 niveles de dificultad y créditos opcionales, así como el habitual modo para dos jugadores incluyendo duelos de los mismos personajes.</desc>
    <family>Mortal Kombat</family>
    <arcadesystemname>midway</arcadesystemname>
    <image>./images/mk2-image.png</image>
    <video>./videos/mk2-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="43829">
    <path>./umk3.zip</path>
    <name>Ultimate Mortal Kombat 3</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19951106T000000</releasedate>
    <players>1-8</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Midway</publisher>
    <developer>Midway</developer>
    <desc>Ultimate Mortal Kombat 3 combina lo mejor de todos los Mortal Kombat. 23 personajes jugables están disponibles de inmediato, como Reptile, Cyrax, Scorpion, Sub-Zero, Jax, Katana, Sonya y más. Hay dos jefes que son desbloqueables, así como caracteres adicionales.

Hay una variedad de nuevos niveles, algunos de los cuales son interactivos. Los personajes pueden tumbar a alguien, haciendo que golpee el suelo con fuerza y caiga al piso inferior, o pueden tirar a alguien de un puente, aterrizando en un hoyo de púas.</desc>
    <family>Mortal Kombat</family>
    <arcadesystemname>midway</arcadesystemname>
    <image>./images/umk3-image.png</image>
    <video>./videos/umk3-video.mp4</video>
  </game>
   <game id="41078">
    <path>./dynwar.zip</path>
    <name>Dynasty Wars</name>
    <desc>Este es un juego de desplazamiento lateral basado en un manga japones del mismo nombre y es una representación de las batallas históricas entre el reino de Shu y los rebeldes del Turbante Amarillo. Hasta dos jugadores asumen el papel de uno de los cuatro generales chinos que cabalgaban a caballo, cuyo objetivo es acabar con el "Huang Ching", la organización responsable de los disturbios de la dinastía Han, y acabar derrotando al tirano Dong Zhuo.</desc>
    <image>./images/dynwar-image.png</image>
    <video>./videos/dynwar-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/dynwar-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19890101T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Dynasty Wars</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="37366">
    <path>./kod.zip</path>
    <name>The King of Dragons</name>
    <desc>The King of Dragons es un juego de 1991 que permite a los jugadores elegir entre cinco personajes (Elfo, Mago, Luchador, Clérigo y Enano) para viajar por el reino de Malus y derrotar a los monstruos que han asumido el control, así como su líder, el dragón rojo Gildiss. Al igual que Knights of the Round de Capcom, cuenta con un sistema de avance de nivel, permitiendo que los atributos de los personajes sean actualizados a medida que los jugadores avanzan a través del juego. El escenario es muy similar al de Dungeons &amp; Dragons y otros mundos de fantasía medieval, con monstruos familiares como Orcos, Gnomos, Arpías, Wyverns, Cíclopes y Minotauros. El juego fue portado a Super NES y lanzado en 1994. Una versión emulada del juego fue lanzada como parte de Capcom Classics Collection Vol. 2 y Capcom Classics Colección: Reloaded.</desc>
    <image>./images/kod-image.png</image>
    <video>./videos/kod-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/kod-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.6</rating>
    <releasedate>19910101T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Lucha / 2.5D</genre>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <players>1-3</players>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    </game>
  <game id="37371">
    <path>./mtwins.zip</path>
    <name>Mega Twins</name>
    <desc>El juego presenta a dos gemelos que intentan recuperar el control de su tierra, Alurea, tras el inesperado ataque de un monstruo que destruye todo a su paso. Los habitantes de Alurea han vivido en paz durante mil años y han olvidado cómo luchar. Los únicos supervivientes del país, los hijos gemelos del rey, deben enfrentarse al desafío y devolver a su reino su antigua gloria. Los dos gemelos, de unos 15 años en la época del juego, se aventuran en busca de una piedra legendaria conocida como el "Dragon Blue Eyes", de la que se dice que puede volver a poner todo en orden.</desc>
    <image>./images/mtwins-image.png</image>
    <video>./videos/mtwins-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/mtwins-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19900101T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Plataformas / Luchador con desplazamiento</genre>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    </game>
  <game id="120706">
    <path>./pokonyan.zip</path>
    <name>Pokonyan! Balloon</name>
    <desc>¡Pokonyan! Balloon es un raro juego de Capcom de Kids Amusement park, tu estas en un globo, arrojando flores y cogiendo otro globo.</desc>
    <emulator>libretro</emulator>
    <core>fbneo</core>
    <image>./images/pokonyan-image.png</image>
    <video>./videos/pokonyan-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/pokonyan-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.55</rating>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Shoot'em Up</genre>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <players>1</players>
    <lang>jp</lang>
    <region>jp</region>
    </game>
  <game id="37379">
    <path>./slammast.zip</path>
    <name>Saturday Night Slam Masters</name>
    <desc>Un juego de lucha 1 a 1 en el que los jugadores eligen entre 10 luchadores diferentes y van al ring para tratar de derrotar a sus oponentes más poderosos. Cada luchador tiene una variedad de movimientos, incluyendo su propio "super slam" especial. El objetivo del juego es ganar y defender el campeonato colocando un bloqueo de sumisión en tu oponente.</desc>
    <image>./images/slammast-image.png</image>
    <video>./videos/slammast-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/slammast-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19930101T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Deportes / Lucha libre</genre>
    <family>Slam Masters</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <players>1-4</players>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    </game>
  <game id="37375">
    <path>./punisher.zip</path>
    <name>The Punisher</name>
    <desc>Únete a la cruzada de Frank Castle por la justicia y la venganza en este juego arcade beat em up. Basado en el cómic de Marvel del mismo nombre, juega como el vigilante de sangre fría o su amigo Nick Fury (de SHIELD) en su misión de con las muchas bandas criminales y los focos delictivos subterráneos para paralizar el imperio criminal de Kingpin, y finalmente enfrentarse con el mismo y llevar la paz a +
Nueva York.</desc>
    <image>./images/punisher-image.png</image>
    <video>./videos/punisher-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/punisher-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19930101T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>The Punisher</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    </game>
  <game id="37359">
    <path>./cawing.zip</path>
    <name>Carrier Air Wing</name>
    <genre>Shoot'em Up / Horizontal</genre>
    <releasedate>19900101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Durante la década de los noventa, muchas cosas cambiaron en el mundo. La creciente cooperación entre antiguos rivales y la amistad entre las superpotencias del planeta fueron ejemplos de los cambios que se estaban produciendo en los escenarios político y económico del mundo, pero esta frágil paz no iba a durar mucho. En 1997, Rabu, un país ficticio de Oriente Medio, construyó varias armas de destrucción masiva, como misiles balísticos intercontinentales, bombas nucleares tácticas e incluso un arma láser táctica por satélite, capaz de atacar cualquier lugar del mundo.

Con semejante armamento en la mano y beneficiándose de varios terroristas en todo el mundo, Rabu estaba listo para declarar la guerra a la humanidad y aspirar a su sueño de conquista global.</desc>
    <family>U.N. Squadron</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/cawing-image.png</image>
    <thumbnail>./images/cawing-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/cawing-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37367">
    <path>./mbombrd.zip</path>
    <name>Muscle Bomber Duo : Ultimate Team Battle</name>
    <genre>Deportes / Lucha libre</genre>
    <releasedate>19930101T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Un día, Ortega desapareció repentinamente. Se le consideraba el eje del deporte y su inesperada desaparición hizo que el CPWA entrara en una era de confusión y desorden. La BPWA, una oscura organización de lucha clandestina, eligió aprovechar esta oportunidad y comenzó a moverse. Con "Fighters of Muscle Bomber = Destiny" como tema, los jefes ejecutivos de CPWA decidieron llevar a cabo una gira mundial llamada "Crash Carnival,? para decidir el nuevo rey de la CPWA.</desc>
    <family>Slam Masters</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/mbombrd-image.png</image>
    <thumbnail>./images/mbombrd-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/mbombrd-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37372">
    <path>./nemo.zip</path>
    <name>Nemo</name>
    <genre>Plataformas / Luchador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>19900101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Una noche, mientras Nemo duerme, es visitado en un sueño por el rey de Slumberland, que invita a Nemo a jugar con la hija del rey, la princesa. Sin embargo, Nemo se encuentra incapaz de encontrar a la princesa, por lo que él y' Flip', un extraño compañero que también aparece en el sueño, deciden explorar Slumberland y encontrar al rey.

Nemo es un shoot-em-up abstracto en el mundo de ensueño de Slumberland, un mundo surrealista en el que los juguetes de los niños corren como locos y deben ser destruidos. Nemo está armado con un bastón mágico que emite una explosión de magia para destruir a los diferentes enemigos, algunos de los cuales requieren múltiples golpes. Varios power-ups también aparecen a intervalos regulares para ayudar a Nemo en su búsqueda a través de siete difíciles etapas.</desc>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/nemo-image.png</image>
    <thumbnail>./images/nemo-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/nemo-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="42982">
    <path>./sf2.zip</path>
    <name>Street Fighter II : The World Warrior</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19910101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Street Fighter II: The World Warrior es un videojuego de lucha competitiva, lanzado originalmente para las máquinas arcade en 1991. Es el segundo juego de la serie Street Fighter y la secuela del juego original, lanzado en 1987. Fue el decimocuarto título de Capcom, utilizar un hardware de sistema de CP. Street Fighter II ha mejorado muchos de los conceptos introducidos en el primer juego, incluyendo el uso de movimientos especiales basados ??en comandos, una configuración de seis botones, al tiempo que ofrecía a los jugadores una selección múltiple de personajes jugables, cada uno con su propio estilo de juego luchar. Street Fighter II también introdujo el sistema de combos? y el combate "frente a frente" entre dos jugadores.</desc>
    <family>Street Fighter</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/sf2-image.png</image>
    <thumbnail>./images/sf2-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/sf2-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37380">
    <path>./strider.zip</path>
    <name>Strider</name>
    <genre>Plataformas / Luchador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>19890101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>En 2048, un Hiryu Strider llamado Hiryu viaja por el mundo en busca del misterioso Meio, que reina en la Tierra desde su base lunar, y controla a Hiryu, armado con su espada Falchion, a través de cinco niveles que van desde la Unión Soviética hasta la selva tropical. Hiryu tiene la particularidad de ser capaz de colgarse en las paredes gracias a un gancho de metal, y también puede ser ayudado por dos animales robóticos (un halcón y un tigre).</desc>
    <family>Strider</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/strider-image.png</image>
    <thumbnail>./images/strider-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/strider-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="78892">
    <path>./megaman.zip</path>
    <name>Mega Man: The Power Battle</name>
    <genre>Lucha / Vs Co-op</genre>
    <releasedate>19950101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>¿Alguna vez te has imaginado un juego Rockman o Megaman que permita saltar todos los elementos de la plataforma y luchar contra los jefes? Esa es la idea principal en este juego! Elige entre Rockman/Megaman, Protoman o Bass y lucha contra los jefes clásicos de la serie. Ofrece grandes gráficos 2-D, control sólido, y un buen uso de la estrategia (ya que el orden correcto de las armas te librará de enemigos específicos en poco tiempo!).</desc>
    <family>Mega Man</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/megaman-image.png</image>
    <thumbnail>./images/megaman-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/megaman-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37360">
    <path>./dino.zip</path>
    <name>Cadillacs and Dinosaurs</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>19930101T000000</releasedate>
    <players>1-3</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>El argumento se basa en el cómic Cadillacs and Dinosaurs y transcurre en la "Ciudad en el mar" y su vecina selva cercana. La historia comienza 500 años después del siglo XX, cuando una banda llamada los "Black Marketeers" empieza a cazar dinosaurios para servir a un propósito desconocido. El continuo proceso de caza ha hecho que los dinosaurios se vuelvan violentos y empiecen a atacar pueblos y personas. Para que las cosas vuelvan a su cauce, el mecánico y chamán Jack Tenrec, la diplomática y exploradora de profesión Hannah Dundee, el amigo e ingeniero Mustapha Cairo y el misterioso Mess O'Bradovich han decidido aliarse contra las malvadas acciones de los Black Marketeer. Los protagonistas llegan a "la Ciudad en el Mar", desde donde sospechan que opera toda la red de cazadores.</desc>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/dino-image.png</image>
    <thumbnail>./images/dino-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/dino-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="41441">
    <path>./ghouls.zip</path>
    <name>Ghouls'n Ghosts</name>
    <genre>Plataformas / Luchador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>19880101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Han pasado tres años desde los acontecimientos de "Makaimura" y Arthur el caballero una vez más se encuentra luchando contra las horribles criaturas de Demon World. Los demonios ahora se apoderaron del reino y Arthur vuelve a casa para presenciar al único superviviente del castillo, su amado Gunievere, asesinado por el rey de los demonios, Lucifer. Arthur una vez más se embarca en una misión de un solo hombre para destruir a los invasores demoníacos y salvar el alma mortal de Gunievere.</desc>
    <family>Ghosts'n Goblins</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/ghouls-image.png</image>
    <thumbnail>./images/ghouls-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/ghouls-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="42020">
    <path>./knights.zip</path>
    <name>Knights of the Round</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>19910101T000000</releasedate>
    <players>1-3</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Knights of the Round es un juego de arcade lanzado por Capcom en 1991. Un beat 'em up de desplazamiento lateral basado libremente en la leyenda del Rey Arturo y los Caballeros de la Mesa Redonda, el juego presenta un nivel similar al de un videojuego de rol. sistema de avance, con luchadores que obtienen nuevas armas y armaduras a medida que avanzan en el juego; sin embargo, el jugador no puede elegir cómo actualizar su personaje: el sistema de subir de nivel es estático.</desc>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/knights-image.png</image>
    <thumbnail>./images/knights-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/knights-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="78903">
    <path>./mercs.zip</path>
    <name>Mercs</name>
    <genre>Disparos / Run and Gun</genre>
    <releasedate>19900101T000000</releasedate>
    <players>1-3</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Estados Unidos se enfrenta a una grave crisis! El ex presidente ha sido secuestrado por un grupo de revolucionarios mientras viajaba por África Central para promover la paz mundial. Toma el control de tres soldados antiterroristas altamente cualificados y aventúrate a través de líneas enemigas para salvar al ex presidente y aniquilar al ejército rebelde en el proceso. Ofrece gráficos sólidos y sonido, un montón de armas y vehículos para usar y jefes de grandes dimensiones para derrotar.</desc>
    <family>Commando</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/mercs-image.png</image>
    <thumbnail>./images/mercs-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/mercs-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="57920">
    <path>./msword.zip</path>
    <name>Magic Sword: Heroic Fantasy</name>
    <genre>Plataformas / Luchador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>19900101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Magic Sword: Heroic Fantasy, es un juego arcade de fantasía de desplazamiento lateral lanzado por Capcom en 1990. El jugador puede usar una espada, hacha o magia, y también puede rescatar y reclutar aliados potenciales de varias clases de personajes, cada uno de los cuales tiene sus propias habilidades especiales. Tres años antes, Capcom había lanzado el Black Tiger similar en 1987.</desc>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/msword-image.png</image>
    <thumbnail>./images/msword-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/msword-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37373">
    <path>./pang3.zip</path>
    <name>Pang! 3</name>
    <genre>Puzzle</genre>
    <releasedate>19950101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Mitchell</developer>
    <desc>Se trata de una nueva secuela del éxito original de 1989. Continúa con el mismo sistema de juego de sus antecesores, pero mejorando gráficos así como la elección de varios niveles de dificultad.</desc>
    <family>Pang</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/pang3-image.png</image>
    <thumbnail>./images/pang3-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/pang3-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37374">
    <path>./pnickj.zip</path>
    <name>Pnickies</name>
    <genre>Puzzle / Caída</genre>
    <releasedate>19940101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>jp</lang>
    <region>jp</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Pnickies es un juego de rompecabezas similar a Puyo Puyo, donde apilas bloques de gelatina de diferentes colores y buscas formar reacciones en cadena. La diferencia con Puyo Puyo es que los bloques no desaparecen al conectar un cierto número de bloques del mismo color. En cambio, existen bloques estrella que también tienen los mismos colores que los bloques normales. Para hacer que los bloques desaparezcan, el jugador debe formar un grupo conectado de bloques del mismo color que incluya dos bloques estrella. Una vez que se añade el segundo bloque estrella, el grupo afectado desaparece, y cualquier bloque que estuviera encima de alguna parte de este grupo caerá.</desc>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/pnickj-image.png</image>
    <thumbnail>./images/pnickj-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/pnickj-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37377">
    <path>./sf2ce.zip</path>
    <name>Street Fighter II' : Champion Edition</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19920101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Desde los rincones del globo vienen doce de los luchadores más duros para merodear por las calles. Elige a tu campeón y entra en la arena como uno de los ocho desafíos originales o como uno de los cuatro Grandes Maestros! Golpea a tu oponente como Balrog y noquéalo para el marcador. Sube por encima de tu presa como Sagat y déjala aturdida con tu increíble Tiger Shot. Corta a tu oponente con la garra de Vega y haz que corran a cubierto. O infunde miedo en tus enemigos como M. Bison, el Gran Maestre más grande de todos ellos!</desc>
    <family>Street Fighter</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/sf2ce-image.png</image>
    <thumbnail>./images/sf2ce-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/sf2ce-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37378">
    <path>./sf2hf.zip</path>
    <name>Street Fighter II' : Hyper Fighting</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19920101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Street Fighter II': Hyper Fighting es la segunda mejora de la serie Street Fighter II después de Street Fighter II': Champion Edition. Esta es una simple modificación del juego realizada por Capcom USA (James Goddard) para tratar de contrarrestar la proliferación de muchos hacks no oficiales disponibles en ese momento, e incorporar en el juego oficial algunas de las mejoras más populares aportadas por ellos, incluyendo la velocidad de ataque y nuevas opciones en algunos ganchos.</desc>
    <family>Street Fighter</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/sf2hf-image.png</image>
    <thumbnail>./images/sf2hf-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/sf2hf-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="44111">
    <path>./wof.zip</path>
    <name>Warriors of Fate</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>19920101T000000</releasedate>
    <players>1-3</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Warriors of Fate es un beat' em up de desplazamiento lateral producido por Capcom, lanzado por primera vez como un juego de arcade operado por monedas en 1992 y que más tarde se adaptó a Sega Saturn y Sony PlayStation. Es el tercer juego de Capcom basado en el manga Tenchi wo Kurau, tras Dynasty Wars y Destiny of an Emperor.</desc>
    <family>Dynasty Wars</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/wof-image.png</image>
    <thumbnail>./images/wof-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/wof-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37357">
    <path>./3wonders.zip</path>
    <name>Three Wonders</name>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>19910101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Three Wonders es uno de esas joyas ocultas de Capcom, publicada en 1991 solamente para las maquinas arcade. Es un juego de plataformas de acción al estilo de Ghosts'n Goblins pero con la particularidad que "Three Wonders" contiene 3 juegos dentro del mismo. El principal, Midnight Wanderers, es un clasico plataformas de acción realmente muy bueno. El segundo, y que de alguna forma le da continuidad al principal, es Chariot, un shoot 'em up volando por el cielo al estilo 1942. Y el tercer juego, no tiene continuidad con ninguno de los anteriores, es totalmente diferente pero es divertido y se llama Don't Pull, un videojuego de rompecabezas al estilo bomberman donde un conejito rosa llamado Don y una ardilla llamada Pull van empujando bloques para aplastar a los monstruos.</desc>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/3wonders-image.png</image>
    <thumbnail>./images/3wonders-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/3wonders-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37362">
    <path>./ffight.zip</path>
    <name>Final Fight</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>19891201T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Final Fight es un videojuego  beat-em-up de 1989 desarrollado por Capcom. Es el primero de la serie de Final Fight.La historia se desarrolla en Metro City, una ciudad asolada por el crimen organizado en los años noventa. Su alcalde Mike Haggar, un antiguo Street Fighter, recibe una llamada misteriosa, que le anuncia que su hija Jessica ha sido secuestrada, y le pide que encienda la televisión. Haggar la enciende y descubre que se trata de Damnd, un cabecilla de la banda de Mad Gear. Ayudado por Guy y Cody Travers, amigos de la infancia de su hija, se dirigen a los suburbios, al Oeste de la Ciudad, donde se encuentra Damnd con Jessica, bloqueándose la entrada, junto con unos esbirros, y unos barriles de metal. Los dos personajes realizan su ataque especial para romper los obstáculos y empiezan el juego. pueden jugar   uno o dos jugadores.</desc>
    <family>Final Fight</family>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/ffight-image.png</image>
    <thumbnail>./images/ffight-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/ffight-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37358">
    <path>./captcomm.zip</path>
    <name>Captain Commando</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>19910928T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>wr</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>El Capitán Comando se encuentra en un futuro lleno de crímenes en el año 2026, donde un superhéroe llamado Capitán Comando, asistido por sus tres fieles Compañeros de Comando, se levanta para proteger la Tierra y toda la Galaxia de una pandilla de criminales superpoderosos.</desc>
    <arcadesystemname>cps1</arcadesystemname>
    <image>./images/captcomm-image.png</image>
    <thumbnail>./images/captcomm-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/captcomm-video.mp4</video>
  </game>
   <game id="37392">
    <path>./ddsomh.zip</path>
    <name>Dungeons &amp; Dragons: Shadow over Mystara</name>
    <desc>Dragones y Mazmorras: La sombra sobre Mystara es un arcade desarrollado y publicado por Capcom en 1996 como sucuela de "la torre del destino".  Es un estilo unico de arcade 2-D lateral creado por Capcom.  Sus dos partes son consideradas como autenticas joyas de las recreativas.</desc>
    <image>./images/ddsomh-image.png</image>
    <video>./videos/ddsomh-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/ddsomh-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.6</rating>
    <releasedate>19960101T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Dungeons &amp; Dragons</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <players>1-4</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="78893">
    <path>./megaman2h.zip</path>
    <name>Mega Man 2: The Power Fighters</name>
    <desc>Mega Man 2: The Power Fighters es un juego de lucha/disparo de arcade en 2D.
El jugador elige un personaje de entre 4 disponibles: Mega Man, Proto Man, Bass y Duo. Cada personaje tiene atributos y habilidades diferentes. La jugabilidad es casi idéntica a la del juego anterior, luchando con un arma en vez de con un puñetazo. El jugador lucha contra los jefes de los juegos "normales" de Mega Man. Puede usar un cañón de armas (y el brazo mecánico de Duo) para atacar, y cargarlos para que disparen más fuerte. Después de derrotar al enemigo, el personaje puede tomar su habilidad especial.</desc>
    <image>./images/megaman2h-image.png</image>
    <video>./videos/megaman2h-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/megaman2h-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.65</rating>
    <releasedate>19960101T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Lucha / Vs Co-op</genre>
    <family>Mega Man</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="43304">
    <path>./ssf2h.zip</path>
    <name>Super Street Fighter II: The New Challengers</name>
    <desc>Super Street Fighter II: The New Challengers es el cuarto juego de la subserie Street Fighter II de Street Fighter, después de Street Fighter II: Hyper Fighting. Además de refinar y equilibrar la lista de personajes de las entregas anteriores, Super Street Fighter II también introdujo cuatro nuevos personajes.
Este juego también es conocido bajo el nombre de Super Street Fighter II: The Tournament Battle cuando 4 Cabinas están conectadas para jugar en modo torneo.</desc>
    <image>./images/ssf2h-image.png</image>
    <video>./videos/ssf2h-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/ssf2h-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19930101T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <family>Street Fighter</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="37385">
    <path>./1944d.zip</path>
    <name>1944 : The Loop Master</name>
    <desc>El juego tiene lugar en las acaloradas batallas de 1944 durante la Segunda Guerra Mundial como piloto As intenta derrotar a todo un ejército. El juego funciona y se juega como la mayoría de los shooters estándar. El objetivo de cada nivel es disparar a los aviones enemigos, tanques, trenes, torrecillas, acorazados y derrotar al jefe después de cada nivel. A diferencia de su predecesor, 19XX: The War Against Destiny, la jugabilidad se acerca más a los orígenes de la serie.</desc>
    <image>./images/1944d-image.png</image>
    <video>./videos/1944d-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/1944d-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20000620T000000</releasedate>
    <developer>Eighting</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <family>194X</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="37389">
    <path>./batcird.zip</path>
    <name>Battle Circuit</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>19970319T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Circuito de Batalla es un juego en 2D con un estilo de comic (manga) en un escenario futurista. Un grupo de cazarrecompensas debe capturar al loco científico Dr. Saturno. 

Tienes 5 personajes: Cyber Blue, un cazarrecompensas humano con accesorios cibernéticos en su cuerpo; Captain Silver, un cazador humanoide que cambia de forma y tiene la capacidad de proyectar partículas de hielo de su cuerpo; Avestruz rosado, un avestruz grande, sensible y rosado, que siempre está acompañado por su dueño, una joven llamada Pola Abdul; Iris Amarilla, una modelo de moda a tiempo parcial con garras y Alien Green, una criatura espacial que parece una planta gigante y en movimiento.</desc>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/batcird-image.png</image>
    <thumbnail>./images/batcird-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/batcird-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="41446">
    <path>./gigawingh.zip</path>
    <name>Giga Wing</name>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <releasedate>19990101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Takumi</developer>
    <desc>Disparar parte de la nueva escuela llamada "tirador maníaco" (la profusión de disparos reemplaza la precisión pero en compensación el área destructible del barco es muy pequeña) se juega verticalmente pero en una pantalla panorámica (no es necesario devolver el televisor). 4 naves con diferentes disparos y bombas, y un escudo que devuelve los disparos enemigos. Todo el principio del juego se basa en el uso de este escudo en el momento adecuado para terminar en una situación desesperada. Gráficos sublimes, animación impecable, Capcom para lograr uno de los mejores shmups para poner junto a Dodonpachi, Batrider, Batsugun, Dragonblaze, ...

En resumen, este es uno de los mejores tiradores en 2D jamás realizados. También fue lanzado en el Dreamcast. Y si te gusta este juego, echa un vistazo a la Matriz de Marte. Buen juego</desc>
    <family>Giga Wing</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/gigawingh-image.png</image>
    <thumbnail>./images/gigawingh-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/gigawingh-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37408">
    <path>./sfz2h.zip</path>
    <name>Street Fighter Alpha 2</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19960101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Street Fighter Alpha 2, conocido como Street Fighter Zero 2 En Japón, Asia y América del Sur, es un juego de lucha de 1996 lanzado originalmente para el hardware de arcade CPS II por Capcom. 

El juego es a la vez una secuela y un remake del Street Fighter Alpha del año anterior: Warrior´s Dreams, que es en sí mismo una precuela de la serie Street Fighter II en términos de trama y ambientación. El juego ofreció una serie de mejoras sobre el original, como nuevas terminaciones, etapas, movimientos y sistemas de juego.</desc>
    <family>Street Fighter</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/sfz2h-image.png</image>
    <thumbnail>./images/sfz2h-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/sfz2h-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="42986">
    <path>./sfa.zip</path>
    <name>Street Fighter Alpha : Warriors' Dreams</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19950101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Es Street Fighter como siempre lo recuerdas, con algunos movimientos nuevos, personajes y sistemas combinados, así como un aspecto más pulido.

Los nuevos movimientos disponibles para cada luchador, llamados movimientos Super, les permiten lanzar movimientos muy potentes. Una barra en la parte inferior de la pantalla representa el poder que tienes que usar para los movimientos. Comienzas la primera ronda con 0, y cada ataque que haces añade potencia a la barra. Una vez que llegas al nivel 3, puedes desatar los ataques especiales, que a veces provocan el KO del oponente.</desc>
    <family>Street Fighter</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/sfa-image.png</image>
    <thumbnail>./images/sfa-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/sfa-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37420">
    <path>./xmvsfh.zip</path>
    <name>X-Men vs. Street Fighter</name>
    <genre>Lucha</genre>
    <releasedate>19960101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>X-Men vs. Street Fighter enfrenta a los míticos mutantes de Marvel contra los héroes legendarios de Capcom en una batalla de proporciones épicas. Ahora puedes realizar impresionantes movimientos y encadenar impresionantes Combos en Cadena. X-Men vs. Street Fighter... el choque entre dos universos explosivos en el juego de lucha fantástica más impresionante del mundo!</desc>
    <family>Marvel</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/xmvsfh-image.png</image>
    <thumbnail>./images/xmvsfh-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/xmvsfh-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="41049">
    <path>./dstlkh.zip</path>
    <name>Darkstalkers: The Night Warriors</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19940712T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Vampire / Darkstalkers - The Night Warriors es un beat-em-up de uno contra uno en el que un poderoso demonio alienígena llamado'Pyron' ha invadido la Tierra para añadir a su colección de planetas que ya ha devorado. Maneja los monstruos más temibles del mundo que, irónicamente, son la última línea de defensa de la humanidad.</desc>
    <family>Darkstalkers</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/dstlkh-image.png</image>
    <thumbnail>./images/dstlkh-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/dstlkh-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37395">
    <path>./ecofghtrh.zip</path>
    <name>Eco Fighters</name>
    <genre>Shoot'em Up / Horizontal</genre>
    <releasedate>19930101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>En un futuro lejano, mientras que la colonización del espacio está muy avanzada, algunas compañías no dudan en explotar planetas enteros hasta destruirlos. Un famoso científico, el Dr. Moly, está desarrollando una nave espacial para detener las acciones dañinas de la corporación multinacional más grande del momento, la Goyolk, quien es culpable de contaminar su planeta.</desc>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/ecofghtrh-image.png</image>
    <thumbnail>./images/ecofghtrh-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/ecofghtrh-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="44387">
    <path>./nwarrh.zip</path>
    <name>Night Warriors: Darkstalkers' Revenge</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19950101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Darkstalkers' Revenge es el segundo juego de la serie Darkstalkers de juegos góticos de lucha de terror. Lanzado en 1995, es la versión actualizada del juego original que introdujo varios cambios en la jugabilidad del juego.
El juego introdujo dos nuevos personajes jugables, Donovan Baine y Hsien-Ko, que querían cazar a los otros Darkstalkers (de ahí el título japonés, Vampire Hunter). Los dos jefes del primer juego, Huitzil y Pyron, ahora también eran personajes jugables. El juego fue lanzado primero para arcade y luego para el Sega Saturn. El arte del personaje fue hecho por Ikeno.</desc>
    <family>Darkstalkers</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/nwarrh-image.png</image>
    <thumbnail>./images/nwarrh-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/nwarrh-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37409">
    <path>./sfa3h.zip</path>
    <name>Street Fighter Alpha 3</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19980101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>El tercer juego de la serie Alpha, con un total de 31 combatientes. Es el mejor de la serie hasta el momento. Incluye los personajes antiguos favoritos (como E. Honda, Blanka, Vega, Cammy, T. Hawk, Dee Jay, Juni y Juli), además de un personajes de Final Fight (Cody, que ha estado en la cárcel desde el último juego de Final Fight, o por lo menos, es lo que su ropa sugiere), Karin Kanzuki y Rainbow Mika. La principal diferencia entre este Alpha y los dos últimos son los nuevos modos de juego World Tour, Arcade, VS y Entrenamiento.</desc>
    <family>Street Fighter</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/sfa3h-image.png</image>
    <thumbnail>./images/sfa3h-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/sfa3h-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37417">
    <path>./vsavh.zip</path>
    <name>Vampire Savior: The Lord of Vampire</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19970101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Jedah, uno de los antiguos Tres Señores de Darkrealm ha regresado. Juegas como uno de los quince Darkstalkers. Derrota a Jedah y toma tu trono como el Señor de las Tinieblas.</desc>
    <family>Darkstalkers</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/vsavh-image.png</image>
    <thumbnail>./images/vsavh-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/vsavh-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37419">
    <path>./xmcotahr1.zip</path>
    <name>X-Men : Children of the Atom</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19940101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>X-Men: Children of the Atom es un juego arcade que fue producido por Capcom y salió para la placa Arcade CPS-2 en 1994. Fue conversionado a Sega Saturn en 1995, PC en 1997 y PlayStation en 1998. Es el primer videojuego de Capcom en utilizar la licencia de los personajes de Marvel.

Este juego junto con "Super Street Fighter II" es considerado como uno de los primeros juegos en popularizar el super salto, super combos y los Tech Hits, mediante los cuales un agarre puede ser negado al oponente.

En cierta manera el juego es precursor de la serie de juegos de Marvel vs. Capcom, en la cual se combinaron elementos de Street Fighter Alpha para formar X-Men vs. Street Fighter.</desc>
    <family>Marvel</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/xmcotahr1-image.png</image>
    <thumbnail>./images/xmcotahr1-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/xmcotahr1-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37403">
    <path>./mvsch.zip</path>
    <name>Marvel vs. Capcom : Clash of Super Heroes</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19980101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Marvel vs. Capcom: Clash of Super Heroes o simplemente conocido como "Marvel Vs. Capcom" o "MVC" es el tercer juego en la serie de crossovers entre las compañías Marvel y Capcom. Para el juego se rescatan muchos personajes clásicos de la compañía como Strider Hiryu o Captain Commando.

Este juego es de los primeros en usar batallas de 2 personajes contra 2 simultáneamente. Además de tener la posibilidad de una mejor jugabilidad que los anteriores juegos de la Saga.

Sistema de juego y controles[editar]nnMarvel vs. Capcom es un videojuego de lucha en 2D, donde cada uno de los personajes jugables es representado con una barra de vida. Cuando esta se vacía, el personaje muere. Al principio se eligen dos personajes, y usándolos se debe derrotar a todos los desafiantes para llegar al jefe final, Onslaught. También se elige al azar un ayudante, que el jugador puede invocar un número limitado de veces durante la pelea para ayudarse.</desc>
    <family>Marvel</family>
    <arcadesystemname>cps2</arcadesystemname>
    <image>./images/mvsch-image.png</image>
    <thumbnail>./images/mvsch-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/mvsch-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37422">
    <path>./jojo.zip</path>
    <name>JoJo's Venture</name>
    <desc>JoJo's Venture es un juego de lucha en 2D basado en la exitosa serie de manga japonesa JoJo's Bizarre Adventure (famosa por su violencia exagerada, una trama intrincada y numerosas referencias a la música rock occidental).</desc>
    <emulator>libretro</emulator>
    <core>fbneo</core>
    <image>./images/jojo-image.png</image>
    <video>./videos/jojo-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/jojo-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19980101T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <family>JoJo's Bizarre Adventure</family>
    <arcadesystemname>cps3</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="37423">
    <path>./sfiii2.zip</path>
    <name>Street Fighter III : 2nd Impact - Giant Attack</name>
    <desc>Street Fighter III - 2nd Impact: Giant Attack es la continuación de "Street Fighter III - New Generation". Hugo, Urien y el personaje recurrente Akuma (Gouki en la versión japonesa) se unen al reparto actual de Street Fighter III. Otras mejoras incluyen un aumento de la velocidad, nuevos movimientos y varios ajustes relacionados con los daños.</desc>
    <image>./images/sfiii2-image.png</image>
    <video>./videos/sfiii2-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/sfiii2-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19970930T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <family>Street Fighter</family>
    <arcadesystemname>cps3</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="37426">
    <path>./redearth.zip</path>
    <name>Red Earth</name>
    <desc>Red Earth tiene lugar en el año 1999 de una Tierra alternativa, sigue las aventuras de cuatro héroes a medida que se enfrentan a un ejército de míticos monstruos desatados por Scion para provocar la destrucción del mundo. Elige entre Leo el Rey León, Mai-Ling el artista Marcial, Tessa la Bruja o Kenji el Ninja mientras luchan por todo el mundo para derrotar a Scion el gigante de hierro.</desc>
    <image>./images/redearth-image.png</image>
    <video>./videos/redearth-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/redearth-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19960101T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Lucha / Vs Co-op</genre>
    <arcadesystemname>cps3</arcadesystemname>
    <players>1-2</players>
    <crc32>AD3F5F40</crc32>
    <lang>en</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="37425">
    <path>./sfiii.zip</path>
    <name>Street Fighter III : New Generation</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19970201T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Street Fighter III - ¡Nueva Generación es una Nueva Generación de Street Fighters! Contiene sprites de personajes más grandes que los anteriores juegos de Street Fighter con la animación en 2D más suave y detallada jamás realizada en el momento de su lanzamiento, un nivel de calidad que aún no ha sido igualado por ningún otro juego en 2D fuera de la serie Street Fighter III a partir de 2004; algunos se quejan de que hay demasiadas cosas animadas y cada animación contiene demasiados fotogramas, lo que ralentiza el ritmo del juego.</desc>
    <family>Street Fighter</family>
    <arcadesystemname>cps3</arcadesystemname>
    <image>./images/sfiii-image.png</image>
    <thumbnail>./images/sfiii-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/sfiii-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="37424">
    <path>./sfiii3.zip</path>
    <name>Street Fighter III : 3rd Strike - Fight for the Future</name>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <releasedate>19990101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Los nuevos personajes Remy, Makoto, Q y Twelve se unen al veterano Street Fighter Chun-Li y al reparto "Street Fighter III - 2nd Impact: Giant Attack" en esta tercera y última entrega de Street Fighter III.</desc>
    <family>Street Fighter</family>
    <arcadesystemname>cps3</arcadesystemname>
    <image>./images/sfiii3-image.png</image>
    <thumbnail>./images/sfiii3-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/sfiii3-video.mp4</video>
  </game>
</gameList>