<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<gameList>
  <game id="4782">
    <path>./F-Zero GX (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>F-Zero GX</name>
    <desc>Pisa a fondo en la recta. Inclínate en la curva cerrada y gira el volante en el momento justo para pasar por entre los dos rivales. Acelera para evitar el amasijo en llamas de un corredor sin suerte. Sigue acelerando y da un buen grito mientras pasas por el bucle de 360º. Échale un vistazo al velocímetro. 2000 km/h. Sólo puede tratarse de F-Zero. F-Zero GX significa el resurgir de una de las series más admiradas de Nintendo, la serie F-Zero, que nació en Super Nintendo, creció en Nintendo 64 y en Game Boy Advance y ahora madura con fuerza hacia una nueva generación. Los aficionados a las entregas anteriores disfrutarán con la estrategia y la jugabilidad que ya conocían, y los novatos ávidos de velocidad se encontrarán conduciendo como verdaderos expertos en tan sólo unas cuantas partidas.</desc>
    <image>./images/F-Zero GX (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/F-Zero GX (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20031031T000000</releasedate>
    <developer>Amusement Vision</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <family>F-Zero</family>
    <players>1-4</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4772">
    <path>./Animal Crossing [NGC] [Roms Nintendo en Español].rvz</path>
    <name>Animal Crossing</name>
    <desc>Animal Crossing no es como los otros videojuegos. Aquí no hay monstruos que aniquilar, plataformas que saltar... ni siquiera princesas que salvar. En su lugar, tendrás la posibilidad de vivir una experiencia única en un encantador pueblecito mientras entablas amistad con todo tipo de adorables personajes, te ganas honestamente la vida comerciando con naranjas o simplemente te relajas en casa jugando algún que otro videojuego. Hay docenas de personajes con los que interactuar, y montañas de actividades en las que entretenerse, desde pescar hasta buscar tesoros escondidos, pasando por enviar cartas a tus amigos o decorar tu casa con tu propio estilo. Juega con Animal Crossing y, créenos, te costará volver al mundo real...</desc>
    <image>./images/Animal Crossing [NGC] [Roms Nintendo en Español]-image.png</image>
    <video>./videos/Animal Crossing [NGC] [Roms Nintendo en Español]-video.mp4</video>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>20020916T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo EAD</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <family>Animal Crossing</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="5036">
    <path>./Batman - Rise of Sin Tzu (USA) (En,Fr,Es).rvz</path>
    <name>Batman: Rise of Sin Tzu</name>
    <desc>Sin Tzu, astuto maestro de estrategia y artes marciales, hace historia como el primer personaje de Batman en debutar en un videojuego. Para conmemorar este evento, DC Comics y Warner Bros. han mostrado los talentos del veterano guionista Flint Dille y el reconocido artista de cómics, los cocreadores y diseñadores de personajes de Jim Lee y Sin Tzu. El juego de acción en tercera persona permite a dos jugadores Unir fuerzas como Batman y Robin o Nightwing Batman y enfrentarse a la escoria de Gotham City. Utilizando 35 ataques diferentes y un montón de gadgets de murciélagos, los jugadores se abren camino a través de 12 niveles, desde los muelles de Gotham City hasta el infame Arkham Asylum.</desc>
    <image>./images/Batman - Rise of Sin Tzu (USA) (En,Fr,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/Batman - Rise of Sin Tzu (USA) (En,Fr,Es)-video.mp4</video>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>20031111T000000</releasedate>
    <developer>Ubi soft Entertainment</developer>
    <publisher>Ubi soft Entertainment</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Batman</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en,es,fr</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="4781">
    <path>./Dragon Ball Z - Budokai 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Dragon Ball Z : Budokai 2</name>
    <desc>A diferencia de su antecesor, el juego contiene la tecnología Cel-Shading, para hacer que se asemeja más al anime. El juego fue ampliado hasta la Saga de Majin Buu, incluyendo algunos personajes de dicha saga, además de algunos personajes originales exclusivos de este juego y no vueltos a ver desde entonces.

Trae una planta de luchadores de 34 y alrededor de 50 si se cuentan transformaciones y fusiones. Se ha mejorado el sistema de lucha, simplificándolo en su mayoría. El modo historia (Dragon World) da un giro radical comparado con la de la versión anterior.</desc>
    <image>./images/Dragon Ball Z - Budokai 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Dragon Ball Z - Budokai 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20050318T000000</releasedate>
    <developer>Pyramid</developer>
    <publisher>Bandai</publisher>
    <genre>Lucha</genre>
    <family>Dragon Ball</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4890">
    <path>./Kirby Air Ride (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Kirby Air Ride</name>
    <desc>a sabemos que existen vehículos de todas las formas y tamaños, aunque en la vida real, una enorme estrella amarilla de cinco puntas no es precisamente lo más habitual. Pero en Kirby Air Ride, nuestro sonriente y adorado "globo" viajará a toda velocidad por espectaculares circuitos precisamente sobre eso, una enorme estrella amarilla de cinco puntas. ¿El resultado? Uno de los juegos de carreras más especiales y divertidos de Nintendo GameCube. Con la famosa máquina de Kirby, Warp Star (así se llama la gran estrella de cinco puntas amarilla) participarás en un viaje frenético por algunos circuitos de Dream Land. Cada jugador controlará un Kirby de distinto color (el jugador que tenga el Mando 1 maneja siempre a nuestro clásico héroe rosado). Descenderás y te deslizarás por circuitos repletos de atajos mientras realizas los asombrosos movimientos de siempre para ganar habilidades que te ayudarán a deshacerte de tus oponentes.</desc>
    <image>./images/Kirby Air Ride (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Kirby Air Ride (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>20040226T000000</releasedate>
    <developer>HAL Laboratory</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <family>Kirby</family>
    <players>1-4</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4955">
    <path>./Mario Golf - Toadstool Tour (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Mario Golf : Toadstool Tour</name>
    <desc>Es el pasatiempo preferido de los futbolistas profesionales, de los ejecutivos de empresa y ahora también de los fontaneros, las princesas, los dinosaurios y los simios. En Mario Golf: Toadstool Tour, la continuación para Nintendo GameCube del adorado Mario Golf 64 para Nintendo 64, el campo de golf nos ofrece algunos de sus mejores y más extraordinarios momentos.

Nuestros amigos de siempre, Mario, Luigi, Peach, Donkey Kong, Wario y compañía, se han puesto sus pantalones de golf (Wario con alguna dificultad y Donkey Kong con su "corbata de golf" roja) para meter la pelotita blanca dentro del pequeño hoyo. El campeonato Toadstool Tour, con sus numerosos circuitos llenos de obstáculos, hará patalear de frustración hasta al más experto de los golfistas. Con tu ayuda, el personaje que escojas logrará salir triunfante y hacerse con la copa.</desc>
    <image>./images/Mario Golf - Toadstool Tour (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Mario Golf - Toadstool Tour (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>20040618T000000</releasedate>
    <developer>Camelot Software</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Deportes / Golf</genre>
    <family>Mario</family>
    <players>1-4</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4799">
    <path>./Mario Smash Football (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Mario Smash Football</name>
    <desc>Animado por sus éxitos en las pistas de tenis y en los campos de golf, Mario se prepara para dar el salto a las canchas de fútbol del Reino Champiñón. En Mario Smash Football, nuestro atlético fontanero se calza las botas de tacos y demuestra un talento incomparable en el área: regates imposibles, chilenas de ensueño, cañonazos a diestro y siniestro y sobre todo diversión, mucha diversión, hacen de este un título único para fans de nuestro personaje estrella o del deporte en general. Al apasionante modo monojugador hay que añadirle un modo multijugador absolutamente frenético en el que no podrás pararte a recuperar el aliento si no quieres que una de esas conchas rojas te deje sin sentido. Eso sí, hagas lo que hagas, mantente alejado de los Chomps Cadenas que recorren el campo. Y prepárate a disfrutar. Seguro que no te quieres perder el mayor espectáculo futbolero desde la goleada de España a Malta .</desc>
    <image>./images/Mario Smash Football (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Mario Smash Football (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20051118T000000</releasedate>
    <developer>Next Level Games</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Deportes / Fútbol</genre>
    <family>Mario</family>
    <players>1-4</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4770">
    <path>./Metroid Prime 2 - Echoes (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Metroid Prime 2: Echoes</name>
    <desc>¿Estás listo para volver a meterte en el traje de la cazarrecompensas espacial Samus Aran en la secuela del legendario Metroid Prime?

Prepárate a disfrutar del asombroso poderío gráfico y la intensa acción que caracterizaron al anterior título, a medida que guías a Samus a través de bellos y terroríficos mundos nuevos de luces y sombras. Y, por primera vez en la historia de esta serie, hasta cuatro jugadores se podrán enfrentar simultáneamente en escenarios llenos de armas con las que achicharrar a tus rivales. Así es Metroid Prime 2. Prepárate a alucinar.</desc>
    <video>./videos/Metroid Prime 2 - Echoes (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20041126T000000</releasedate>
    <developer>Retro</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Disparos / 1ª persona</genre>
    <family>Metroid</family>
    <players>1-4</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4803">
    <path>./Pikmin (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Pikmin</name>
    <desc>Directamente desde la mente creadora de Nintendo, Shigeru Miyamoto (el creador de Mario, Zelda, Donkey Kong y más) llega Pikmin, un título con una nueva e ingeniosa forma de juego, perfecto para mostrar el impresionante potencial de Nintendo GameCube. Definido como una "simulación ingeniosa de la vida", Pikmin es un juego de acción y estrategia en el que aparecen los impresionantes entornos inspirados en el jardín del propio Miyamoto en Kyoto, Japón.

Los jugadores controlan a un astronauta llamado Capitán Olimar que ha chocado con su nave en un planeta poco común. El objetivo del juego consiste en ayudar a Olimar a reunir las piezas perdidas de su nave que han quedado esparcidas por todo el planeta. Por suerte para el Capitán Olimar, el planeta está habitado por extrañas criaturitas llamadas Pikmin.

Los Pikmin son formas de vida similares a las plantas, de tres colores: rojo, amarillo y azul. Cada tipo de Pikmin tiene un punto fuerte distinto que Olimar debe aprovechar. Los Pikmin rojos soportan el fuego, los azules pueden sobrevivir en el agua y los amarillos destruyen obstáculos con rocas-bomba. El jugador puede controlar a los brotes Pikmin de forma individual, en grupos o formando una figura grande Pikmin compuesta por 100 criaturas.</desc>
    <image>./images/Pikmin (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Pikmin (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20011202T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Estrategia</genre>
    <family>Pikmin</family>
    <players>1</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4764">
    <path>./Pokemon XD - Gale of Darkness (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Pokémon XD : Gale of Darkness</name>
    <desc>Pokémon XD: Tempestad Oscura es muy similar a Pokémon Colosseum porque el jugador tiene que cumplir objetivos distintos a los de los videojuegos principales de Pokémon, como arrebatar Pokémon a la banda de delincuentes Cífer, que han convertido a los Pokémon en seres malignos que han cerrado el corazón. La misión del protagonista del juego es recuperarlos mediante un aparato especial llamado Pokécepo y devolverlos a su estado natural "purificándolos" mediante varios requisitos.</desc>
    <image>./images/Pokemon XD - Gale of Darkness (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Pokemon XD - Gale of Darkness (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20050928T000000</releasedate>
    <developer>Genius Sonority</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <family>Pokémon</family>
    <players>1-4</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4808">
    <path>./Prince of Persia - Warrior Within (USA) (En,Fr,Es).rvz</path>
    <name>Prince of Persia: Warrior Within</name>
    <desc>Hunted by Dahaka, an immortal incarnation of Fate seeking divine retribution, the Prince embarks on a new journey on a cursed island. Only with courage and the mastery of new combat arts can the Prince emerge victoriously. As the Prince, you can develop your own fighting style by manipulating the environment and the enemies. You can even use new projectile attacks and Sands of Time powers to rid the lands of deadly monsters.</desc>
    <image>./images/Prince of Persia - Warrior Within (USA) (En,Fr,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/Prince of Persia - Warrior Within (USA) (En,Fr,Es)-video.mp4</video>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>20041202T000000</releasedate>
    <developer>Ubisoft</developer>
    <publisher>Ubisoft</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Prince of Persia</family>
    <players>1</players>
    <lang>en,es,fr</lang>
    <region>us</region>
    <scrap name="TheGamesDB" date="20251208T220933" />
  </game>
  <game id="4775">
    <path>./Senor de los Anillos, El - El Retorno del Rey (Spain).rvz</path>
    <name>The Lord of the Rings: The Return of the King</name>
    <desc>Regresa a la Tierra Media en un juego basado en el épico capítulo final de la trilogía de películas de El Señor de los Anillos. Desarrollado utilizando los mismos recursos digitales que las películas, The Return of the King recrea con asombroso detalle los eventos finales de la Guerra del Anillo. Conviértete en los héroes que determinan el destino de la Tierra Media mientras atraviesas los encantados Senderos de los Muertos, defiendes Minas Tirith e incluso juegas al modo multijugador cooperativo con un amigo mientras marchas contra las impenetrables Puertas Negras de Mordor. El destino de la Tierra Media está en tus manos.</desc>
    <image>./images/Senor de los Anillos, El - El Retorno del Rey (Spain)-image.png</image>
    <video>./videos/Senor de los Anillos, El - El Retorno del Rey (Spain)-video.mp4</video>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>20031114T000000</releasedate>
    <developer>Hypnos Entertainment</developer>
    <publisher>EA Games</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Lord of the Rings</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4765">
    <path>./Sonic Adventure 2 - Battle (USA) (En,Ja,Fr,De,Es).rvz</path>
    <name>Sonic Adventure 2 Battle</name>
    <desc>Sonic Adventure 2: Battle es el primer juego que aprovecha la ventaja del Nintendo GameCube - Game Boy Advance Link, El juego incluye 12 personajes del universo Sonic con los que jugar y más de 150 misiones. Al comenzar el juego debes decidir si quieres ayudar a Sonic a salvar al mundo o si prefieres unirte al Dr. Eggman para destruirlo. Si optas por unirte a Sonic y luchar con los buenos, controlarás a tres personajes distintos durante el juego: Sonic, Tails y Knuckles. Los malos controlan a Shadow, Rouge y Dr. Eggman (conocido como Dr. Robotnik). Sea como sea, lo pasarás en grande jugando a Sega's Sonic Adventure 2: Battle, disponible en exclusiva para Nintendo GameCube.</desc>
    <image>./images/Sonic Adventure 2 - Battle (USA) (En,Ja,Fr,De,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/Sonic Adventure 2 - Battle (USA) (En,Ja,Fr,De,Es)-video.mp4</video>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20020211T000000</releasedate>
    <developer>SEGA</developer>
    <publisher>Infogrames</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Sonic</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>de,en,jp,es,fr</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="4783">
    <path>./Soulcalibur II (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>SoulCalibur II</name>
    <desc>Astaroth balanceando el hacha, Maxi luchando con el nunchaku, Mitsurugi cortando con la espada, Ivy azotando con el látigo...La lista de guerreros de Soul Calibur incluye alguno de los personajes de videojuegos más fuertes que se hayan podido ver en la pantalla. Y ahora ha llegado el momento de que una cara familiar acepte el reto de encontrar la espada Soul Edge. Se trata del Héroe del Tiempo en persona, Link. Soul Calibur II es la continuación del éxito para recreativas, y llega a Nintendo GameCube en una conversión perfecta protagonizada en exclusiva por la estrella de The Legend of Zelda.</desc>
    <image>./images/Soulcalibur II (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Soulcalibur II (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20030924T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Namco</publisher>
    <genre>Lucha / 3D</genre>
    <family>SoulCalibur</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4796">
    <path>./Star Fox - Assault (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Star Fox - Assault</name>
    <desc>Cálzate las botas estelares de Fox McCloud y disponte a volver a vértelas con algunos de sus más mortales rivales. Por fortuna, vuelves a contar con Slippy Toad, Peppy Hare y Falco Lombardi cubriéndote las espaldas para enfrentarte a hordas de enemigos intergalácticos. Móntate en Arwings o en Landmaster Tanks para hacerles frente por tierra y aire, o simplemente recorre a pie los escenarios mientras repartes justicia láser a diestro y siniestro. El abrasivo modo para un jugador es una auténtica pasada, mientras que su glorioso modo para cuatro jugadores a pantalla dividida os mantendrá a ti y a tus amigos pegados a los mandos durante mucho tiempo. Con todo un arsenal de pistolas, rifles de francotirador e incluso lanzamisiles a su disposición.</desc>
    <image>./images/Star Fox - Assault (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Star Fox - Assault (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20050429T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Disparos / 3ª persona</genre>
    <family>Star Fox</family>
    <players>1-4</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4768">
    <path>./Star Wars - Rogue Squadron II - Rogue Leader (Spain).rvz</path>
    <name>Star Wars Rogue Leader - Rogue Squadron 2</name>
    <desc>Hace mucho tiempo en una galaxia muy, muy lejana, la lucha épica entre el Imperio y la Alianza rebelde se prolongó en innumerables batallas olvidadas. Star Wars: Rogue Squadron II: Rogue Leader para Nintendo GameCube te permite colarte en la cabina junto a Luke Skywalker y Wedge Antilles para revivir algunos de los mejores momentos de la Alianza rebelde. Desarrollado por Factor 5 en conjunción con LucasArts, Rogue Squadron II cuenta con once misiones principales llenas de preciosos gráficos y un sonido de alta tecnología.</desc>
    <image>./images/Star Wars - Rogue Squadron II - Rogue Leader (Spain)-image.png</image>
    <video>./videos/Star Wars - Rogue Squadron II - Rogue Leader (Spain)-video.mp4</video>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>20011118T000000</releasedate>
    <developer>LucasArts</developer>
    <publisher>Factor 5</publisher>
    <genre>Simulación</genre>
    <family>Star Wars</family>
    <players>1</players>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4752">
    <path>./Super Mario Sunshine (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Super Mario Sunshine</name>
    <desc>Tras una larga espera ha llegado una continuación adecuada para Super Mario 64, el juego que cambió para siempre el panorama de los videojuegos en el año 1996. Pero con sólo una mirada a Super Mario Sunshine queda claro que Shigeru Miyamoto, el principal cerebro de los juegos de Nintendo, se ha pasado estos seis años planeando el sorprendente debut en Nintendo GameCube que la serie de Mario exigía.

Super Mario Sunshine arranca con Mario metiendo en la maleta suficientes camisetas rojas y monos azules para dos semanas, y saliendo de viaje con Princess Peach para pasar unas merecidas vacaciones en una isla tropical bañada por el sol. Pero el descanso y la relajación no duran mucho. Un cobarde villano ha estado contaminando el hermoso paisaje, y para empeorar las cosas, ¡es idéntico a Mario! Con los pelos del bigote erizados por la ira, Mario se dispone a limpiar la isla...y su nombre.</desc>
    <image>./images/Super Mario Sunshine (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Super Mario Sunshine (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20021004T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <family>Super Mario Bros</family>
    <players>1</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4899">
    <path>./Teenage Mutant Ninja Turtles (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Teenage Mutant Ninja Turtles</name>
    <desc>Teenage Mutant Ninja Turtles es un juego de lucha de Gamecube en el que encontramos a las famosas Tortugas Ninja. El jugador encarna la elección de Michelangelo, Donatello, Raphaël y Leonardo para enfrentarse a Shredder's Foot Ninjas. El modo historia incluye 6 etapas en las que tendrás que completar los 35 niveles. También está disponible un modo Duelo.</desc>
    <image>./images/Teenage Mutant Ninja Turtles (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Teenage Mutant Ninja Turtles (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>20040430T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Lucha</genre>
    <family>Teenage Mutant Ninja Turtles</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4745">
    <path>./The Legend Of Zelda - Wind Waker [NGC] [Roms Nintendo en Español].rvz</path>
    <name>The Legend of Zelda : The Wind Waker</name>
    <desc>Han pasado cientos de años desde los acontecimientos de Ocarina of Time, tras el regreso de Link al pasado tras encerrar a Ganondorf. En esta ocasión la aventura transcurre en el mar, por el cual Link deberá de navegar para visitar el resto de islas.
Todo parecía transcurrir tranquilamente en la isla de Initia en el día del cumpleaños de Link, el cual vive con su abuela y su hermana pequeña Abril. Pero un enorme pájaro aparece llevando entre sus patas a una chica, la cual cae en un bosque tras ser golpeado el pájaro por una roca lanzada desde un barco. Link decide ir en su busca, pero tras rescatar a la chica llamada Tetra, la cual es una pirata, y volver al pueblo el pájaro aparece y se lleva a su hermana. Entonces Link, con la ayuda de Tetra y su tripulación, decide ir a la Isla del Diablo para rescatar a su hermana, y lo que será el inicio de su propia leyenda.</desc>
    <image>./images/The Legend Of Zelda - Wind Waker [NGC] [Roms Nintendo en Español]-image.png</image>
    <video>./videos/The Legend Of Zelda - Wind Waker [NGC] [Roms Nintendo en Español]-video.mp4</video>
    <rating>0.95</rating>
    <releasedate>20030324T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <family>The Legend of Zelda</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="4881">
    <path>./Ultimate Spider-Man (Spain).rvz</path>
    <name>Ultimate Spider-Man</name>
    <desc>En Ultimate Spiderman tendrás que rescatar a ciudadanos en peligro, enfrentarte a delincuentes habituales o darle su merecido a un par de súpervillanos de la talla de Electro, Rhino o el Escarabajo. Y eso sin mencionar a un tal Venom... Este archienemigo de nuestro arácnido héroe asume un papel principal en la historia del juego. Tanto, que incluso puedes optar por seguir el camino del mal y ponerte en su piel para sembrar el caos y la destrucción por la Gran Manzana.</desc>
    <image>./images/Ultimate Spider-Man (Spain)-image.png</image>
    <video>./videos/Ultimate Spider-Man (Spain)-video.mp4</video>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>20051014T000000</releasedate>
    <developer>Treyarch</developer>
    <publisher>Activision</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Marvel</family>
    <players>1</players>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4866">
    <path>./Viewtiful Joe [NGC] [Roms Nintendo en Español].rvz</path>
    <name>Viewtiful Joe</name>
    <desc>Viewtiful Joe es un arcade de lucha de desplazamiento lateral y corte clásico, al que se le ha dado un toque futurista con unos efectos especiales que pondrían celoso a cualquier productor de Hollywood. La misión de Joe es, realmente, bastante sencilla: abrirse paso a base de patadas y puñetazos por niveles y niveles de enemigos que parecen salidos de un cómic y de algún que otro jefe chiflado. Eso sí, en momentos críticos, Joe tiene de su parte la magia del cine para ayudarle, denominada en este caso poder VFX. Si te disparan, presiona rápidamente el Botón L para pasar la secuencia a cámara lenta, permitiendo así a Joe esquivar la bala o devolvérsela al malo de turno con un puñetazo.</desc>
    <image>./images/Viewtiful Joe [NGC] [Roms Nintendo en Español]-image.png</image>
    <video>./videos/Viewtiful Joe [NGC] [Roms Nintendo en Español]-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20031007T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Viewtiful Joe</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="4970">
    <path>./WarioWare, Inc. - Mega Party Game$! (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>WarioWare, Inc. : Mega Party Game$!</name>
    <desc>La locura sin límites de Wario Ware llega a Nintendo GameCube. Como bien sabes, esta genial excentricidad de diversión sin límites ya ha conquistado al público de Game Boy Advance, y ahora más de 200 minijuegos absolutamente surrealistas se preparan para hacer su aparición en el inaudito Wario Ware, Inc: Mega Party Game$. Sus brillantes gráficos se funden con una sencilla pero terriblemente cautivadora jugabilidad para proporcionar una experiencia multijugador absolutamente frenética. Hasta cuatro jugadores pueden jugar simultáneamente, pero si deciden jugar por turnos hasta 16 jugadores pueden participar en algunos juegos, Simplemente sensacional.</desc>
    <image>./images/WarioWare, Inc. - Mega Party Game$! (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/WarioWare, Inc. - Mega Party Game$! (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20040406T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Juego Casual</genre>
    <family>Wario</family>
    <players>1-4</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4991">
    <path>./XGIII - Extreme G Racing (Europe) (En,Fr,De,Es).rvz</path>
    <name>XG III - Extreme G Racing</name>
    <desc>Carreras de motos de alta velocidad y combates futuristas de alto riesgo chocan en X63, una experiencia arcade embriagadora y altamente adictiva. Sienta cada giro afilado y cada montaña rusa que cae en la boca del estómago mientras atraviesa la barrera del sonido a velocidades de más de 750 mph.</desc>
    <image>./images/XGIII - Extreme G Racing (Europe) (En,Fr,De,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/XGIII - Extreme G Racing (Europe) (En,Fr,De,Es)-video.mp4</video>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>20011127T000000</releasedate>
    <developer>Acclaim Entertainment</developer>
    <publisher>Acclaim Entertainment</publisher>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <players>1-4</players>
    <lang>de,en,es,fr</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4754">
    <path>./Mario Kart - Double Dash!! (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Mario Kart : Double Dash!!</name>
    <desc>Al igual que en títulos anteriores, Double Dash!! incorpora personajes de la franquicia de Mario y los enfrenta unos contra otros mientras que compiten en diferentes pistas con temática de Mario. El juego introduce una serie de nuevas características de juego, sobre todo la inclusión de dos pilotos por kart. Hay 20 personajes para elegir en total, once de ellos siendo nuevos en la serie. Un objeto especial para cada personaje también ha sido implementado.

Es el cuarto juego de la serie Mario Kart y el tercero para una videoconsola de sobremesa después de Mario Kart 64. Todos los circuitos del juego son nuevos con respecto a sus predecesores.</desc>
    <image>./images/Mario Kart - Double Dash!! (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Mario Kart - Double Dash!! (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20031117T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo EAD</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <family>Mario Kart</family>
    <players>1-4</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4873">
    <path>./SSX 3 (Europe) (En,Fr,De,Es).rvz</path>
    <name>SSX 3</name>
    <desc>Destroza las laderas de la montaña más grande del mundo, al menos en el mundo SSX, mientras intentas convertirte en el mejor snowboarder de todos los tiempos. A diferencia de las dos entregas anteriores de la serie, en este juego debes aventurarte por la montaña completamente libre de hacer lo que quieras, para encontrar desafíos y carreras en las que competir. Hay una variedad de eventos para competir, desde las habituales carreras generales, hasta carreras con obstáculos y enormes saltos para realizar trucos extravagantes, además hay una media tubería para realizar trucos y acrobacias. Además, puedes montar toda la montaña cuando quieras, ya sea para practicar movimientos o aprender todos los baches y esquinas de las grandes carreras.</desc>
    <image>./images/SSX 3 (Europe) (En,Fr,De,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/SSX 3 (Europe) (En,Fr,De,Es)-video.mp4</video>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>20031002T000000</releasedate>
    <developer>EA Sports</developer>
    <publisher>Electronic Arts</publisher>
    <genre>Deportes / Esquí</genre>
    <family>SSX</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>de,en,es,fr</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="4757">
    <path>./Pokemon Colosseum (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Pokémon Colosseum</name>
    <genre>Lucha</genre>
    <releasedate>20040322T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Genius Sonority</developer>
    <desc>Pokémon Colosseum es un videojuego de la franquicia Pokémon del género de RPG/Aventura para Nintendo GameCube. El juego es una semi-secuela de los juegos Pokémon Stadium de Nintendo 64 y a su vez cuenta con una secuela titulada Pokemon XD: Tempestad Oscura, también para Nintendo GameCube. El juego cuenta con un modo multijugador con la posibilidad de usar los Pokémon de los juegos de Game Boy Advance de la tercera generación, pero sin duda el modo historia es el más importante, recuperando el espíritu de los juegos de Game Boy y aprovechando los gráficos en 3D. Este modo historia se basa casi exclusivamente en explorar ciudades, dejando de lado las rutas clásicas de las versiones portátiles. El hecho de "purificar" a los pokemon oscuros le da mucha identidad.</desc>
    <family>Pokémon</family>
    <image>./images/Pokemon Colosseum (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Pokemon Colosseum (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4815">
    <path>./Prince of Persia - The Sands of Time (USA) (En,Fr,Es) (Rev 1).rvz</path>
    <name>Prince of Persia: The Sands of Time</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20031118T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en,es,fr</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Ubisoft</publisher>
    <developer>Ubisoft</developer>
    <desc>Prince of Persia: The Sands of Time is a 3D platformer which focuses on acrobatics and agility. Throughout much of the game, the player must attempt to traverse the palace by running across walls, ascending or descending chasms by jumping back and forth between walls, avoiding traps, climbing structures and jumping from platform to platform, making other types of well-timed leaps, solving puzzles, and using discovered objects to progress.</desc>
    <family>Prince of Persia</family>
    <image>./images/Prince of Persia - The Sands of Time (USA) (En,Fr,Es) (Rev 1)-image.png</image>
    <video>./videos/Prince of Persia - The Sands of Time (USA) (En,Fr,Es) (Rev 1)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="5013">
    <path>./Animaniacs - The Great Edgar Hunt (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Animaniacs : The Great Edgar Hunt</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20050508T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Ignition Entertainment</publisher>
    <developer>Warthog</developer>
    <desc>Basado en las múltiples series animadas ganadoras del Premio Emmy de Warner Bros. Animación y Amblin Entertainment, y con los actores de voz reales de la serie. Animaniacs: The Great Edgar Hunt es una aventura de acción en tercera persona, que da vida al mundo colorido e histérico de los Animaniacs. Los jugadores deben guiar a los hermanos Warner, y a la hermana Warner, a través de seis niveles en pocas palabras. Wakko, Yakko y Dot tienen sus propias habilidades especiales, y cada uno debe usarse para explorar completamente los deliciosos paisajes. Los minijuegos de Five 'Pinky &amp; The Brain varían el ritmo de la aventura, a medida que exploran el enorme mundo de Animaniacs, que está poblado por docenas de personajes de los dibujos animados.</desc>
    <family>Animaniacs</family>
    <image>./images/Animaniacs - The Great Edgar Hunt (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Animaniacs - The Great Edgar Hunt (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4785">
    <path>./Beyond Good &amp; Evil (USA) (En,Es).rvz</path>
    <name>Beyond Good &amp; Evil</name>
    <genre>Aventura / 3D en Tiempo Real</genre>
    <releasedate>20031211T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en,es</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Ubisoft</publisher>
    <developer>Ubisoft</developer>
    <desc>Jade es una chica, trabaja como reportera investigadora, además de ser una artista marcial y habitante de Hillys, vive en un faro con su Tío Pey'j (o Zerdy, un cerdo antropomórfico) y un grupo de niños cuyos padres han desaparecido a causa de los ataques que la raza alienígena DomZ realiza habitualmente en su planeta, ya sea abduciendo a los habitantes para drenar su energía vital o implantando esporas para convertirlos en sus esclavos.</desc>
    <image>./images/Beyond Good &amp; Evil (USA) (En,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/Beyond Good &amp; Evil (USA) (En,Es)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4900">
    <path>./Ikaruga (USA).nkit.rvz</path>
    <name>Ikaruga</name>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <releasedate>20030415T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Atari SA</publisher>
    <developer>Treasure</developer>
    <desc>Un piloto rebelde llamado Shinra debe luchar contra una nación enemiga utilizando un caza especialmente diseñado llamado Ikaruga, que puede cambiar entre dos polaridades de energía (negro o blanco) con solo tocar un botón. Las balas que son del mismo color que la nave de Shinra pueden ser absorbidas, mientras que el color opuesto causará daños. Esta mecánica de cambio de polaridad es la característica central del juego y la base de su diseño de escenarios y enemigos. ¡Ha llegado la hora de la verdad para Shinra, ya que el Ikaruga podría ser la última oportunidad de la federación rebelde para derrotar al opresivo régimen Horai!</desc>
    <family>Radiant Silvergun</family>
    <image>./images/Ikaruga (USA).nkit-image.png</image>
    <video>./videos/Ikaruga (USA).nkit-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4751">
    <path>./Luigi's Mansion (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Rev 1).rvz</path>
    <name>Luigi's Mansion</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>20020503T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo EAD</developer>
    <desc>¡Soy yo... Luigi! Ya es hora de que Luigi deje de ser la sombra de su hermano mayor y se deje acariciar por los focos en este título que se estrena en la consola doméstica de próxima generación de Nintendo, GameCube. Este escalofriante juego fue producido internacionalmente en NCL, Kyoto, Japón, bajo la supervisión del legendario productor de videojuegos Shigeru Miyamoto, y está claro que tiene todos los ingredientes para convertirse en otro clásico de Miyamoto. Está previsto que Luigi's Mansion cause un gran impacto al ser uno de los títulos más esperados del lanzamiento europeo. La aventura se centra en el hermano de Mario, Luigi, a quien no se suele hacer mucho caso, y en su búsqueda para resolver el misterio de una casa encantada y encontrar a Mario, que se ha perdido dentro. Luigi debe avanzar en el interior de la casa, de habitación en habitación, resolviendo misterios sobre la marcha.</desc>
    <family>Luigi's Mansion</family>
    <image>./images/Luigi's Mansion (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Rev 1)-image.png</image>
    <video>./videos/Luigi's Mansion (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Rev 1)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4821">
    <path>./Mario Power Tennis (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Mario Power Tennis</name>
    <genre>Deportes / Tenis</genre>
    <releasedate>20050225T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Camelot Software</developer>
    <desc>¿Una pista de tenis donde las raquetas se pueden sustituir porenormes martillos y los jugadores necesitan esquivar continuamente amenazadores cocodrilos? ¡Tiene que ser Mario Power Tennis! Y es que a pesar de que su figura no sea la de un deportista de élite, Mario se mueve en una pista de tenis como pez en el agua. Con adversarios como Luigi, Wario o Donkey Kong, toda una galería de diferentes golpes e incluso algunos movimientos especiales para esos momentos en los que hay que matar o morir, ¡seguro que nunca has jugado un partido de tenis tan estrambótico (y divertido...) como éste!</desc>
    <family>Mario</family>
    <image>./images/Mario Power Tennis (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Mario Power Tennis (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4767">
    <path>./Metroid Prime (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Metroid Prime</name>
    <genre>Disparos / 1ª persona</genre>
    <releasedate>20030321T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Retro</developer>
    <desc>Metroid Prime combina acción con tiroteo, lo que cabe esperar de las series Metroid con gráficos increíbles que fusionan a la perfección perspectivas en primera y tercera persona. Y eso no es todo. Samus puede seleccionar dos modos de visión: combate o escáner, para batallar y explorar el peligroso mundo Tallon IV. Además, Metroid Prime contiene muchas armas conocidas de la historia de Metroid, como el Wave Beam y Freeze Beam, y armamento nuevo. Pero te hará falta más que un gatillo fácil para ganar esta batalla. Deberás emplear todas las habilidades de Samus, incluyendo los trajes especiales que activan capacidades, y la omnipresente Morph Ball, para buscar los secretos.</desc>
    <family>Metroid</family>
    <video>./videos/Metroid Prime (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4761">
    <path>./Paper Mario - The Thousand-Year Door (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Paper Mario: The Thousand Year Door</name>
    <genre>Juego de Rol / RPG Japonés</genre>
    <releasedate>20041011T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Intelligent Systems</developer>
    <desc>Conocido como Paper Mario: La Puerta Milenaria en España es un juego del género RPG desarrollado por la compañía Intelligent Systems y publicado por Nintendo para Nintendo GameCube. The Thousand Year Door es el cuarto juego dentro de la serie de Mario RPG y el segundo de la serie Paper Mario.

The Thousand Year Door toma muchos elementos de su predecesor, el juego para Nintendo 64, Paper Mario 64. Estos elementos incluyen un sistema de combate basado en turnos con un énfasis en la acción, así como un universo hecho a base de papel.? De igual forma, el argumento contiene varios elementos relacionados con el juego para la Super Nintendo Entertainment System, Super Mario RPG: Legend of the Seven Stars.? Durante la mayoría del juego, el jugador controla principalmente a Mario, a pesar de que Bowser y la Princesa Peach pueden ser jugables en ciertos momentos.? La trama sigue las peripecias de Mario mientras trata de recuperar las siete Crystal Stars y rescatar a Peach de los X-Nauts, una exótica especie alienígena introducida en esta entrega.</desc>
    <family>Mario</family>
    <image>./images/Paper Mario - The Thousand-Year Door (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Paper Mario - The Thousand-Year Door (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4802">
    <path>./Pikmin 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Pikmin 2</name>
    <genre>Estrategia</genre>
    <releasedate>20040830T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>Acompañado por su ayudante Louie, el Capitán Olimar vuelve al planeta de los Pikmin en busca del más noble de los objetivos: dinero.

Más especies de Pikmin, nuevos modos para dos jugadores, mazmorras generadas al azar y la tan bien recibida eliminación del límite de tiempo confirman que este título es mucho más que una mera secuela. En un derroche de pura creatividad, Pikmin 2 alcanza un equilibrio perfecto entre desafío y diversión. Además, aunque te cueste creerlo, los Pikmin de este juego son incluso más encantadores que sus antecesores.</desc>
    <family>Pikmin</family>
    <image>./images/Pikmin 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Pikmin 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4824">
    <path>./Prince of Persia - The Two Thrones (USA) (En,Fr,Es).rvz</path>
    <name>Prince of Persia: The Two Thrones</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20051201T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en,es,fr</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Ubisoft</publisher>
    <developer>Ubisoft</developer>
    <desc>Prince of Persia: The Two Kingdoms de Gamecube es la tercera parte de la trilogía iniciada por The Sands of Time. Tan ágil como siempre, el Príncipe sufre una maldición debido a la exposición prolongada a las Arenas. Por momentos, el héroe se convierte así en la sombra de sí mismo y libera su lado oscuro. Debes actuar rápido para encontrar al Visir, matarlo de una vez por todas y liberarte de tu maldad.</desc>
    <family>Prince of Persia</family>
    <image>./images/Prince of Persia - The Two Thrones (USA) (En,Fr,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/Prince of Persia - The Two Thrones (USA) (En,Fr,Es)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4915">
    <path>./Second Sight (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Second Sight</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>20040903T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Codemasters</publisher>
    <developer>Radical Software</developer>
    <desc>Después de despertar en un sanatorio de alta seguridad, sin saber como ha llegado hasta allí, la memoria de John Vattic recobra pensamientos en forma de flashbacks jugables de sus días como consejero en una operación militar en Siberia. Es estos niveles pasados, trabaja con un grupo de soldados conocido como WinterICE, intentado localizar un científico anciano el cual ha estado investigando los poderes psíquicos. El presente, John intenta juntar las piezas que recuerda y localizar a los miembros del WinterICE, con la esperanza de aclarar su nombre, y trabajar sobre lo que ha sucedido actualmente...descubriendo poco a poco como ha</desc>
    <image>./images/Second Sight (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Second Sight (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4810">
    <path>./Senor de los Anillos, El - Las Dos Torres (Spain).rvz</path>
    <name>The Lord of the Rings: The Two Towers</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>20030313T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>EA Games</publisher>
    <developer>Stormfront Studios</developer>
    <desc>El Señor de los Anillos: las dos torres es un videojuego de acción hack and slash en tercera persona lanzado en 2002, basado en El Señor de los Anillos: la Comunidad del Anillo y El Señor de los Anillos: las dos torres, primera y segunda partes de la adaptación cinematográfica de Peter Jackson de El Señor de los Anillos. El juego fue publicado por EA Games; desarrollado por EA Redwood Shores. Presenta niveles tomados directamente de escenas de las películas o basados ​​estrechamente en elementos de las mismas.</desc>
    <family>Lord of the Rings</family>
    <image>./images/Senor de los Anillos, El - Las Dos Torres (Spain)-image.png</image>
    <video>./videos/Senor de los Anillos, El - Las Dos Torres (Spain)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4819">
    <path>./Sonic Heroes (USA) (En,Ja,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Sonic Heroes</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20040105T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.65</rating>
    <lang>de,en,jp,es,fr,it</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>SEGA</publisher>
    <developer>Sonic Team</developer>
    <desc>En Sonic Heroes, tendrás que elegir entre uno de los cuatro equipos de personajes del juego:

Equipo Sonic: Sonic, Tails y Knuckles
Equipo Dark: Shadow, Rouge y Omega
Equipo Chaotix: Espio, Charmy y Vector
Equipo Rosa: Amy, Cream y Big

Cada personaje tiene sus propias características especiales: velocidad, vuelo y potencia.

El juego te ofrece los mismos 14 niveles con cada uno de los cuatro equipos con algunas diferencias: cortos y fáciles con el Equipo Rosa, misiones completas con el Equipo Chaotix o largos y difíciles con el Equipo Oscuro.

También puedes hacerte con llaves que, una vez completado el nivel, te permitirán acceder a una fase especial que te permitirá obtener vidas extra y una Esmeralda del Caos.

Gráficamente, los entornos son bonitos (playa, casino, bosque) y coloridos, los personajes bien modelados con una animación lograda.</desc>
    <family>Sonic</family>
    <image>./images/Sonic Heroes (USA) (En,Ja,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Sonic Heroes (USA) (En,Ja,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4859">
    <path>./Spider-Man 2 (USA).nkit.iso</path>
    <name>Spider-man 2</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20040628T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Treyarch</publisher>
    <developer>Activision</developer>
    <desc>It is two years following the events of the first game. Spider-Man is trying to balance his civilian and superhero life, frequently late or absent for school, work, and leisure time with his friends. Following dinner with Mary Jane Watson, Peter thwarts an armed looting of an art museum, and tracks down an escaped robber, the Black Cat. Soon after this, he thwarts an attack in the streets of Manhattan by The Rhino. Meanwhile, Doctor Otto Octavius attempts to recreate nuclear fusion of that seen in the sun to provide an energy source for Manhattan. To control this fusion, he creates four metal arms which he can mentally control. His fusion creates a strong magnetic field, destroying the lab, killing his wife Rosie, and grafting his metal arms to his spine and giving his arms control over him. He blames Spider-Man for the incident, despite the fact that Spider-Man was not in the lab until the middle of it.</desc>
    <family>Marvel</family>
    <image>./images/Spider-Man 2 (USA).nkit-image.png</image>
    <video>./videos/Spider-Man 2 (USA).nkit-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4756">
    <path>./Star Fox Adventures (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Rev 1).rvz</path>
    <name>Star Fox - Adventures</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>20021122T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Rareware</developer>
    <desc>Ocho años después de la derrota de Andross, el equipo Star Fox descubre un bello planeta prehistórico gobernado por un siniestro tirano conocido como General Scales. Debes hacerte cargo del líder de Star Fox, Fox McCloud para salvar a los habitantes de las garras de Scales y restaurar la paz en ese paraíso. Star Fox Adventures tiene lugar en un enorme entorno 3D plagado de paisajes extraños, rompecabezas y acción intensa. Aprende los secretos de la mística para librarte de enemigos y utilizar cantidad de hechizos. Además el sistema intuitivo de fijación de objetivo permite combatir a los enemigos sin perderte un solo golpe. Sólo necesitas idear estrategias inteligentes para derrotar a los enemigos de final de nivel.</desc>
    <family>Star Fox</family>
    <image>./images/Star Fox Adventures (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Rev 1)-image.png</image>
    <video>./videos/Star Fox Adventures (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Rev 1)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4799">
    <path>./Super Mario Strikers (USA).nkit.rvz</path>
    <name>Super Mario Strikers</name>
    <genre>Deportes / Fútbol</genre>
    <releasedate>20051205T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Next Level Games</developer>
    <desc>Animado por sus éxitos en las pistas de tenis y en los campos de golf, Mario se prepara para dar el salto a las canchas de fútbol del Reino Champiñón. En Mario Smash Football, nuestro atlético fontanero se calza las botas de tacos y demuestra un talento incomparable en el área: regates imposibles, chilenas de ensueño, cañonazos a diestro y siniestro y sobre todo diversión, mucha diversión, hacen de este un título único para fans de nuestro personaje estrella o del deporte en general. Al apasionante modo monojugador hay que añadirle un modo multijugador absolutamente frenético en el que no podrás pararte a recuperar el aliento si no quieres que una de esas conchas rojas te deje sin sentido. Eso sí, hagas lo que hagas, mantente alejado de los Chomps Cadenas que recorren el campo. Y prepárate a disfrutar. Seguro que no te quieres perder el mayor espectáculo futbolero desde la goleada de España a Malta .</desc>
    <family>Mario</family>
    <video>./videos/Super Mario Strikers (USA).nkit-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4746">
    <path>./Super Smash Bros. Melee (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Super Smash Bros. Melee</name>
    <genre>Lucha</genre>
    <releasedate>20020524T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.95</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>HAL Laboratory</developer>
    <desc>Super Smash Bros. Melee, acortado comúnmente como SSBM o Melee, es un videojuego de pelea para la consola de sobremesa Nintendo GameCube. Este es el segundo videojuego de la serie. Al igual que en el anterior, este videojuego consiste en un crossover entre varios personajes de la compañía Nintendo, donde luchan en diferentes escenarios para ver quién es el mejor. La jugabilidad es muy parecida al anterior, y se han agregado varias mejoras. También se agregaron nuevos modos de juego como el Modo Aventura, aparte del ya conocido Modo Clásico del primer juego, el Modo All-Star, entre otros.</desc>
    <family>Super Smash Bros</family>
    <image>./images/Super Smash Bros. Melee (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Super Smash Bros. Melee (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4749">
    <path>./The Legend of Zelda - Twilight Princess (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>The Legend of Zelda : Twilight Princess</name>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <releasedate>20061215T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.95</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo EAD</developer>
    <desc>Twilight Princess es un juego de acción-aventura donde sobresalen la exploración y acumulación de objetos, haciendo uso del mismo sistema de controles básicos introducidos en Ocarina of Time (donde los botones cambian de función con base al contexto presentado). El mando de orientación resulta notable con el botón «Z» (en GameCube, esta función recae en el botón «L»)? que le permite al jugador mantener el enfoque de visión de Link centrado en algún enemigo u objeto distante.</desc>
    <family>The Legend of Zelda</family>
    <image>./images/The Legend of Zelda - Twilight Princess (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/The Legend of Zelda - Twilight Princess (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4926">
    <path>./Tony Hawk's American Wasteland (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Tony Hawk's American Wasteland</name>
    <genre>Deportes / Skate</genre>
    <releasedate>20051028T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Activision</publisher>
    <developer>Neversoft</developer>
    <desc>¿Quién dijo que un perro viejo no puede aprender trucos nuevos? Por primera vez en un juego de Tony Hawk puedes cambiar entre BMX y el monopatín mientras exploras Los Ángeles. Ahora puedes intentar los movimientos más límites con Hollywood y Beverly Hills como escenario. Después de haberte introducido en una banda de punkies de las calles de LA, tendrás que llevar a cabo varias misiones por el enorme escenario mientras la historia progresa conforme cumples con tus misiones. Puedes explorar la ciudad a tu antojo, intentando todo tipo de movimientos, combinaciones y volteretas.</desc>
    <family>Tony Hawk</family>
    <image>./images/Tony Hawk's American Wasteland (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Tony Hawk's American Wasteland (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4886">
    <path>./Viewtiful Joe 2 [NGC] [Roms Nintendo en Español].rvz</path>
    <name>Viewtiful Joe 2</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>20041118T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Clover</developer>
    <desc>La acción más rápida a cámara lenta vuelve a tu GameCube con Viewtiful Joe y su novia Sylvia repartiendo golpes a partes iguales en esta nueva entrega de la serie peliculera. Atraviesa sin miedo los diferentes niveles, machacando enemigos y solucionando los distintos puzles propuestos. Sylvia puede utilizar sus pompones para aporrear a sus enemigos o lanzarles descargas de energía que les golpean a distancia; por supuesto, Joe no se queda atrás, causando estragos en la corta distancia con sus devastadores puñetazos y patadas.</desc>
    <family>Viewtiful Joe</family>
    <image>./images/Viewtiful Joe 2 [NGC] [Roms Nintendo en Español]-image.png</image>
    <video>./videos/Viewtiful Joe 2 [NGC] [Roms Nintendo en Español]-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4827">
    <path>./Wario World (Europe) (En,Fr,De,Es,It).rvz</path>
    <name>Wario World</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20030624T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Treasure</developer>
    <desc>El modo de juego de Wario World se centra principalmente en la lucha contra enemigos, aunque requiere alguna exploración estilo plataformas como Super Mario 64 y Super Mario Sunshine. Los controles son simples, y sólo se usan para saltar, caminar, correr, realizar movimientos de lucha, y usar la habilidad de "hipersucción" para recoger monedas cercanas.? Los niveles estás diseñados como un plataformas con elementos de combate, y tienen un diseño principalmente linear. Contienen puertas trampa, que conducen a escenas especiales o desafíos estilo puzle. Por todo el juego, pequeños seres conocidos como "Spiritelings" dan consejos a Wario sin son rescatados de su aprisionamiento.</desc>
    <family>Wario</family>
    <image>./images/Wario World (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Wario World (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4995">
    <path>./X-Men Legends II - El Ascenso de Apocalipsis (Spain).rvz</path>
    <name>X-Men Legends 2 - Rise of Apocalypse</name>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <releasedate>20051014T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Activision</publisher>
    <developer>Raven Software</developer>
    <desc>En X-Men Legends II, los X-Men deben unirse a su enemigo, la Hermandad, para luchar contra una amenaza mayor: Apocalipsis. La secuela del juego de rol basado en equipos X-Men Legends te permite jugar como uno de los muchos X-Men y usar y combinar sus habilidades únicas para derrotar a los enemigos. Rise of Apocalypse incluye nuevos poderes mutantes, personajes jugables y entornos. Otra novedad de X-Men Legends II es el juego en línea, que te permite trabajar de forma cooperativa contra otros equipos de mutantes.</desc>
    <family>Marvel</family>
    <image>./images/X-Men Legends II - El Ascenso de Apocalipsis (Spain)-image.png</image>
    <video>./videos/X-Men Legends II - El Ascenso de Apocalipsis (Spain)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4825">
    <path>./TimeSplitters - Futuro Perfecto (Spain).rvz</path>
    <name>TimeSplitters Future Perfect</name>
    <genre>Disparos / 1ª persona</genre>
    <releasedate>20050324T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.95</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Electronic Arts</publisher>
    <developer>Radical Software</developer>
    <desc>No te conformes con viajar al futuro, ¡llénalo de balas! En este nuevo shooter asumirás el papel de Cortez para salvar a la tierra de su destrucción, al enfrentarte al poder de los tiránicos TimeSplitters. Para hacerles desistir de sus apocalípticas intenciones tendrás que viajar entre diferentes zonas temporales situadas entre 1914 y 2401, explorando los más diferentes entornos y usando en tu camino todo un arsenal de armas, entre las que se incluyen un lanzamisiles o incluso una garra antigravitatoria.</desc>
    <image>./images/TimeSplitters - Futuro Perfecto (Spain)-image.png</image>
    <video>./videos/TimeSplitters - Futuro Perfecto (Spain)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="4769">
    <path>./Skies of Arcadia Legends [NGC] [Roms Nintendo en Español].rvz</path>
    <name>Skies of Arcadia Legends</name>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <releasedate>20030129T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.95</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>SEGA</publisher>
    <developer>Overworks</developer>
    <desc>Videojuego de rol desarrollado por Overworks para GameCube. La Historia del juego se centra en Vyse, un joven pirata que vive en la Arcadia, donde él y sus amigos deben parar al Imperio Valuan de revivir armas con el potencial de destruir el mundo.

Los combates siguen el estilo clásico de los RPG  por turnos y los enemigos aparecen aleatoriamente según caminas por los mapas. En cada combate puedes llevar hasta 4 personajes, cada uno con sus distintas habilidades especiales  que las van aprendiendo conforme van adquiriendo experiencia en combate.</desc>
    <image>./images/Skies of Arcadia Legends [NGC] [Roms Nintendo en Español]-image.png</image>
    <video>./videos/Skies of Arcadia Legends [NGC] [Roms Nintendo en Español]-video.mp4</video>
  </game>
</gameList>