<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<gameList>
  <game id="1701">
    <path>./Antarctic Adventure (ESP-Wave).nes</path>
    <name>Kekkyoku Nankyoku Daibouken</name>
    <desc>Como pingüino, debes viajar por la Antártida, abriéndote camino entre las bases antes de que se acabe el tiempo. Esto suena fácil, ¿verdad? Incorrecto. Obstaculizando tu progreso estarán las grietas de hielo y las focas leopardo. Puedes saltar sobre las grietas, pero saltar sobre las focas leopardo puede ser difícil. Puede acelerar o ralentizar al pingüino para evitar estos dos peligros. Los niveles incluyen a Australia, Francia, Nueva Zelanda, Estados Unidos, Argentina, Reino Unido y Japón. Puedes recoger banderas y comer pescado por puntos. Recolectar una bandera intermitente le permitirá usar una hélice que le permitirá sobrevolar esos peligros.</desc>
    <image>./images/Antarctic Adventure (ESP-Wave)-image.png</image>
    <video>./videos/Antarctic Adventure (ESP-Wave)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Antarctic Adventure (ESP-Wave)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.5</rating>
    <releasedate>19850422T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1660">
    <path>./Battle City (ESP).nes</path>
    <name>Battle City</name>
    <desc>Battle City es una versión refinada del antiguo juego de arcade Tank Battalion de Namco. Destruye diferentes tanques enemigos mientras intentas mantenerlos lejos de tu base. Cuando hayas destruido 20 tanques enemigos, avanzas al siguiente nivel con un diseño diferente. En cada nivel hay algunos obstáculos que puedes utilizar para tu ventaja. Los obstáculos incluyen ladrillos rojos que puedes tirar fuera de tu camino, ladrillos plateados altamente blindados, agua y hielo. Comienzas el juego con un tanque básico, que puedes mejorar uno a poco. El juego NES incluye un modo de construcción, para que puedas crear tus propios niveles cuando hayas jugado en todos los 35 niveles originales.</desc>
    <image>./images/Battle City (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Battle City (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Battle City (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19850909T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Namcot</publisher>
    <genre>Disparos</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1304">
    <path>./Bubble Bobble (ESP).nes</path>
    <name>Bubble Bobble</name>
    <desc>Bubble Bobble es la historia de dos humanos, Bub y Bob, que deambulan por la misteriosa cueva de los monstruos y mágicamente se convierten en dinosaurios. La única forma de transformarse es llegar al final de la cueva ...

Bubble Bobble es un juego de plataformas, con cada nivel en una sola pantalla. Los enemigos deben ser eliminados de un nivel para pasar al siguiente. Con un jugador controlando a Bub y el otro controlando a Bob, el jugador puede saltar y recoger elementos para obtener puntos (como fruta). Sin embargo, el verdadero poder que tienen Bub y Bob es la capacidad de hacer burbujas. Estas burbujas pueden ser plataformas para saltar o atrapar enemigos. Los enemigos atrapados en una burbuja deben explotar saltando sobre ellos, en donde se convertirán en fruta. Además, los power-ups a veces flotan en burbujas. Incluyen relámpagos, que vuelan horizontalmente hacia los enemigos, y agua, que arrastra al jugador y a los enemigos hacia abajo, fluyendo sobre las plataformas. Tardar demasiado en completar cualquier nivel convocará al barón Von Blubba, que flotará por la pantalla tratando de destruir al jugador.</desc>
    <image>./images/Bubble Bobble (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Bubble Bobble (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Bubble Bobble (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19881101T000000</releasedate>
    <developer>Taito</developer>
    <publisher>Taito</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Bubble Bobble</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1510">
    <path>./Bucky O'Hare (ESP).nes</path>
    <name>Bucky O'Hare</name>
    <desc>El Capitán Bucky O Hare y su leal tripulación - Blinky, Deadeye, Jenny y Willy - luchan por salvar al universo del azote de la armada Sapo. Es decir, hasta que la nave de Bucky es atacada y su tripulación hecha prisionera. Ahora un conejo solitario en una misión, Bucky debe luchar para rescatar a sus compañeros de cuatro planetas hostiles y luego enfrentarse al Marshall de aire en su buque insignia.

Bucky O Hare es un juego de acción de desplazamiento lateral basado en la historieta del mismo nombre. Las principales habilidades de Bucky son un salto y una pistola, que puede cargar hasta hacer un salto aún más potente. Las barras de vida y del arma se muestran en la parte inferior de la pantalla. Bucky puede obtener nuevas armas en todo el juego de sus tripulantes.</desc>
    <image>./images/Bucky O'Hare (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Bucky O'Hare (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Bucky O'Hare (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19920102T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Palcom</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="213969">
    <path>./Böbl (ESP).nes</path>
    <name>Böbl</name>
    <desc>Böbl es un videojuego de plataformas con toques de metroidvania en donde tendremos que ir guiando a la burbuja a través de distintas fuentes y tuberías de agua para de esta forma dar con los patitos perdidos en cualquier orden que deseemos o simplemente dar con la ruta que nos permita lograr esta tarea en el menor tiempo posible en el caso de que nos guste hacer speedrun.

Para poder completar esta tarea, tendremos que recolectar una serie de mejoras en forma de burbujas de colores que nos permitirán sumergirnos a mayores profundidades y sobrepasar algunas plataformas y obstáculos, y a pesar de que nuestra burbuja se rompe al menor contacto con cualquier superficie, esta aventura es bastante generosa con los checkpoints, ya que nos encontraremos uno en forma de campana cada dos pantallas.</desc>
    <image>./images/Böbl (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Böbl (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Böbl (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>20190101T000000</releasedate>
    <developer>Morphcat Games</developer>
    <publisher>Morphcat Games</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1385">
    <path>./Captain Skyhawk (ESP) (PRG1).nes</path>
    <name>Captain Skyhawk</name>
    <desc>Los alienígenas están drenando la energía de la Tierra y planean destruirla totalmente. Sólo el capitán Skyhawk y su avión de combate F-14VTS pueden deshacerse de estos invasores alienígenas.

El juego cuenta con ocho misiones que se dividen en diferentes fases. Una fase es un movimiento vertical de desplazamiento vertical que tiene la acción vista desde una perspectiva de arriba abajo con un paisaje 3D. Los jugadores pueden destruir instalaciones y bases enemigas durante esta fase. Otra fase tiene una jugabilidad similar a After Burner donde el jugador tiene que derribar un avión enemigo. En otra fase tiene el jugador tiene que hacer cuidadosamente el acoplamiento de sus aviones en una estación espacial. El armamento de los aviones se puede actualizar o rellenar en estas estaciones espaciales mediante el gasto de los créditos que el jugador se ha ganado al derrotar a los aviones enemigos. Después de completar con éxito todas las misiones el jugador tiene que destruir la estación espacial extraterrestre final.</desc>
    <image>./images/Captain Skyhawk (ESP) (PRG1)-image.png</image>
    <video>./videos/Captain Skyhawk (ESP) (PRG1)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Captain Skyhawk (ESP) (PRG1)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19900601T000000</releasedate>
    <developer>Rareware</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Shoot'em Up</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1281">
    <path>./Castlevania II - Simon's Quest (ESP).nes</path>
    <name>Castlevania II : Simon's Quest</name>
    <desc>El protagonista del juego es el cazador de vampiros Simón Belmont, que después de derrotar al conde Drácula queda con heridas que le provocan una maldición. Para liberarse de la maldición, deberá recolectar cinco partes de Drácula (uña, hueso, corazón, anillo y ojo) y quemarlas. Estas partes se encuentran en las cinco mansiones de Drácula que aparecen en el juego y que para ser obtenidas deberá lanzarse una estaca sobre ellas. Cada una de estas partes de Drácula le brinda a Simon Belmont una habilidad especial. Al llegar a Castlevania, Simon deberá quemar las cinco partes de Drácula y deberá enfrentarse al enemigo final del juego: el propio Conde. Este juego cuenta con tres finales, que dependerán del tiempo que Simon tarde en pelear con el Conde.</desc>
    <image>./images/Castlevania II - Simon's Quest (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Castlevania II - Simon's Quest (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Castlevania II - Simon's Quest (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19881201T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <family>Castlevania</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1314">
    <path>./Chip 'n Dale Rescue Rangers (ESP).nes</path>
    <name>Chip 'N Dale : Rescue Rangers</name>
    <desc>Las ardillas rescatadoras protagonizaron uno de los juegos más recordados en NES por sus coloridos gráficos y buenas ideas, que demostraban el enorme dominio que había alcanzado Capcom con la 8 bits.</desc>
    <image>./images/Chip 'n Dale Rescue Rangers (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Chip 'n Dale Rescue Rangers (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Chip 'n Dale Rescue Rangers (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19900601T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1956">
    <path>./City Connection (ESP).nes</path>
    <name>City Connection</name>
    <desc>Juego de Plataformas en el que debes conducir a lo largo de las carreteras, pintándolas de un color diferente. Cuando tengas todos los caminos pintados, irás al siguiente nivel. Los policías son frecuentes a lo largo de las carreteras, pero las latas de aceite te detendrán rápidamente. Evita a los gatos y los picos y recoge los globos para llegar a otros niveles.</desc>
    <image>./images/City Connection (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/City Connection (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/City Connection (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.65</rating>
    <releasedate>19880501T000000</releasedate>
    <developer>Jaleco</developer>
    <publisher>Jaleco</publisher>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1393">
    <path>./Contra Force (ESP).nes</path>
    <name>Contra Force</name>
    <desc>Contra Force es un equipo de fuerzas especiales incluyendo a Commando Burn, Smith, Beans, e Iron, para proteger Neo City de la banda terrorista, DNME

Este es el tercer juego de Contra para la NES (y fue lanzado justo después de Contra III: The Alien Wars para SNES). Hay cinco misiones, con la participación tanto de desplazamiento lateral y niveles de disparos desde arriba. Puedes cambiar entre los cuatro comandos y encontrar pasadizos secretos, por no mencionar un gran arsenal de armas: lanzacohetes, lanzallamas, bazookas, minas terrestres, rifles, bombas de tiempo. Para uno o dos jugadores.</desc>
    <image>./images/Contra Force (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Contra Force (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Contra Force (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19920901T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Disparos / Run and Gun</genre>
    <family>Contra</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18639">
    <path>./Don Doko Don (ESP).nes</path>
    <name>Don Doko Don</name>
    <desc>En este juego, juegas como un enano barbudo cuya novia ha sido secuestrada y se la llevaron al castillo del dragón, y con el fin de rescatarla, debes derrotar a los enemigos con tu mazo. Una vez que lo haces, puedes recogerlos y tirarlos a otros enemigos y recoger la fruta que dejan tras de sí. Cuando hayas derrotado a todos los enemigos, procedes adelante a la siguiente ronda. Si se toma demasiado tiempo completar un nivel, un demonio alado aparecerá que tratará de matarte mientras vuela por la pantalla.

De vez en cuando, aparecen power-ups en el centro del nivel, y estos power-ups aumentarán tu poder, te premiarán con diferentes armas, matar a los enemigos, o congelar el tiempo. Cuanto más poder tengas, más paredes se pueden atravesar. A máxima potencia, eres capaz de lanzar enemigos por todas las paredes. Si quieres pasar a llevar el martillo azul, que es capaz de lanzarlo a través de paredes, también.

Hay cinco áreas que constan de diez niveles cada una. Al final de cada área, tienes que derrotar a un jefe con el fin de seguir adelante.</desc>
    <image>./images/Don Doko Don (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Don Doko Don (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Don Doko Don (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19900309T000000</releasedate>
    <developer>Taito</developer>
    <publisher>Taito</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1377">
    <path>./Donkey Kong 3 (ESP).nes</path>
    <name>Donkey Kong 3</name>
    <desc>Lanzado en los salones recreativos en 1983, Donkey Kong 3 es la tercera parte del "Donkey Kong" serie de juegos de arcade, que en esta ocasión cambia el formato más a un juego de acción que a un juego de plataformas.

Como Stanley the Bugman, los jugadores se colocan debajo de Donkey Kong, que ha asumido el control de un invernadero de múltiples niveles. El objetivo de Stanley es eliminar a Donkey Kong del invernadero, pero el gran simio no está dispuesto a abandonar sin luchar.

Donkey Kong agitará dos colmenas que están cerca de él para enviar un enjambre de enojadas abejas destructivas hacia Stanley. Estos insectos, así como las orugas que se arrastran por las vides cercanas tienen la intención de destruir las flores qye hay debajo de Stanley. Donkey Kong también enviará proyectiles en un intento de detener los ataques de Stanley. Stanley tiene que saltar entre los niveles y usar su bugspray para repeler a los insectos, y enviar Donkey Kong a la siguiente zona del invernadero.

Una vez que empuja Stanley a Donkey Kong lo suficientemente alto, una lata de súper bugspray estará disponible, lo que permite un radio de tiro más grande, y es capaz de enviar a Donkey Kong hasta las viñas más rápido.

Una vez que Donkey Kong sea enviado a través de los tres niveles del invernadero, Donkey Kong va a terminar con una colmena en la cabeza, y los niveles empezarán de nuevo.</desc>
    <image>./images/Donkey Kong 3 (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Donkey Kong 3 (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Donkey Kong 3 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19860602T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Donkey Kong</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1277">
    <path>./Double Dragon II - The Revenge (ESP) (PRG1).nes</path>
    <name>Double Dragon II : The Revenge</name>
    <desc>Double Dragon II: The Revenge es un videojuego de acción donde el jugador representa a Billy Lee, un joven experto en artes marciales, que debe vengar a su novia Marian aniquilando a los Black Warriors, que la asesinaron. Al igual que en la primera parte, a esta aventura se suma su hermano Jimmy, quien posee las mismas habilidades. Juntos forman el dúo Double Dragon. La trama del juego nos transporta a unos años posteriores a lo acontecido en Double Dragon: la organización criminal Black Warriors ha tenido tiempo para rearmarse y reclutar a nuevos y más peligrosos delincuentes. Se puede jugar entre 1 o 2 jugadores y cada escenario cuenta con 1 o 2 jefes finales.</desc>
    <image>./images/Double Dragon II - The Revenge (ESP) (PRG1)-image.png</image>
    <video>./videos/Double Dragon II - The Revenge (ESP) (PRG1)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Double Dragon II - The Revenge (ESP) (PRG1)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19900102T000000</releasedate>
    <developer>Technos Japan</developer>
    <publisher>Acclaim</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Double Dragon</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1340">
    <path>./Dr. Mario (ESP) (PRG1).nes</path>
    <name>Dr. Mario</name>
    <desc>Se trata de un juego similar en apariencia al Tetris, en el que el fontanero de Nintendo se hace pasar por doctor, dejando caer píldoras en el campo de juego (diseñado en forma de botella). El jugador debe alinear las píldoras para conseguir derrotar a uno o más virus dependiendo de la alineación y de sus colores. Las píldoras tienen dos partes, y cada una de estas partes, así como los virus, puede ser de uno de estos tres colores: rojo, amarillo y azul. Se obtienen de esta forma las seis combinaciones de cápsulas que se pueden dar en el juego, y que el jugador deberá ir rotando y alineando de forma que 4 o más bloques (que pueden ser virus, o partes de cápsulas) del mismo color en la misma fila o columna para hacerlos desaparecer. El nivel terminará de forma exitosa cuando sean eliminados todos los virus de la botella. El juego finaliza cuando las cápsulas bloqueen el cuello de la botella y no puedan entrar más. El juego tiene 21 niveles, y se diferencian en el progresivo número de virus que aparecen inicialmente en cada nivel. En el primer nivel se encuentran con 4 virus en pantalla, y los niveles 20 y superiores parten con 84 de estos microbios. El juego cuenta con un modo multijugador para dos personas, consiste en eliminar todos los virus de la botella al igual que el modo de un único jugador pero en tres rondas ganando el jugador que consiga eliminar a todos los virus de su pantalla con mayor rapidez.</desc>
    <image>./images/Dr. Mario (ESP) (PRG1)-image.png</image>
    <video>./videos/Dr. Mario (ESP) (PRG1)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Dr. Mario (ESP) (PRG1)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19910627T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Puzzle / Caída</genre>
    <family>Mario Bros</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18648">
    <path>./Dragon Buster II - Yami no Fuuin (ESP).nes</path>
    <name>Dragon Buster 2 - Yami No Fuuin</name>
    <desc>La secuela del juego de arcade "Dragon Buster" tiene la siguiente historia de fondo: eres un joven arquero Carl, que tiene que recuperar un antiguo artefacto para liberar al mundo de la dominación de demonios y dragones. A diferencia del primer juego, aquí no estás restringido a una plataforma, sino que puedes moverte libremente a cualquier dirección. Tienes que atravesar las mazmorras de laberinto, encontrar una llave y luego llegar a la salida. Después de eso, la mazmorra desaparece y te permite avanzar al siguiente. Luchas contra los enemigos con tu arco. Tienes un suministro limitado de flechas, pero puedes encontrar estremecimientos entre otros elementos en las mazmorras.</desc>
    <image>./images/Dragon Buster II - Yami no Fuuin (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Dragon Buster II - Yami no Fuuin (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Dragon Buster II - Yami no Fuuin (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <releasedate>19890427T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Namcot</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1561">
    <path>./Dragon Spirit - The New Legend (ESP).nes</path>
    <name>Dragon Spirit : The New Legend</name>
    <desc>Este juego es un shooter vertical que juega similar a 1942, 1943, y Tiger Heli. El jugador controla a un dragón que debe usar bolas de fuego para destruir a varios enemigos. 

Hay dos tipos diferentes de juego: el juego Golden Dragon (nivel de dificultad fácil) o el juego Blue Dragon (nivel de dificultad normal). Se cuenta la historia entre los niveles a medida que avanza..

El "modo fácil" que estará disponible si el jugador muere durante el nivel de apertura ofrece una experiencia de juego muy diferente al modo estándar. El hijo de Amru Prince Lace despierta repentinamente de una pesadilla, en la que su padre Amru muere al luchar con Zawel. A continuación, se enfrenta con el hechicero Galda que declara que ha secuestrado a la hermana de Lace, la princesa Iris. Lace toma la espada de su padre para rescatar a su hermana secuestrada. En lugar de transformarse en un dragón azul como su padre, Lace se convierte en un dragón de oro.</desc>
    <image>./images/Dragon Spirit - The New Legend (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Dragon Spirit - The New Legend (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Dragon Spirit - The New Legend (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19900601T000000</releasedate>
    <developer>Now Production</developer>
    <publisher>Bandai</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <family>Dragon Spirit</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1643">
    <path>./Elevator Action (ESP).nes</path>
    <name>Elevator Action</name>
    <desc>Eres el Agente 17 (nombre en clave: " Otto") . Tu misión es la de asegurar todos los documentos secretos superiores de un edificio de seguridad y escapar en el coche, que se encuentra en el sótano del edificio. Enemigos espías están dispersos por todo el edificio de 30 pisos y tienen una sola misión: ejecutar el Agente 17 a toda costa. Hay varias formas en las que el Agente 17 puede matarlos: Disparar con su arma. Patadas saltando sobre ellos. Disparar una luz en el techo, mientras que están en un ascensor, dejando caer la luz sobre uno de ellos. Aplastarles con un ascensor.</desc>
    <image>./images/Elevator Action (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Elevator Action (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Elevator Action (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.6</rating>
    <releasedate>19870801T000000</releasedate>
    <developer>Micronics</developer>
    <publisher>Taito</publisher>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <family>Elevator Action</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1910">
    <path>./Exerion (ESP).nes</path>
    <name>Exerion</name>
    <desc>Este es un juego shoot-em-up con efectos de parallax en el fondo. Se tiene una simulación de inercia en el control de la nave. Hay docenas de enemigos y dos sistemas de armas: una lenta cañón de doble tiro y un cañón rápido de un solo disparo. Con cada enemigo golpeado por el cañón lento tienes una oportunidad añadida a la fuente de la munición del cañón rápido. Una etapa de desafío sigue a cada etapa en la que puedes mejorar las armas.</desc>
    <image>./images/Exerion (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Exerion (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Exerion (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.25</rating>
    <releasedate>19830101T000000</releasedate>
    <developer>TOSE</developer>
    <publisher>Jaleco</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18666">
    <path>./Fantasy Zone 2 - The Teardrop of Opa-Opa (ESP).nes</path>
    <name>Fantasy Zone 2</name>
    <desc>Fantasy Zone II: The Tears of Opa-Opa es la secuela de Fantasy Zone, en la que controlas Opa-Opa, un barco de color bonito con alas en su costado. Debes destruir a las grandes criaturas en cada mundo antes de pasar al siguiente. Tu tarea se vuelve difícil por otras pequeñas criaturas que pasan. Si destruyes a una criatura grande, caerán un billete de un dólar, que puedes recoger y usar en la tienda para comprar artículos y armas poderosas como rayos láser, disparos de rayos X y alas grandes. Otra forma de obtener dinero es disparar a ciertos tipos de enemigos en una fila. Más a menudo que no, algunas criaturas grandes revelarán una puerta de deformación en lugar de un billete de dólar. Puedes atravesar la puerta de urdimbre para llegar a otra parte de la tierra y destruir criaturas más grandes. Solo uno de ellos tendrá una puerta de deformación en forma de señal de 'parar': ese es tu boleto al jefe, pero debes derrotar a todas las criaturas grandes para pasar a través de él. También, como en el original, puedes caminar sobre el suelo para evitar acercarte a los enemigos y gastar dinero en la tienda para obtener nuevas armas (pero solo duran un tiempo limitado).</desc>
    <image>./images/Fantasy Zone 2 - The Teardrop of Opa-Opa (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Fantasy Zone 2 - The Teardrop of Opa-Opa (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Fantasy Zone 2 - The Teardrop of Opa-Opa (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.65</rating>
    <releasedate>19881220T000000</releasedate>
    <developer>SEGA</developer>
    <publisher>Sunsoft</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Horizontal</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    <scrap name="TheGamesDB" date="20240613T010021" />
  </game>
  <game id="1947">
    <path>./Field Combat (ESP).nes</path>
    <name>Field Combat</name>
    <desc>A los jugadores se les asigna el papel de comandante de campo de las fuerzas de color azul que están en una batalla contra las fuerzas de color rojo. Los jugadores toman el control del Génesis, una nave con forma de platillo volador, que puede disparar misiles y capturar unidades enemigas con un tramo.</desc>
    <image>./images/Field Combat (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Field Combat (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Field Combat (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.6</rating>
    <releasedate>19850709T000000</releasedate>
    <developer>Jaleco</developer>
    <publisher>Jaleco</publisher>
    <genre>Disparos</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1258">
    <path>./Final Fantasy II (ESP-Butz Klauser).nes</path>
    <name>Final Fantasy 2</name>
    <desc>El Imperio paramekiano decidió apoderarse del mundo. Sus soldados y caballeros oscuros persiguen a personas inocentes, queman pueblos enteros, persiguen a guerreros valientes. Ahora Phin, la patria de los cuatro héroes, ha sido destruida por el imperio del mal. Sólo cuatro guerreros jóvenes pudieron escapar, tres hombres y una niña. En su camino hacia un pueblo vecino de Altea, fueron atacados por los Caballeros Oscuros. Tres de ellos fueron llevados sanos y salvos a Altea por orden del ejército rebelde. Pero aún no se ha encontrado ni uno... Final Fantasy II (no se confunda con Final Fantasy IV, lanzado en EE. UU. Como "Final Fantasy II"), al igual que su predecesor, es un juego de rol de arriba hacia abajo a donde viaja. a través del mundo, luchando contra los malos y comprando cosas y descansando en las ciudades. Cuenta con combate basado en rondas (ingresas comandos de menú para toda el grupo y luego ves cómo se desarrolla la ronda de combate). Tiene un sistema de construcción de personajes inusual: no hay clases ni niveles, pero los personajes se fortalecen al realizar la misma acción una y otra vez. Recibe mucho y tu HP aumentará; lanza más hechizos y tu inteligencia aumentará (pero tu poder físico podría disminuir), y así sucesivamente. Las armas y los hechizos, en el otro lado, pueden ser nivelados. Cuanto más uses un cierto tipo de nivel, más competente será el personaje que usa esta arma; Cuanto más lances un cierto hechizo mágico, más daño hace.</desc>
    <image>./images/Final Fantasy II (ESP-Butz Klauser)-image.png</image>
    <video>./videos/Final Fantasy II (ESP-Butz Klauser)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Final Fantasy II (ESP-Butz Klauser)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.6</rating>
    <releasedate>19881217T000000</releasedate>
    <developer>Square</developer>
    <publisher>Square</publisher>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <family>Final Fantasy</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="124486">
    <path>./Final Fight 3 (Unl-ESP).nes</path>
    <name>Final Fight 3</name>
    <desc>Final Fight 3 es un puerto pirateado del juego de SNES del mismo nombre, realizado por el Hummer Team en 1998. Metro City está bajo ataque, y esta vez una nueva organización delictiva se responsabiliza. Al extraer páginas de la guía de Mad Gear Gang, el temido grupo llamado SKULL CROSS se dedica a los mismos viejos trucos: incendios, terrorismo, asalto y robo a mano armada. El alcalde Mike Haggar regresa con el potente Guy a su lado. Y con la ayuda de la amiga de Cody, Lucia, y Dean, una máquina de lucha que busca venganza, el equipo de Final Fight emboscará al enemigo en su próximo movimiento. Elige jugar uno de los 4 personajes, cada uno con su propio estilo de lucha y técnicas de eliminación "SUPER". ¡Haz que un amigo se una para un doble asalto a la escoria de la ciudad y aplaste a cualquier punk que se interponga en tu camino!</desc>
    <image>./images/Final Fight 3 (Unl-ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Final Fight 3 (Unl-ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Final Fight 3 (Unl-ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <releasedate>19980901T000000</releasedate>
    <developer>Hummer Team</developer>
    <publisher>J. Y. Company</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Final Fight</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18674">
    <path>./Flappy (ESP).nes</path>
    <name>Flappy</name>
    <desc>En este juego de rompecabezas, controlas a Flappy, una mole amarilla. El objetivo del juego es ayudar a Flappy a empujar la Piedra Azul en su Plataforma Azul en cada nivel. Las piedras rojas se colocan en ubicaciones clave a través de los niveles. Pueden ser empujadas, apiladas unas sobre otras, e incluso destruidas. Flappy debe aprovechar estratégicamente la gravedad y las Piedras Rojas para despejar el camino para empujar la Piedra Azul. Tres tipos diferentes de enemigos intentarán evitar que Flappy limpie el nivel, por lo que debes evitar a los enemigos, aplastarlos desde arriba con los Stones o recoger los Sleeping Mushrooms para eliminarlos temporalmente.</desc>
    <image>./images/Flappy (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Flappy (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Flappy (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19850614T000000</releasedate>
    <developer>DB Soft</developer>
    <publisher>DB Soft</publisher>
    <genre>Estrategia</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1589">
    <path>./G.I. Joe - The Atlantis Factor (ESP).nes</path>
    <name>G.I. Joe : The Atlantis Factor</name>
    <desc>Cobra, el malvado villano, tuvo un encuentro previo con G.I. Joe que terminó con la base de Cobra destruida. Pero esta vez Cobra ha descubierto el secreto de la Atlántida. Usando una antigua fuente de energía Cobra ha logrado levantar Atlantis fuera del fondo del océano y ahora está reconstruyendo sus fuerzas destinadas a destruir el mundo. Depende del General Hawk y sus amigos, todos parte del equipo Joe, salvar el mundo.

G.I. Joe: El Factor Atlantis es un juego de plataformas de desplazamiento lateral donde el objetivo es conseguir que el General Hawk y sus amigos terminen en la sede de Cobra. Hay tres caminos a tomar aunque son 22 niveles (más algunos atajos) que se dividen y se combinan en los puntos de decisión y también permite al jugador retroceder y tomar un nuevo camino. Los niveles varían desde un simple "llegar hasta el final" a los laberintos de "encontrar objetos".</desc>
    <image>./images/G.I. Joe - The Atlantis Factor (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/G.I. Joe - The Atlantis Factor (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/G.I. Joe - The Atlantis Factor (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.55</rating>
    <releasedate>19920302T000000</releasedate>
    <developer>Kindle Imagine Develop</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>G.I. Joe</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1273">
    <path>./Ghosts 'N Goblins (ESP-USA).nes</path>
    <name>Ghosts 'n Goblins</name>
    <desc>Ghost 'n Goblins es un juego de plataformas de acción de desplazamiento lateral en seis niveles, cada uno de los cuales debe ser completado dentro de tres minutos (o se pierde una vida).

Arthur el valiente caballero debe rescatar a su amada princesa del rey demonio Astaroth y sus fuerzas, entre ellas hay diversos muertos vivientes (fantasmas, zombies), murciélagos, ogros y duendes. Otros desafíos incluyen plataformas móviles, escaleras y obstáculos de agua y fuego.

El jugador puede caminar a la izquierda y la derecha, saltar, y también está equipado con una lanza para usar como arma. Ser golpeado por los enemigos hace que Arthur pierda su armadura y corra en calzoncillos, ser golpeado de nuevo hará que el jugador pierda una vida. Al igual que en la mayoría de los juegos de este género, el jugador puede recoger power-ups como dagas y bombas durante el transcurso del juego, dando al jugador una mayor potencia de fuego.</desc>
    <image>./images/Ghosts 'N Goblins (ESP-USA)-image.png</image>
    <video>./videos/Ghosts 'N Goblins (ESP-USA)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Ghosts 'N Goblins (ESP-USA)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19861102T000000</releasedate>
    <developer>Micronics</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Ghosts'n Goblins</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1662">
    <path>./Gradius II (ESP).nes</path>
    <name>Gradius 2</name>
    <desc>Gradius II es una secuela de Gradius y Life Force, y es un juego de disparos de espacio horizontal compuesto por 7 niveles. Al igual que su predecesor, puedes recoger el poder de los enemigos y elegir cuáles usar cuándo. Esta vez, este sistema está mejorado porque puedes elegir entre 4 diferentes secuencias de encendido, lo que te permite usar diferentes tipos de armas contra tus enemigos. También existe la posibilidad de obtener opciones, que son misteriosas bolas de fuego que siguen de cerca a tu nave espacial e imitan todos sus movimientos (incluidos los disparos). Si bien solo puedes tener 2 de ellos en Gradius, ahora puedes tener hasta 4 de ellos.</desc>
    <image>./images/Gradius II (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Gradius II (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Gradius II (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19881216T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Horizontal</genre>
    <family>Gradius</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1300">
    <path>./Gremlins 2 - The New Batch (ESP).nes</path>
    <name>Gremlins 2 : The New Batch</name>
    <desc>Como Gizmo, debes llegar al Centro de Control de los Gremlin para acabar con ellos. Este es un juego de acción isométrica que difiere del título de Élite. Puedes obtener artículos tales como un arco y una flecha y fósforos después de cada nivel para ayudarte. La Tienda de Mr Wing también contiene muchos objetos valiosos, así que busca su puerta que suele aparecer de forma mágica. Los riesgos incluyen arañas, alambres electrificados, peligrosos agujeros en el suelo, y un jefe al final de cada nivel.</desc>
    <image>./images/Gremlins 2 - The New Batch (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Gremlins 2 - The New Batch (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Gremlins 2 - The New Batch (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19901001T000000</releasedate>
    <developer>Sunsoft</developer>
    <publisher>Sunsoft</publisher>
    <genre>Disparos</genre>
    <family>Gremlins</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1615">
    <path>./Gyruss (ESP).nes</path>
    <name>Gyruss</name>
    <desc>El sistema solar está siendo atacado por los crueles Gyrusians, y tu eres la última esperanza! Tendrás que pilotar tu nave espacial a cada uno de los nueve planetas y tres etapas a continuación eliminar a los enemigos para liberar el planeta de los Gyrusians. Inicias el juego con un solo cañón, pero puedes tener un doble cañón después de disparar a un satélite. Después de despejar cada planeta, hay otra fase bonus donde armas adicionales y puntos de bonificación se pueden recoger. Gyruss es un juego de acción arcade, sin embargo, en lugar de pilotar tu nave espacial horizontal o verticalmente, te mueves en un círculo alrededor del perímetro de la pantalla. La versión de NES de Gyruss añade a la versión original de arcade música adicional, más armas, nuevos enemigos, y un gran jefe al final de cada nivel.</desc>
    <image>./images/Gyruss (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Gyruss (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Gyruss (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19890201T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Ultra Games</publisher>
    <genre>Shoot'em Up</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="71535">
    <path>./Hudson's Adventure Island IV - Takahashi Meijin no Bouken Shima IV (ESP).nes</path>
    <name>Takahashi Meijin No Bouken-jima 4</name>
    <desc>Es un juego de acción y plataformas de Nes en el que juegas con Higgin, un hombre prehistórico. Sus amigos dinosaurios han sido secuestrados, y depende de ti encontrarlos y traerlos de vuelta. Tienes que luchar contra todo tipo de enemigos diferentes con tu hacha de guerra, pero también con huesos, una sombrilla o una pistola de burbujas. Una vez que hayas capturado un dinosaurio, puedes trepar sobre su espalda y usar sus propios poderes.</desc>
    <image>./images/Hudson's Adventure Island IV - Takahashi Meijin no Bouken Shima IV (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Hudson's Adventure Island IV - Takahashi Meijin no Bouken Shima IV (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Hudson's Adventure Island IV - Takahashi Meijin no Bouken Shima IV (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19940624T000000</releasedate>
    <developer>Hudson</developer>
    <publisher>Hudson</publisher>
    <genre>Acción</genre>
    <family>Adventure Island</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    <scrap name="TheGamesDB" date="20240422T195416" />
  </game>
  <game id="71427">
    <path>./Ivan 'Ironman' Stewart's Super Off Road (ESP).nes</path>
    <name>Ivan "Ironman" Stewart's Super Off Road</name>
    <desc>Agarra la rueda y dale al gas! Por primera vez, compite con 4 jugadores simultáneamente con Ivan "Ironman" Stewart Super Off-Road. Basado en el juego de arcade, en esta carrera de suciedad de molienda todo está ahora disponible para NES. Cuidado con los agujeros de barro, saltos y otros obstáculos en las 8 diferentes pistas del estadio. De match-offs a spin-outs, Super Off-Road está tan cerca de las carreras de corto curso genuino como usted puede conseguir!</desc>
    <image>./images/Ivan 'Ironman' Stewart's Super Off Road (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Ivan 'Ironman' Stewart's Super Off Road (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Ivan 'Ironman' Stewart's Super Off Road (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19900402T000000</releasedate>
    <developer>Leland</developer>
    <publisher>Tradewest</publisher>
    <genre>Carreras, Conducción / Carreras 3ª persona</genre>
    <family>Off Road</family>
    <players>1-4</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1406">
    <path>./Jackie Chan's Action Kung Fu (ESP).nes</path>
    <name>Jackie Chan's Action Kung Fu</name>
    <desc>Jackie Chan y su hermana gemela Josephine eran grandes luchadores de kung fu en China y entrenados bajo un gran maestro. Un día, cuando Jackie y Josephine salieron caminando, el gran enemigo del Maestro, El Hechicero, apareció. El hechicero había venido a gobernar sobre China y sabía que los gemelos se interpondrían en su camino, por lo que lanzó un hechizo para hacer desaparecer a Josephine. Ahora le toca a Jackie Chan seguir al brujo y batallar a sus subordinados con el fin de rescatar a su hermana y salvar a China.

Jackie Chan Action Kung Fu es un juego de lucha de desplazamiento lateral. Los controles de Jackie son un botón para saltar y otro para atacar o utilizados en combinación con una dirección para un ataque especial. En su búsqueda, Jackie debe golpear y patear a  ranas, ninjas, pájaros y otros enemigos. Jackie puede adquirir movimientos especiales como el ataque Tornado, patada giro de 180 grados, la patada giro de 360 ??grados y el Ataque Sky. Otros potenciadores incluyen recargas de energía y puntos de bonificación.</desc>
    <image>./images/Jackie Chan's Action Kung Fu (ESP)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Jackie Chan's Action Kung Fu (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Jackie Chan's Action Kung Fu (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19901201T000000</releasedate>
    <developer>Now Production</developer>
    <publisher>Hudson</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Jackie Chan</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1490">
    <path>./Joe &amp; Mac - Caveman Ninja (ESP).nes</path>
    <name>Joe &amp; Mac</name>
    <desc>Joe &amp; Mac: Caveman Ninja cuenta con los personajes Joe y Mac como ninjas hombres de las cavernas en un juego de plataformas multi-nivel en el que el jugador tiene que saltar y apalear a los enemigos. También puede lanzarles desde la distancia con armas como boomerangs, huesos, fuego, piedras, electricidad y ruedas de piedra. El objetivo del juego es rescatar a un grupo de niñas que fueron secuestrados por una tribu rival.</desc>
    <image>./images/Joe &amp; Mac - Caveman Ninja (ESP)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Joe &amp; Mac - Caveman Ninja (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Joe &amp; Mac - Caveman Ninja (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19921201T000000</releasedate>
    <developer>Elite Systems</developer>
    <publisher>Elite Systems</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1446">
    <path>./Life Force (ESP-USA).nes</path>
    <name>Life Force</name>
    <desc>En un lugar distante del universo, una criatura alienígena llamada Zelos nació. A medida que crecía también lo hizo su apetito, y pronto comenzó a devorar las galaxias, los planetas y las estrellas por los centenares. Ahora tu planeta se encuentra en el punto de mira de Zelos, y deberás volar junto con tu pareja para salvar el mundo.

"Life Force" es un shooter lleno de acción basado en el juego de arcade. Hay seis niveles que se alternan entre el desplazamiento lateral y el vertical, cada uno de ellos terminando con un poderoso guardián. A través del juego, la destrucción de ciertos enemigos lanzará power-ups que pueden ser utilizados para equipar a tu nave con armas más potentes, mayor velocidad, y escudos. El juego es para un jugador o dos jugadores al mismo tiempo.</desc>
    <image>./images/Life Force (ESP-USA)-image.png</image>
    <video>./videos/Life Force (ESP-USA)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Life Force (ESP-USA)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19880801T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Horizontal</genre>
    <family>Salamander</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1326">
    <path>./Little Samson (ESP).nes</path>
    <name>Little Samson</name>
    <desc>¡El imperio Forgy ha sido invadido por ta-Keed, príncipe de la oscuridad! Sólo los dueños de las campanas mágicas pueden detener a sus fuerzas del mal. Encabezado por el joven montañero Samsón, un grupo de héroes imparables se propone extirpar el mal para siempre.

¡Conviértete en un dragón escupe-fuego, un golem de piedra o en un astuto ratón!

¡Alza los cielos y arroja bolas de fuego como Kikira el señor del Dragón! Aplasta tropas enemigas con los puños de granito del golem de piedra y pasa por delante de monstruos peligrosos mientras pones bombas de tiempo siendo un ratón.

¡Estas criaturas se unen a Little Samson para formar una alianza única y poderosa como la última esperanza para el imperio Forgy!</desc>
    <image>./images/Little Samson (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Little Samson (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Little Samson (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <releasedate>19921101T000000</releasedate>
    <developer>Sur de Wave</developer>
    <publisher>Taito</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18727">
    <path>./Los Gatos Samurai - Kyattou Ninden Teyandee (ESP).nes</path>
    <name>Kyatto Ninden Teyandee</name>
    <desc>Edoropolis es el hogar de animaloides, una raza de animales antropomorfos con partes cibernéticas. Son gobernados por Shogun Tokugawa Lei Lei y su hija, Tokugawa Usako. Sin embargo, el Primer Ministro Kitsunezuka Ko'on No Kami intenta destituirlos y tomar el poder por la fuerza. Siempre tiene un plan, como atacar con un ejército de Ninja Crows liderados por Karamaru y Karasu Gennarisai. Aquí es donde entra en juego Inuyama Wanko-no-Kami, jefe de la guardia de palacio, quien trae al equipo secreto Ninja Nyankii para detener los planes de Ko'on No Kami. Además, hay rumores de que el científico extranjero Dr. Purple está ayudando a Ko'on No Kami, pero sus intenciones son desconocidas. En el juego Kyatto Ninden Teyandee, basado en un programa de televisión japonés de 1990, puedes jugar como miembros del equipo Nyankii: Yattaro, Pururun y Sukashii. Cada uno tiene habilidades especiales, al igual que los miembros del Equipo de Rescate: Rikinoshin, Mietoru, Gotton y Nekkii. Utiliza estas habilidades para enfrentarte a enemigos y avanzar en las once etapas del juego. Además, cada personaje tiene un movimiento especial actualizable que se puede usar estratégicamente durante las batallas.</desc>
    <image>./images/Los Gatos Samurai - Kyattou Ninden Teyandee (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Los Gatos Samurai - Kyattou Ninden Teyandee (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Los Gatos Samurai - Kyattou Ninden Teyandee (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19910719T000000</releasedate>
    <developer>Tecmo</developer>
    <publisher>Tecmo</publisher>
    <genre>Plataforma</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1785">
    <path>./Mappy (ESP).nes</path>
    <name>Mappy</name>
    <desc>Usted controla a Mappy, un ratón policial cuyo trabajo es recolectar objetos de valor (electrónica de consumo) de la casa de un gato. Estás siendo perseguido por una pandilla de cinco gatos rosados. Las puertas son tu única defensa contra los gatos. Te subes de un piso a otro saltando en uno de los trampolines. Los puntos se ganan al recuperar bienes robados. Otras formas de ganar puntos son rebotar en un trampolín, poner gatos en el microondas, golpear a un gato con una puerta, golpear a los gatos con una campana, recuperar un tesoro del gato Goro Boss o dejar caer gatos a través de un agujero en el suelo.</desc>
    <image>./images/Mappy (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Mappy (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Mappy (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.4</rating>
    <releasedate>19840101T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Namcot</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Mappy</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1271">
    <path>./Mario Bros. (ESP).nes</path>
    <name>Mario Bros.</name>
    <desc>Mario y Luigi, los mejores fontaneros de todo el mundo, tienen un trabajo real en sus manos. Una serie de personajes se han apoderado de las alcantarillas, y los hermanos deben limpiar las tuberías.

El juego de plataformas que introdujo por primera vez a Luigi en el mundo tiene tanto  acción individual y acción multijugador con dos tipos de juego diferentes, pero con el mismo objetivo. Cangrejos, tortugas y las moscas de combate deben ser despejadas saltando por debajo de la plataforma en la que avanzan, luego patearlas a la basura. Cada nivel se acaba cuando se recoge un número determinado de monedas.

Para el modo de dos jugadores, el primero en cobrar el monto conjunto de monedas gana.</desc>
    <image>./images/Mario Bros. (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Mario Bros. (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Mario Bros. (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19850602T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Mario Bros</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1255">
    <path>./Mega Man 2 - Rockman 2 - Dr. Wily no Nazo (ESP).nes</path>
    <name>Mega Man 2</name>
    <desc>La historia se basa en el año 200X después de que Dr.Light creara sus 6 Robots Masters y estos a su vez fueran reprogramados por su asistente en aquel entonces, el Dr.Wily, y con ello fuera creado Mega Man, un robot azul,con aspecto de niño, que sería el encargado de detener a Wily en su afán de dominar al mundo. Ahora Dr.Wily ha vuelto con 8 Robots Masters de su invención y todo dependerá de Mega Man para vencer a los Robots Masters y a Wily de una y para siempre.

Mega Man 2 es un juego de plataformas y acción al igual que su predecesor, Mega Man. El jugador controla a Mega Man, un niño robot que pelea por la paz, y debe derrotar a los Robots Maestros del Dr. Wily. Mega Man al derrotar a cada Robot Maestro gana el arma principal de este y cada Robot Maestro tiene una debilidad a ciertas armas de otro Robot Maestro; por lo que escoger el orden en que se juega cada nivel es importante.

Los cambios que se hicieron de Mega Man a Mega Man 2 incluyen la eliminación del indicador de puntaje, así como la imposibilidad de volver a jugar una escena una vez que se haya completado. Mega Man 2 es el primero de la serie en utilizar un sistema de passwords. Después de derrotar a cada Robot Maestro se le proporciona al jugador un password el cual posibilita al jugador a regresar a ese punto del juego una vez introducido en la pantalla correspondiente después de reiniciar el sistema. Mega Man 2 también añade un nuevo ítem a la serie el E-Tank el cual ayuda al jugador a rellenar la energía de Mega Man en el momento de su elección. Así también al momento de eliminar a los Robots Maestros el creador de Mega Man, el Dr. Light, le proporciona ciertos ítems los cuales le ayudan en los niveles restantes del juego. La fortaleza de Wily fue alterada también, en Mega Man, Mega Man se encontraba de nuevo a cada uno de los Robots Maestros en lugares específicos de la fortaleza, mientras que en Mega Man 2 enfrentarse de nuevo a los ocho Robots Maestros se lleva a cabo en un cuarto con dispositivos de teletransportación, al colocarse en cada dispositivo Mega Man es trasladado a la ubicación del Robot Maestro que corresponde a ese dispositivo (aunque estos no estaban marcados).

La versión Norteamericana del juego contaba con dos dificultades: normal y difícil. El modo difícil era el nivel estándar de dificultad para la versión japonesa, mientras que el modo "normal" hacía a los enemigos y Robots Maestros más fáciles. Las reediciones en Norteamérica no incluyen esta opción. Escoger el modo de dificultad no tiene efecto en el sistema de passwords.</desc>
    <image>./images/Mega Man 2 - Rockman 2 - Dr. Wily no Nazo (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Mega Man 2 - Rockman 2 - Dr. Wily no Nazo (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Mega Man 2 - Rockman 2 - Dr. Wily no Nazo (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19901214T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Plataforma / Tirador con deslizamiento</genre>
    <family>Mega Man</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1317">
    <path>./Mega Man 4 (ESP).nes</path>
    <name>Mega Man 4</name>
    <desc>Todo comienza después de la "supuesta" muerte de Dr. Wily, todo era paz y tranquilidad hasta que el Dr. Cossack, un científico, crea 8 Robots Masters para perturbar la paz, Mega Man es forzado a salir y detener a este nuevo rostro del mal.

Aunque al final del juego nos encontramos con que el motivo de que el Dr. Cossack se volvió malo fue por el suecuestro de su hija Kalinka, quien es rescatada por Proto Man de su captor el Dr. Wily quien logro sobrevivir de su último contratiempo.

Entre las novedades de este Mega Man 4 se encuentra una nueva arma principal sustituta de la anterior y llamada Mega Buster, que permite cargar y soltar un disparo más poderoso al normal, y también se incluye a Eddie, un robot nuevo ayudante que aparece a veces en algunas pantallas cuya misión es dar objetos tales como tanques de energía, vidas, etc... a Mega Man. Aparte de todo esto, se mantienen las anteriores habilidades del protagonista.</desc>
    <image>./images/Mega Man 4 (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Mega Man 4 (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Mega Man 4 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.5</rating>
    <releasedate>19920102T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <family>Mega Man</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1307">
    <path>./Megaman VI (ESP).nes</path>
    <name>Mega Man 6</name>
    <desc>Mega Man todavía cuenta con sus habilidades comunes, salvo que el Mega Buster no es tan grande como en el juego anterior, y Beat se debe conseguir entrando por las 4 compuertas secretas que aparecen antes de llegar al Robot Master. Otra nueva habilidad es que Rush ahora no ayudará a Megaman como lo hacían sus anteriores funciones (Resorte, Jet y Marino) sino que se fusionará con éste para tener dos nuevas armaduras: Power Mega Man (que le permite romper muros y otros robots que no se podían destruir de otra forma) y Jet Mega Man (que le permite volar cortas distancias).

Si bien los países de origen de los Robot Masters de este juego nunca fueron revelados, el manual del juego revela que tres de ellos vienen de Japón (Yamato Man), Canadá (Blizzard Man), y Estados Unidos (Tomahawk Man). Los otros se presume que su origen son: Brasil (Plant Man), Inglaterra (Knight Man), India (Flame Man), Grecia (Centaur Man), y China (Wind Man).</desc>
    <image>./images/Megaman VI (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Megaman VI (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Megaman VI (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19940302T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <family>Mega Man</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1465">
    <path>./Metal Storm (ESP).nes</path>
    <name>Metal Storm</name>
    <desc>Metal Storm es un juego de acción en el que el jugador toma el control del Mech gigante M-308 Gunner para detener una amenaza informática.
Para evitar que se convierta en otro juego de acción genérico, la innovación se muestra a través del juego en un ritmo rápido y la capacidad de "giro de gravedad", que permite al personaje cambiar libremente entre moverse a lo largo del piso o el techo. Si bien el juego solo tiene siete niveles, la dificultad aumenta rápidamente, por lo que el dominio de la técnica de la gravedad y la memorización de los niveles se convierten en una necesidad absoluta para la supervivencia.</desc>
    <image>./images/Metal Storm (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Metal Storm (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Metal Storm (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19910202T000000</releasedate>
    <developer>Tamtex</developer>
    <publisher>Irem Corporation</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1545">
    <path>./Micro Machines (Camerica) (ESP).nes</path>
    <name>Micro Machines</name>
    <desc>MicroMachines en NES le ofrece administrar los pequeños vehículos de la marca, en carreras divertidas y variadas en medio de una bañera, un escritorio o una mesa de comedor. Hay carreras que incluyen hasta 4 competidores. Si uno de ellos se cae del circuito se retrasara demasiado y perderá un punto.</desc>
    <image>./images/Micro Machines (Camerica) (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Micro Machines (Camerica) (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Micro Machines (Camerica) (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19910101T000000</releasedate>
    <developer>Codemasters Software</developer>
    <publisher>Codemasters Software</publisher>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <family>Micro Machines</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18735">
    <path>./Mitsume ga Tooru (ESP).nes</path>
    <name>Mitsume Ga Tooru</name>
    <desc>The Three-Eyed One: el jugador controla a Hosuke Sharaku, el último hombre de tres ojos. En la introducción, vemos a otro hombre con tres ojos, el príncipe Godaru, montado en el viejo carro de Gomorra. Godaru destruye parte de la ciudad y luego secuestra al amigo de Sharaku, Wato Chiyoko.</desc>
    <image>./images/Mitsume ga Tooru (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Mitsume ga Tooru (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Mitsume ga Tooru (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19920717T000000</releasedate>
    <developer>Natsume</developer>
    <publisher>Tomy</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1712">
    <path>./Mr. Gimmick! (ESP).nes</path>
    <name>Mr Gimmick</name>
    <desc>Mr. Gimmick es un pequeño muñeco con vida propia, que se le dan a una niña por su cumpleaños. Los otros juguetes de la niña pronto se vuelven celosos de la atención prestada al Sr. Gimmick, y deciden llevársela a una tierra mística. El Sr. Gimmick va tras ellos para traer de vuelta a su dueño.
El juego Mr. Gimmick es un juego de plataforma donde tomas el control de Mr. Gimmick en el transcurso de seis niveles. Te defiendes lanzando estrellas rebotadoras que tardan un segundo en formarse y luego se lanzan hacia abajo. También puedes montar las estrellas lanzadas para acceder a plataformas más altas. El inventario que tienes te permite almacenar bombas, pociones y bolas de fuego. El juego tiene dos finales. La forma más fácil es correr a través de todos los niveles. Cada nivel tiene un tesoro escondido que puede ser un poco difícil de obtener, y encontrar todo esto le da acceso a un nivel adicional. Pero si pierdes todas tus vidas y tienes que continuar, el juego te quitará todos tus tesoros y no te permitirá llegar al nivel final.</desc>
    <image>./images/Mr. Gimmick! (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Mr. Gimmick! (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Mr. Gimmick! (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19930519T000000</releasedate>
    <developer>Sunsoft</developer>
    <publisher>Sunsoft</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18922">
    <path>./Ninja Gaiden (ESP).nes</path>
    <name>Ninja Gaiden</name>
    <desc>Ninja Gaiden comienza con una animación cinematográfica en la que 2 ninjas pelean a muerte; uno muere y se revela que el ninja condenado es el padre de Ryu Hayabusa. Cuando Ryu se entera de esto, se embarca en una búsqueda para averiguar quién mató a su padre y por qué. Esta búsqueda lo lleva a Estados Unidos para encontrar un arqueólogo con quien el padre de Ryu estaba trabajando. Desde allí, Ryu se ve envuelto en una conspiración sobrenatural y malvada que involucra a un villano llamado Jaquio que tiene planes de usar un antiguo castillo y algunas reliquias para desatar un mal aterrador sobre el mundo. Ninja Gaiden es un juego de desplazamiento lateral en el que Ryu el ninja puede correr, saltar y cortar con su espada ninja. También puede adherirse a cualquier superficie vertical. Los power-ups están esparcidos por todo el paisaje lo que le permite a Ryu lanzar bolas de fuego y estrellas ninja, y realizar otras hazañas. Ryu luchará a través de entornos urbanos, bosques, selvas, castillos cubiertos de nieve, ferrocarriles subterráneos y castillos antiguos. Una característica importante de Ninja Gaiden son las escenas cinematográficas, a veces en pantalla completa, a través de las cuales se desarrolla la trama.</desc>
    <image>./images/Ninja Gaiden (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Ninja Gaiden (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Ninja Gaiden (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19890302T000000</releasedate>
    <developer>Tecmo</developer>
    <publisher>Tecmo</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Ninja Gaiden</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1414">
    <path>./Ninja Gaiden III - The Ancient Ship of Doom (ESP).nes</path>
    <name>Ninja Gaiden III : The Ancient Ship of Doom</name>
    <desc>Esta es la tercera entrada en la serie de juegos de acción ninja de ritmo rápido, y es el último juego de la serie que se lanzará en el Sistema de Entretenimiento de Nintendo. Ha pasado algún tiempo desde la derrota de Ashtar y el resucitado Jaquio, e Irene Lew ha recibido una nueva misión que completar. Ella debe observar una fábrica extraña que se ha construido recientemente con un propósito desconocido e investigarla. Ella procede a reconocerlo, pero es interceptada y aparentemente asesinada por su amigo Ryu Hayabusa... excepto que no es Ryu. Es un impostor. El Ryu real, enojado por su muerte, y la posterior falsa acusación de que él la asesinó, continúa su misión y procede a investigar la fábrica. Como se dijo, este fue el último juego de la serie regular producido para la NES. Tenía muchas características que los juegos anteriores de la serie no tenían, como un power-up para extender la longitud de tu espada, un nuevo ataque de "onda" vertical y niveles de desplazamiento vertical. La versión estadounidense del juego tiene la reputación de ser la más dura de la serie, debido al daño adicional incurrido cuando se golpea, la longitud regular de la espada ligeramente más corta, las continuas limitadas y más enemigos. El puerto Lynx es el segundo juego de Ninja Gaiden en la plataforma, el primero es un puerto de la Versión de Arcade. Este puerto es idéntico al juego de NES, pero la imagen del juego se comprime para la pantalla más pequeña del Lynx.</desc>
    <image>./images/Ninja Gaiden III - The Ancient Ship of Doom (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Ninja Gaiden III - The Ancient Ship of Doom (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Ninja Gaiden III - The Ancient Ship of Doom (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19910801T000000</releasedate>
    <developer>Tecmo</developer>
    <publisher>Tecmo</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Ninja Gaiden</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18741">
    <path>./Nuts &amp; Milk (ESP).nes</path>
    <name>Nuts And Milk</name>
    <desc>En este juego de Arcade, la jugabilidad es bastante simple, el héroe, llamado "Milk" debe obtener todas las frutas en la pantalla para liberar a su novia (no me preguntes cuál es la relación) que es capturada dentro de una casa. Tu rival "'Nuts" tratará de mantenerte alejado de tu objetivo. Para obtener el fruto, Milk subirá las escaleras y saltará a diferentes plataformas.
Los puntos se obtienen al obtener la fruta, saltando por encima de las nueces y completando el nivel en el menor tiempo posible (obteniendo el valor del puntaje de bonificación). Se incluyen dos modos de juego, así como un editor de nivel.</desc>
    <image>./images/Nuts &amp; Milk (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Nuts &amp; Milk (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Nuts &amp; Milk (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.6</rating>
    <releasedate>19840728T000000</releasedate>
    <developer>Hudson</developer>
    <publisher>Hudson</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1439">
    <path>./Pac-Land (ESP).nes</path>
    <name>Pac-Land</name>
    <desc>Pac-Land es un juego de 1-2 jugadores con desplazamiento lateral con una sensación de caricatura. Ahora equipada con brazos, cara y piernas, Pac debe guiar a un hada a su casa en Fairy Land, pero esta tarea no será fácil porque Inky, Blinky, Pinky, Clyde y Sue perseguirán a Pac-Man mientras viaja a través de Pac-Land. Cuando finalmente transporta al hada a su casa, Pac recibe unos zapatos mágicos que lo ayudarán a llegar a su propia casa, donde será recibido por su familia: Sra. Pac-Man, Baby Pac-Man, Chomp Chomp , y Sourpuss.
Hay dieciséis rondas para completar, con cuatro viajes cada uno. Durante cada ronda, puede agarrar una bolita de poder, lo que hace que los fantasmas se pongan azules, permitiendo que Pac-Man se los coma por puntos. Los puntos también se otorgan recolectando frutas que aparecen, como cerezas y fresas. En algunas rondas, Pac debe usar un trampolín para saltar sobre un lago. También debe llegar al final de cada ronda antes de que se acabe el tiempo, de lo contrario un fantasma lo perseguirá.</desc>
    <image>./images/Pac-Land (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Pac-Land (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Pac-Land (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.4</rating>
    <releasedate>19851121T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Namcot</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1639">
    <path>./Pac-Mania (ESP) (Unl).nes</path>
    <name>Pac-Mania</name>
    <desc>Pac-Mania es una variante del juego Pac-Man. Necesitas guiar a Pac-Man alrededor de un laberinto y comerte todos los puntos del tablero para pasar a la siguiente ronda. Numerosos fantasmas multicolores también recorren el laberinto intentando detenerte. Si te comes uno de los pellets de poder en el laberinto, los fantasmas temporalmente se pondrán azules y huirán de ti. Pac-man puede ganar puntos de bonificación comiéndose a los fantasmas cuando están en este estado. El laberinto está ahora en 3-D y es más grande que la pantalla que se desplazará para seguir la acción. Para ayudar a salir de los puntos débiles, Pac-Man ahora tiene la capacidad de saltar. Pero ten cuidado, porque algunos de los fantasmas han aprendido este truco también y podrías acabar en una colisión aérea media!</desc>
    <image>./images/Pac-Mania (ESP) (Unl)-image.png</image>
    <video>./videos/Pac-Mania (ESP) (Unl)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Pac-Mania (ESP) (Unl)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19910101T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Tengen</publisher>
    <genre>Acción / Laberinto</genre>
    <family>Pac-Man</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1582">
    <path>./Paperboy 2 (ESP).nes</path>
    <name>Paperboy 2</name>
    <desc>Eres un repartidor de periódicos. Sube a tu bicicleta. Evita los obstáculos en la carretera, como perros, autos y básicamente todo lo que puedas imaginar. Demonios, ¡alguna gente te dispara bolas de cañón! Y será mejor que te asegures de tirar los periódicos en las casas adecuadas. (y en la gente, eso es divertido:)</desc>
    <image>./images/Paperboy 2 (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Paperboy 2 (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Paperboy 2 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19920401T000000</releasedate>
    <developer>Tengen</developer>
    <publisher>Mindscape</publisher>
    <genre>Deportes / Ciclismo</genre>
    <family>Paperboy</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1817">
    <path>./Pooyan (ESP).nes</path>
    <name>Pooyan</name>
    <desc>En esta nueva versión del juego de arcade Pooyan de principios de los 80, juegas el papel de un cerdo, protegiendo a sus lechones de los lobos.
La primera pantalla tiene lugar cerca de la casa de los cerdos. La Sra. Pig viaja hacia arriba y hacia abajo en un teleférico, disparando a los lobos, que están montando globos hacia abajo, hacia el suelo. Si los lobos aterrizan de manera segura en el suelo, pueden subir una escalera, cerca del teleférico y atrapar a la Sra. Pig. Pero si ella dispara sus globos, en lugar de eso, caen al suelo.</desc>
    <image>./images/Pooyan (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Pooyan (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Pooyan (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.6</rating>
    <releasedate>19850920T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Hudson</publisher>
    <genre>Disparos</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1670">
    <path>./Power Blade 2 (ESP).nes</path>
    <name>Power Blade 2</name>
    <desc>Nochebuena, 2200, la Fundación Delta acaba de terminar el desarrollo de una unidad de cyborg que representa una nueva generación de robots de combate. Quieren venderlo al departamento de defensa del gobierno, ya que representaría una amenaza para la seguridad de la nación si se vende a un país extranjero. Han pedido al presidente, que en realidad es un alienigena del espacio exterior, que considere su oferta y responda en una semana. El gobierno toma muy en serio este asunto y le asigna a Nova la destrucción de la Fundación Delta. Desafortunadamente, el gobierno no puede involucrarse en el caso de que algo le pueda pasar.
Power Blade 2 tiene seis etapas que te permiten correr a través del nivel, mientras matas a los enemigos y evitas los peligros. Al comienzo, puede elegir en qué etapa comenzar, pero a diferencia de Power Blade, una vez que ha elegido una etapa, no puede salir y elegir otra hasta que haya completado la actual en primer lugar. Casi cada etapa involucra que uses tu ingenio, mientras esquivas los picos, saltas hacia la parte superior de la pantalla para evitar el fuego y logras que los fanáticos te suban a las plataformas. También puede deslizarse a través de lugares estrechos, siempre y cuando se deslice en el lugar correcto. Al final de cada etapa, luchas contra un jefe diferente. Sin embargo, al final, debes luchar contra todos los jefes con los que luchaste antes de poder luchar contra el líder alienígena.</desc>
    <image>./images/Power Blade 2 (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Power Blade 2 (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Power Blade 2 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19921002T000000</releasedate>
    <developer>Natsume</developer>
    <publisher>Taito</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Power Blade</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1392">
    <path>./Prince of Persia (ESP).nes</path>
    <name>Prince of Persia</name>
    <desc>El Gran Visir Jaffar te ha lanzado a una oscura mazmorra y planea casarse con la chica de tus sueños en una hora. No vas a dejar que eso suceda, ¿verdad? Intenta escapar de la mazmorra, retira a los guardias de Jaffar, encuentra el palacio del sultán y vence al mismo Jaffar. Ahora vete, tienes 60 minutos!
Prince of Persia es un juego de plataformas en 2D. Tu héroe debe evitar las trampas mortales, resolver algunos rompecabezas simples y participar en peleas de espadas con los guardias. El jugador tiene una cantidad infinita de vidas, pero tiene que reiniciarse al comienzo de un nivel cada vez que muere, y debe completar el juego en una hora. Un aspecto especialmente notable del juego es la animación muy fluida de tu personaje.</desc>
    <image>./images/Prince of Persia (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Prince of Persia (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Prince of Persia (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19921101T000000</releasedate>
    <developer>Brøderbund Software</developer>
    <publisher>Mindscape</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Prince of Persia</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1671">
    <path>./Q-bert (ESP).nes</path>
    <name>Q*bert</name>
    <desc>Q * bert es una conversión del popular juego de arcade. El objetivo es cambiar todas las fichas en una pirámide al color objetivo. Para hacer esto, guíe a Q * bert alrededor de la pirámide, y cada pieza que salte cambiará de color. En los primeros niveles, un solo salto cambiará el mosaico al color deseado, pero en los niveles posteriores es posible que tenga que saltar sobre un mosaico varias veces o incluso evitar el salto en un mosaico varias veces. Intentando detener a Q * bert hay muchas criaturas diferentes que deambulan por el tablero, como Coily la serpiente, Slick y Sam y bolas que caen. En el borde del tablero hay discos flotantes; Si Q * bert salta en uno de estos discos cuando la serpiente está en búsqueda, la serpiente se caerá del tablero mientras Q * bert se transporta de manera segura hacia la parte superior.</desc>
    <image>./images/Q-bert (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Q-bert (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Q-bert (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19890202T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Ultra Games</publisher>
    <genre>Puzzle</genre>
    <family>Q-bert</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1655">
    <path>./Rad Racer 2 (ESP).nes</path>
    <name>Rad Racer II</name>
    <desc>Rad Racer II es un juego de carreras estilo arcade, siendo ésta la secuela de Rad Racer, presentando una jugabilidad similar. Jugado con una perspectiva 3D desde detrás de su vehículo, el objetivo es correr a través de una serie de pistas diferentes antes de que se acabe el tiempo. A lo largo de cada pista hay varios puntos de control; cruzar un punto de control aumentará la cantidad de tiempo que tiene para llegar al destino final. Se presentan ocho pistas nuevas (con nuevos gráficos y música), cada una con una variedad de colinas, giros, obstáculos y otros autos que se interponen en tu camino. Chocar contra otros automóviles u otros obstáculos al costado de la carretera hace que disminuya la velocidad o se detenga y pierda un tiempo valioso. También es nuevo un turbo boost que le permite alcanzar velocidades de 255 mph. A diferencia del juego original, ahora solo tienes la opción de elegir un coche y las gafas 3D rojo-azul no son compatibles.</desc>
    <image>./images/Rad Racer 2 (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Rad Racer 2 (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Rad Racer 2 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.55</rating>
    <releasedate>19900601T000000</releasedate>
    <developer>Square</developer>
    <publisher>Square</publisher>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1367">
    <path>./Shinobi (ESP-Tengen).nes</path>
    <name>Shinobi</name>
    <desc>Controlas a un ninja, llamado Shinobi, que debe abrirse camino a través de cada nivel en busca de rehenes que deben ser rescatados. Tienes shurikens, patadas y golpes para defenderte. Además de la poderosa magia ninja que puede limpiar la pantalla de los enemigos de una sola vez.
Cada nivel se divide en escenas más pequeñas y los rehenes son custodiados por grandes tipos que lanzan espadas. Cuidado con los secuaces enemigos y los ninjas.
Al llegar al final de cada nivel, te encontrarás luchando con un jefe. Estos van desde gigantes de 8 pies a helicópteros de combate.</desc>
    <image>./images/Shinobi (ESP-Tengen)-image.png</image>
    <video>./videos/Shinobi (ESP-Tengen)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Shinobi (ESP-Tengen)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19890101T000000</releasedate>
    <developer>Tengen</developer>
    <publisher>Tengen</publisher>
    <genre>Plataformas / Luchador con desplazamiento</genre>
    <family>Shinobi</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18867">
    <path>./Space Invaders (ESP).nes</path>
    <name>Space Invaders</name>
    <desc>La Tierra está bajo el ataque de bombas lanzadas por alienígenas, ¡y necesitas defenderla! Las tropas de alienígenas comienzan en la parte superior de la pantalla y usted controla un cañón láser en la parte inferior de la pantalla. Tu objetivo es ganar puntos disparando a los alienígenas antes de que puedan aterrizar. Los alienígenas marchan de un lado a otro, y cada vez que se alcanza el final de la pantalla, caerán una fila más cerca de la parte inferior. Dispárales a todos, y pasarás al siguiente nivel (más difícil), pero si uno de ellos llega, el juego termina. De vez en cuando un platillo volador aparecerá en la parte alta de la pantalla, dispárala para ganar puntos extra. Justo encima de tu cañón láser hay tres escudos; Se pueden usar para esconderse de las bombas alienígenas, pero también bloquearán tus propios disparos. Comienzas el juego con un número limitado de cañones láser, y si todos ellos son bombardeados, el juego termina.</desc>
    <image>./images/Space Invaders (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Space Invaders (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Space Invaders (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.6</rating>
    <releasedate>19850417T000000</releasedate>
    <developer>Taito</developer>
    <publisher>Taito</publisher>
    <genre>Disparos / Tipo Space Invaders</genre>
    <family>Space Invaders</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18761">
    <path>./Sqoon (ESP).nes</path>
    <name>Sqoon</name>
    <desc>Cuando los gobernantes del planeta Neptuno descubren que se están quedando sin su principal fuente de alimento, los humanos. Ellos planean un plan demencial: invadir el cercano planeta Tierra y derretir los casquetes de hielo, hundiendo así todas las ciudades. Luego aprisionar a las criaturas humanas en fábricas submarinas donde se pueden convertir en una fuente fresca de alimento.
Los líderes de las naciones de la tierra son tomados completamente por sorpresa y el mundo está inundado. Parece que la humanidad se encontrará con sus monstruos neptunianos. ¡Pero espera! Sigue habiendo una esperanza, en la forma del malvado pirata Narikeen, que ha sido el azote de las naciones del mundo, saqueando y causando angustia general en su submarino rosado, Sqoon. El líder de las debiles fuerzas de defensa del mundo recurre de esta forma al enemigo público número 1.
En este juego de disparos horizontal, controlas el submarino de Narikeen, Sqoon. Sqoon está equipado con dos armas; un lanzador de misiles evolutivo que dispara hacia adelante para eliminar a los extraños enemigos de Neptunian y una bomba de hielo que derriba fábricas y otras instalaciones. Destruir estos edificios libera a los humanos que están dentro, que luego flotan para que puedas salvarlos. Cuando tengas nueve personas a bordo, aparecerá una pequeña isla móvil en la superficie que te permitirá dejar a los humanos y repostar. Necesitarás rescatar a mucha gente y reabastecerse de combustible regularmente porque su submarino solo durará 60 segundos con un tanque de gasolina. Hay ocho niveles en el juego, cada uno ubicado en un país diferente.</desc>
    <image>./images/Sqoon (ESP)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Sqoon (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Sqoon (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.55</rating>
    <releasedate>19870901T000000</releasedate>
    <developer>Home Data</developer>
    <publisher>Irem Corporation</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Horizontal</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18870">
    <path>./Star Force (ESP).nes</path>
    <name>Star Force</name>
    <desc>Un planeta malvado y misterioso llamado GORDESS, se desplaza en la oscuridad del cosmos. Todos dejaron de luchar contra GORDESS debido a su increíble poder, ¡hasta que un soldado a bordo de un patrullero espacial desafió a GORDESS a un duelo! Únete a STAR FORCE y viaja por la galaxia para derrotar a GORDESS.</desc>
    <image>./images/Star Force (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Star Force (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Star Force (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19871101T000000</releasedate>
    <developer>Hudson</developer>
    <publisher>Tecmo</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <family>Star Force</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18919">
    <path>./Startropics II Zoda's Revenge (ESP).nes</path>
    <name>Zoda's Revenge : StarTropics II</name>
    <desc>Eres Mike Jones, el protagonista del juego. Un día en la oficina del Dr. Jones, se abre el Oxford Wonder Word y mientras se dicen las palabras mágicas, se abre una grieta de tiempo y uno cae dentro. Este juego es un viaje a través del tiempo y el espacio, pasando por 8 turnos de tiempo diferentes y conociendo a algunas de las figuras históricas del pasado. Tu misión es conseguir las tétradas místicas que se encuentran en estos períodos de tiempo. Te encuentras con la criatura alienígena Zoda que quiere robar y destruir las tétradas.</desc>
    <image>./images/Startropics II Zoda's Revenge (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Startropics II Zoda's Revenge (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Startropics II Zoda's Revenge (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19940301T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18877">
    <path>./Super Arabian (ESP).nes</path>
    <name>Super Arabian</name>
    <desc>El objetivo de Super Arabian es recolectar todas las ollas en la pantalla, mientras evitas plagas como pájaros y gusanos que te bloquearán el camino y eventualmente te destruirán. Si hacen esto, puedes patear su trasero árabe y sacarlos de la pantalla. Si logras patear a dos o más enemigos a la vez, algo te golpeará y te hará invencible por unos segundos.
No importa el orden en el que recoges las ollas. Sin embargo, cada olla tiene una letra diferente, y si los coleccionas en el orden en que aparecen en la parte superior derecha de la pantalla, recibirás la friolera de 5000 puntos. Después de recoger las ollas, pasas al siguiente nivel. Hay cuatro niveles en cada parte (sección), y cada parte tiene un tema para ellos. En la Parte 1, Nivel 1, por ejemplo, debe reunir las letras que forman la palabra ANIMAL. En los niveles subsiguientes, debes crear palabras que sean animales reales (HORSE, RABBIT, MONKEY). Además, si demoras demasiado en completar el nivel, un genio rojo emergerá de una de las ollas y te atacará.</desc>
    <image>./images/Super Arabian (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Super Arabian (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Super Arabian (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.45</rating>
    <releasedate>19850725T000000</releasedate>
    <developer>Sunsoft</developer>
    <publisher>Sunsoft</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1245">
    <path>./Super Mario Bros. (ESP).nes</path>
    <name>Super Mario Bros.</name>
    <desc>Un día, el reino de los pacíficos hombres champiñón fue invadido por el Koopa, una tribu de famosas tortugas con su magia negra. El tranquilo pueblo fue convertido en piedras ladrillos y hasta en cactus y el reino del champiñón se fue a la ruina. El único que puede deshacer el influjo mágico en el hombre champiñón es la princesa Toadstool, la hija del rey del champiñón. Desafortunadamente ella está en manos del Rey de la Tortuga Koopa. Mario, el héroe de la historia (a lo mejor) esucha la llamada de la gente del champiñón y organiza un grupo para liberarla y restaurar el imperio.
¡Tú serás Mario! En tus manos está salvar al pueblo de champiñón de la magia negra de Koopa.</desc>
    <image>./images/Super Mario Bros. (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Super Mario Bros. (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Super Mario Bros. (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19851117T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Plataformas / Corre y Salta</genre>
    <family>Super Mario Bros</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1417">
    <path>./The Addams Family (ESP-Wave).nes</path>
    <name>The Addams Family</name>
    <desc>Plataformas basado en la película del momento en el que hay que controlar a Gomez por diferentes partes de la mansión buscando a los miembros desaparecidos de su familia y explorando sus lugares secretos.</desc>
    <image>./images/The Addams Family (ESP-Wave)-image.png</image>
    <video>./videos/The Addams Family (ESP-Wave)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/The Addams Family (ESP-Wave)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.6</rating>
    <releasedate>19920101T000000</releasedate>
    <developer>Ocean</developer>
    <publisher>Ocean</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>The Addams Family</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1498">
    <path>./The Bugs Bunny Crazy Castle (ESP).nes</path>
    <name>The Bugs Bunny Crazy Castle</name>
    <desc>Juego de puzles en el que el conejo de la Warner debe avanzar por un castillo usando todos los dispositivos a su alcance. La falta de salto obligaba a desarrollar posibles soluciones para que Bugs Bunny superara los obstáculos.</desc>
    <image>./images/The Bugs Bunny Crazy Castle (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/The Bugs Bunny Crazy Castle (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/The Bugs Bunny Crazy Castle (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19890801T000000</releasedate>
    <developer>Kemco Limited</developer>
    <publisher>Kemco Limited</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Looney Tunes</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1437">
    <path>./The Goonies II (ESP).nes</path>
    <name>The Goonies II</name>
    <desc>En la película estrenada en la década de 1980, un grupo de jóvenes formaba una banda especial y se llamaban a sí mismos Los Goonies. Nintendo se aprovechó de la popularidad de la película sacando varios juegos con los personajes y la música, incluyendo el tema musical de Cyndi Lauper. 

Juegas como Mikie, uno de los miembros de la banda, cuyos amigos han sido secuestrados por la familia Fratelli. Tus amigos y Annie la sirena han de ser rescatados, pero no va a ser fácil colarse en el escondite subterráneo oscuro y espeluznante, donde se encuentran recluidos. Debes encontrar una manera de destruir su ordenador principal y mantener a tus amigos con vida. Ma Fratelli, Pipsqueak,el primo loco o uno de sus dos hijos locos tratarán de impedirtelo!

Al iniciar el juego, Mikie está armado solamente con un yo-yo y la capacidad de saltar. A medida que el juego progresa, se encontrará un bumerán, un arma de fuego, bombas, cócteles molotove e incluso un equipo de buceo para ayudarlo. Tendrás que luchar con serpientes, arañas, esqueletos, peces devoradores de hombres, mientras exploras un mundo enorme lleno de bodegas, cuevas secretas y laberintos elaborados.

Cuando Mikie entra en una habitación puede hablar con los NPC y tratar de encontrar elementos ocultos, puertas y golpear las paredes. Una contraseña te permite mantener tus posesiones para el próximo juego.</desc>
    <image>./images/The Goonies II (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/The Goonies II (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/The Goonies II (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.65</rating>
    <releasedate>19871102T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <family>Goonies</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1375">
    <path>./The Legend of Prince Valiant (ESP-Europe).nes</path>
    <name>Legend Of Prince Valiant, The</name>
    <desc>¨The Legend of Prince Valiant¨ es un juego de acción de desplazamiento lateral en el que el jugador asume el papel del Príncipe Valiente. El juego tiene licencia de la serie de dibujos animados de televisión del mismo nombre que a su vez se basa en una serie de cómics. 

Como Valiente el jugador debe encontrar Camelot e ir en la búsqueda del Rey Arturo para convertirse en un caballero.</desc>
    <image>./images/The Legend of Prince Valiant (ESP-Europe)-image.png</image>
    <video>./videos/The Legend of Prince Valiant (ESP-Europe)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/The Legend of Prince Valiant (ESP-Europe)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.55</rating>
    <releasedate>19920101T000000</releasedate>
    <developer>Ocean</developer>
    <publisher>Ocean</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1487">
    <path>./The Little Mermaid (ESP-Wave).nes</path>
    <name>Disney's The Little Mermaid</name>
    <desc>En esta versión de Disney's The Little Mermaid juegas como Ariel la sirena.

Ariel ya ha conocido a Eric, y planean casarse, pero la bruja de mar Ursala ha tomado el control del océano! Así que Ariel, después de explicar lo que está pasando a Eric, se convierte en una sirena una vez más y se pone a rescatar el mar.

El juego tiene lugar desde una vista lateral y Ariel (nadando la mayor parte del tiempo, pero saltando a tierra de vez en cuando) puede disparar burbujas para atrapar a sus enemigos y luego puede lanzarlos a los demás. Ella también puede cavar a través de la arena para encontrar el tesoro y recoger conchas marinas para ayudarle a romper el cofre.

El tesoro que se encuentra en la arena suele ser sólo puntos de bonificación, pero el tesoro que se encuentra en los cofres aumentará el poder de tu burbuja y rango.</desc>
    <image>./images/The Little Mermaid (ESP-Wave)-image.png</image>
    <video>./videos/The Little Mermaid (ESP-Wave)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/The Little Mermaid (ESP-Wave)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19910701T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom USA</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Disney</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1543">
    <path>./The Simpsons  - Bart vs. the World (ESP).nes</path>
    <name>The Simpsons : Bart vs. the World </name>
    <desc>Este juego es en realidad una compilación de juegos más pequeños que pertenecen a diferentes géneros. Krusty el payaso aparece al principio del juego y presenta un menú con cinco juegos para jugar (uno de los cuales no está disponible desde el principio): un juego de saltar y correr, donde Bart debe encontrar una salida en un barco, mientras que Los enemigos le disparan e intentan evitar que llegue a la salida; un juego de cartas, donde tienes cinco intentos para encontrar cartas ocultas en un tablero; un simple rompecabezas; una serie de preguntas trivial sobre los Simpsons; y finalmente, un juego de plataforma-patinete (disponible solo después de haber completado el nivel del barco). No hace falta decir que todos los juegos están conectados a la famosa serie de televisión "The Simpsons".</desc>
    <image>./images/The Simpsons  - Bart vs. the World (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/The Simpsons  - Bart vs. the World (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/The Simpsons  - Bart vs. the World (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.45</rating>
    <releasedate>19911201T000000</releasedate>
    <developer>Imagineer</developer>
    <publisher>Acclaim</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>The Simpsons</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1705">
    <path>./Tiny Toon Adventures 2 - Trouble in Wackyland (ESP).nes</path>
    <name>Tiny Toon Adventures 2 : Trouble in Wackyland</name>
    <desc>Buster Bunny recibe una invitación para un parque de atracciones recién inaugurado. Él acepta con gusto, sin darse cuenta del hecho de que esta invitación es una trampa. Ahora él y sus amigos-tienen que superar todos los obstáculos y sobrevivir en el Wackyland ... 

"Trouble in Wackyland" se compone de varios mini-juegos que puede Qui completa sin un orden en particular. Debes alcanzar el motor de un juego de plataformas estándar de desplazamiento lateral, mantener el equilibrio en una tabla de madera mientras te sumerges en peligrosas cascadas y competir en un torneo de autos de juguete. Una vez que llegue allí, puede acceder al Castillo, que se encuentra detrás del Parque de atracciones.</desc>
    <image>./images/Tiny Toon Adventures 2 - Trouble in Wackyland (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Tiny Toon Adventures 2 - Trouble in Wackyland (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Tiny Toon Adventures 2 - Trouble in Wackyland (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19930401T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Tiny Toon</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18901">
    <path>./Town &amp; Country Surf Designs - Thrilla's Surfari (ESP).nes</path>
    <name>Town &amp; Country Surf Designs : Thrilla's Surfari</name>
    <desc>Para restaurar sus poderes inmortales, a Wazula, un malvado Kahuna, se le ordena viajar a Hawai para secuestrar a Barbi Bikini. Resulta que Barbi Bikini es la novia de Thrilla Gorilla, así que ahora él se va a África para poder rescatarla.
El juego presenta 7 mundos, cada uno con 5 etapas (excepto en el 1er y 3er mundo donde cada uno contiene solo 4 etapas). La mayor parte del juego consiste en controlar a Thrilla en una patineta, esquivar o saltar sobre varios obstáculos y enemigos mientras intentas llegar al final del escenario. También habrá ocasiones en las que Thrilla estará en una tabla de surf, pero el juego seguirá siendo el mismo que en la tabla de skate. Thrilla también monta un tiburón bajo el agua con el objetivo de llegar al final del escenario mientras esquiva a los enemigos o les lanza lanzas. También hay batallas de jefes donde Thrilla lanza cocos o lanzas tratando de agotar toda la salud de su adversario.
También hay un juego de trileros entre etapas que permite al jugador obtener vidas extra. El juego también contiene potenciadores en todos sus niveles, como un plátano que restaura la salud.</desc>
    <image>./images/Town &amp; Country Surf Designs - Thrilla's Surfari (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Town &amp; Country Surf Designs - Thrilla's Surfari (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Town &amp; Country Surf Designs - Thrilla's Surfari (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.6</rating>
    <releasedate>19920301T000000</releasedate>
    <developer>Sculptured Software</developer>
    <publisher>LJN</publisher>
    <genre>Deportes</genre>
    <family>Town And Country</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18905">
    <path>./TwinBee (ESP).nes</path>
    <name>Twinbee</name>
    <desc>TwinBee es un shooter de desplazamiento vertical. Los jugadores controlan naves espaciales similares a dibujos animados con brazos antropomorfos, el jugador uno es TwinBee y el jugador dos es WinBee. Las naves espaciales se pueden mover en las 8 direcciones, con un botón para disparar a los enemigos voladores regulares y un botón para lanzar bombas terrestres.</desc>
    <image>./images/TwinBee (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/TwinBee (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/TwinBee (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <releasedate>19860104T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <family>Twinbee</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1600">
    <path>./U-four-ia - The Saga (ESP-Wave-Euro).nes</path>
    <name>U-four-ia - The Saga</name>
    <desc>Ufouria es un videojuego de aventuras de plataforma (desplazamiento lateral). Comienzas a jugar como Hebereke (Bop Louie en las regiones PAL), un pingüino (aunque en el lanzamiento de PAL es más humanoide y se parece al Hombre de malvavisco Stay-Puft), y debes explorar el mundo en el que tú y otros tres amigos aterrizan. Cuando te encuentres con los nuevos personajes, debes luchar contra ellos para que recuperen la memoria. Una vez que hayas recuperado los otros 3 personajes, estarás buscando los Temple Keys que te llevará de vuelta a tu mundo natal de Ufouria.
El mundo en el que interactúas es de forma libre, lo que significa que puedes pasear por donde quieras. Para llegar a nuevas áreas, necesitarás power-ups y / o nuevos personajes con sus propias habilidades. El cambio de caracteres se realiza según sea necesario, no definido por niveles. Las secciones del juego tienen jefes y mini-jefes que incluyen a los personajes a los que aún no se les ha devuelto la memoria.</desc>
    <image>./images/U-four-ia - The Saga (ESP-Wave-Euro)-image.png</image>
    <video>./videos/U-four-ia - The Saga (ESP-Wave-Euro)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/U-four-ia - The Saga (ESP-Wave-Euro)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19921119T000000</releasedate>
    <developer>Sunsoft</developer>
    <publisher>Sunsoft</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="18913">
    <path>./Wai Wai World (ESP-Japan).nes</path>
    <name>Wai Wai World</name>
    <desc>El jugador comienza el juego como Konami Man, y puede cambiar entre Konami Man y Konami Lady. Si dos jugadores están jugando, entonces uno jugará como Konami Man y el otro como Konami Lady. Ambos jugadores no pueden cambiar de personaje hasta que rescaten al menos un personaje en uno de los seis niveles. El jugador debe jugar a través de seis niveles diferentes seleccionables que tienen lugar en diferentes juegos de Konami y guardar el personaje estrella de ese juego con una clave con la que el jugador puede jugar. Cada personaje tiene diferentes habilidades para comenzar, así como otras que eventualmente pueden ganar. El jugador se aventura a través de estos primeros seis niveles de una manera no lineal en el juego.</desc>
    <image>./images/Wai Wai World (ESP-Japan)-image.png</image>
    <video>./videos/Wai Wai World (ESP-Japan)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Wai Wai World (ESP-Japan)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19880114T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="71565">
    <path>./Warpman (ESP).nes</path>
    <name>Warpman</name>
    <desc>Warpman es una versión actualizada de un antiguo juego de arcade de Namco titulado Warp &amp; Warp (The ampersand se eliminó del título en los EE. UU.) Warpman toma el concepto establecido en Warp &amp; Warp, actualiza la calidad de los gráficos y agrega nuevos enemigos, pero el objetivo del juego es el mismo. El jugador puede ocupar una de las dos pantallas; Un espacio amplio y abierto, y una sala de corredores que se cruzan. En el espacio, el jugador dispara con un cañón a los enemigos, mientras que en la sala, el jugador lanza bombas.</desc>
    <image>./images/Warpman (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Warpman (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Warpman (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <releasedate>19850712T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Namcot</publisher>
    <genre>Disparos</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1457">
    <path>./Wizards &amp; Warriors III - Kuros...Visions of Power (ESP).nes</path>
    <name>Wizards &amp; Warriors III : Kuros...Visions of Power</name>
    <desc>La tercera entrega de Wizards &amp; Warriors para NES revela durante la introducción que el malvado mago Malkil no fue realmente vencido al final del segundo juego. De hecho, después de la poderosa batalla con el héroe Kuros, Malkil se retiró a un cercano castillo del reino y realizó una toma de posesión hostil. Kuros aparece en escena y debe intentar expulsar a Malkil de su dominio del reino, sus súbditos y, especialmente, sus princesas.
El tercer juego en la franquicia de Wizards &amp; Warriors NES presenta una sensación similar a la de los dos primeros juegos en que los movimientos de Kuros son muy rápidos y ágiles. El jugador también tiene la capacidad de controlar los movimientos de giro de la espada de Kuros. Sin embargo, Kuros tiene tres clases de personajes diferentes para alternar entre: el caballero, el ladrón y el mago. Cada uno representa compensaciones entre velocidad, fuerza de ataque y fuerza de defensa. Hay varios clanes a lo largo del juego dedicados a entrenar a caballeros, ladrones y magos en los que el jugador debe completar desafiantes cursos de obstáculos para aumentar su nivel de clase de personaje.
El juego avanza por una gran ciudad / castillo vertical con peligrosos y repletos de pasillos y cavernas llenas de monstruos. Kuros debe matar monstruos, reunir dinero, comprar bienes y servicios, elevar los niveles de clase de su personaje, rescatar a una variedad de princesas detenidas y reunir joyas especiales, todo en una búsqueda para enfrentar a Malkil una vez más.</desc>
    <image>./images/Wizards &amp; Warriors III - Kuros...Visions of Power (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Wizards &amp; Warriors III - Kuros...Visions of Power (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Wizards &amp; Warriors III - Kuros...Visions of Power (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19920302T000000</releasedate>
    <developer>Rareware</developer>
    <publisher>Acclaim</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1386">
    <path>./Ys II - Ancient Ys Vanished - The Final Chapter (ESP).nes</path>
    <name>Ys 2 - Ancient Ys Vanished - The Final Chapter</name>
    <desc>Este es el segundo juego de la serie Ys. Acción RPG de larga duración. Una luz brillante se lanzó desde Dahm Tower al final del primer juego, y nuestro héroe Adol Christian es despertado por una niña que lo encuentra tirado en el suelo. Ella se presenta como Lilia y le dice a Adol que él está en la tierra de Ys. ¡Finalmente pudo establecer una conexión entre su mundo y esta tierra misteriosa! Pero encontrar la puerta de entrada a Ys no es suficiente: Adol debe detener a la entidad malvada a la que sirvió su archienemigo Dark Fact. Y sus enemigos ya saben dónde está ...
Este juego es una continuación directa de lo que los jugadores de PC conocen como Ancient Land of Ys (de la cual la versión original de NES se llamó simplemente Ys), y también es el mismo juego (en cuanto a la historia) que la segunda parte de Ys: Book I &amp; II para el CD de TurboGrafx. El modo de juego utiliza un estilo de combate RPG de acción inusual, en el que no presionas ningún botón de ataque, sino que te topas con tus enemigos para causar daño. Debes elegir los ángulos y la medida de contacto con el enemigo con cuidado, de lo contrario estarás muerto. Puedes (y debes) subir de nivel, realizar misiones para la gente de la aldea, recolectar dinero y actualizar tus armas e inventario, como en cualquier otro juego de rol.</desc>
    <image>./images/Ys II - Ancient Ys Vanished - The Final Chapter (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Ys II - Ancient Ys Vanished - The Final Chapter (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Ys II - Ancient Ys Vanished - The Final Chapter (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.65</rating>
    <releasedate>19900525T000000</releasedate>
    <developer>Advance Communication Company</developer>
    <publisher>Victor Interactive</publisher>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <family>Ys</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1347">
    <path>./Teenage Mutant Ninja Turtles III - The Manhattan Project (ESP).nes</path>
    <name>Teenage Mutant Ninja Turtles III : The Manhattan Project</name>
    <desc>The Manhattan Project es una secuela de Mutant Ninja Turtles II. El tercer juego de la serie es muy similar al segundo, ya que es un Beat 'em up de estilo Doble Dragón. El jugador selecciona a uno de los protagonistas que luego debe luchar a lo largo de las etapas, eliminando a tantos Soldados de Pie como sea posible, enfrentándose y derrotando a los jefes, y finalmente enfrentándose a Shredder. A diferencia del juego anterior, los protagonistas tortugas tienen sus poderes únicos.</desc>
    <image>./images/Teenage Mutant Ninja Turtles III - The Manhattan Project (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Teenage Mutant Ninja Turtles III - The Manhattan Project (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Teenage Mutant Ninja Turtles III - The Manhattan Project (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>19920202T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Teenage Mutant Ninja Turtles</family>
    <players>1-2</players>
    <crc32>C825B0FD</crc32>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1904">
    <path>./B-Wings (Japan) [T-En by Stardust Crusaders v1.0].nes</path>
    <name>B-Wings</name>
    <desc>B-Wings se basa en el popular juego de arcade Battle Wings. Es un juego de acción espacial con desplazamiento vertical que debe su nombre al luchador espacial de las películas de Star Wars. Tienes a tu disposición una gran variedad de armas: fuego, cañones, salto, martillo, etc. Cada arma tiene sus propias ventajas y desventajas. Por ejemplo, Cannon dispara explosiones rápidas y potentes, pero solo puedes disparar directamente frente a ti; Van cubre varias direcciones, pero tiene una velocidad lenta; Anti crea un escudo protector a tu alrededor cada vez que disparas, pero su alcance es muy pequeño, y así sucesivamente. Puedes cambiar las armas cada vez que te maten, antes de que te quedes sin vidas y pierdas el juego. Normalmente, al final de un nivel tendrás que enfrentarte a un enemigo jefe.</desc>
    <image>./images/B-Wings (Japan) [T-En by Stardust Crusaders v1.0]-image.png</image>
    <video>./videos/B-Wings (Japan) [T-En by Stardust Crusaders v1.0]-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/B-Wings (Japan) [T-En by Stardust Crusaders v1.0]-thumb.png</thumbnail>
    <manual>./manuals/B-Wings (Japan) [T-En by Stardust Crusaders v1.0]-manual.pdf</manual>
    <rating>0.65</rating>
    <releasedate>19860603T000000</releasedate>
    <developer>Data East</developer>
    <publisher>Data East</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    <region>jp</region>
    </game>
  <game id="1298">
    <path>./Batman - Return of the Joker (ESP).nes</path>
    <name>Batman : Return of the Joker</name>
    <desc>El Joker de nuevo vive en la secuela de SunSoft del juego de la NES original. El Joker de alguna manera ha logrado escapar de Arkham Asylum, una vez más, y Batman debe luchar a través de siete etapas para restablecer la paz en la ciudad de Gotham.

Batman lleva un guante disparando balas básicas por defecto. Esto puede ser actualizado con potenciadores de armas ubicadas en cajas que hay en todo el nivel. Todas las armas de actualización puede ser cargadas por un ataque secundario, diferente para cada arma. Batman también tiene un barrido útil contra la mayoría de los enemigos y algunos jefes.</desc>
    <image>./images/Batman - Return of the Joker (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Batman - Return of the Joker (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Batman - Return of the Joker (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19911202T000000</releasedate>
    <developer>Sunsoft</developer>
    <publisher>Sunsoft</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Batman</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1784">
    <path>./The Krion Conquest (ESP).nes</path>
    <name>The Krion Conquest</name>
    <desc>El Imperio Krion ha eligido el año 1999 para una invasión a la tierra. Las defensas del planeta no podían competir con los invasores alienígenas robot. Afortunadamente, una bruja llamada Francesca se va a  sacrificar por la humanidad.

El modo de juego y el estilo artístico están muy influenciados por los juegos de Mega Man de NES (algunos sostienen los elementos son "prestados" o "robados", en un hecho). El juego es un desplazador lateral en la que la heroína puede manejar una variedad de diferentes capacidades ofensivas (todos disponibles desde el inicio del juego), seleccionables a través de un Suscrip en su búsqueda para acabar con oleadas de invasores robot lo largo de los cuatro niveles. También tiene un palo de escoba gama limitada a su disposición para montar a través de abismos y tal.</desc>
    <image>./images/The Krion Conquest (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/The Krion Conquest (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/The Krion Conquest (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19910125T000000</releasedate>
    <developer>Vic Tokai</developer>
    <publisher>Vic Tokai</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1723">
    <path>./Galaxian (ESP).nes</path>
    <name>Galaxian</name>
    <desc>Galaxian es un juego de disparos en el que el jugador está en la parte inferior de la pantalla, con un grupo de alienígenas en la parte superior. El jugador se mueve hacia la izquierda y hacia la derecha para apuntar a un alienígena, luego dispara una bala en la pantalla y el alienígena al que golpea muere. Los alienígenas se clasifican como Drones, Emisarios, Hornets y Comandantes, y los que están más arriba en la pantalla brindan más puntos cuando son destruidos. A intervalos establecidos, un enemigo se moverá por la pantalla hacia ti, escoltando a un bombardero, este es un momento de gran peligro. Elimina una oleada y se generara otra.</desc>
    <image>./images/Galaxian (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Galaxian (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Galaxian (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.65</rating>
    <releasedate>19840907T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Namcot</publisher>
    <genre>Disparos / Tipo Space Invaders</genre>
    <family>Galaxian</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1312">
    <path>./Jurassic Park (ESP).nes</path>
    <name>Jurassic Park</name>
    <desc>Uno de los muchos títulos diferentes basados ??en el thriller de dinosaurios de Steven Spielberg de 1993, la versión para NES y Game Boy es un juego de acción con vista de arriba hacia abajo con elementos de exploración.

Jugando como el Dr. Alan Grant, el jugador tiene que trabajar a través de seis niveles para completar ciertos objetivos, incluyendo el rescate de los hijos Tim y Lex, restaurar la energía, la destrucción de los nidos de rapaces y finalmente salir de la isla infestada de dinosaurios. Para avanzar en un nivel, una serie de huevos de dinosaurio dispersos en la zona deben ser recogidos o destruidos. Esto revelará una tarjeta de identificación utilizada para obtener la entrada a los edificios, o algunos otros elementos necesarios para completar la asignación. Los terminales de ordenador del parque se pueden utilizar para solicitar consejos sobre dónde ir después.

Naturalmente, los niveles están llenos de dinosaurios hostiles. El Dr. Grant puede ahuyentarlos con su arma. Existen varios tipos de municiones disponibles, que varían en el daño y los patrones de disparo. Al lado de cargadores de munición, hay cajas con signos de interrogación en ellas para ser recogidas. Estos pueden incluir potenciadores beneficiosos como un aumento de la salud, pero también pueden ser peligrosos y revelar una bomba.

Algunos niveles terminan en encuentros con jefes, incluyendo una estampida de Triceratops y una lucha contra el Tyrannosaurus Rex.</desc>
    <image>./images/Jurassic Park (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Jurassic Park (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Jurassic Park (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19930601T000000</releasedate>
    <developer>Ocean</developer>
    <publisher>Ocean</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <family>Jurassic Park</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1402">
    <path>./Splatter House - Wanpaku Graffiti (ESP).nes</path>
    <name>Splatterhouse - Wanpaku Graffiti</name>
    <desc>Wanpaku Graffiti es el primer juego de Splatterhouse que aparece en una consola doméstica. No está claro cómo encaja en la serie temporal, pero comienza con Jennifer llorando por la muerte de Rick (su novio). Los rayos caen sobre su tumba y resucita. Antes de que ella pueda unirse, otro rayo golpea la tumba junto a él y aparece jack-o-lantern. Este rey calabaza secuestra a Jennifer y Rick apenas tiene tiempo para limpiar el polvo de su ropa antes de que salga a rescatar a su novia.
Además el juego es tan gore como otros títulos, está repleto de enemigos perturbadores como pollos sin cabeza, manos cortadas y zombies. Deberás atravesar siete niveles en desplazamiento lateral, que incluyen un cementerio, una mansión, una pagoda japonesa y una pirámide egipcia, puedes elegir destruir al rey calabaza con tu cuchilla y una escopeta que puedes recoger a lo largo del camino. Al igual que los otros juegos de la serie, hay muchas referencias de películas. El juego a menudo necesita una buena sincronización y saltos perfectos, ya que caer desde plataformas regenerará a los enemigos. Puede tomar dulces, hamburguesas y latas de refrescos para restaurar su salud.</desc>
    <image>./images/Splatter House - Wanpaku Graffiti (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Splatter House - Wanpaku Graffiti (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Splatter House - Wanpaku Graffiti (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.75</rating>
    <releasedate>19890731T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Namcot</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Splatterhouse</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1253">
    <path>./Teenage Mutant Ninja Turtles (ESP).nes</path>
    <name>Teenage Mutant Ninja Turtles</name>
    <desc>¡Con April O'Neil retenida como rehén por los matones de The Shredder, Bebop y Rocksteady, una vez más, les  toca a las Tortugas Ninja Mutantes Adolescentes venir a rescatarla! Juega como los cuatro héroes tortugas, rescata a Abril y luego rescata a tu sensei Splinter de las garras de Mecha-Turtles y después persigue a The Shredder en las entrañas de The Technodrome.
Teenage Mutant Ninja Turtles es un juego de acción basado en la serie de dibujos animados de finales de los ochenta y principios de los noventa del mismo nombre. Juega como Leonardo, Michaelangelo, Donatello y Raphael (solo una tortuga, pero puedes cambiar entre tortugas en cualquier momento) mientras salvas a tus amigos y luchas contra The Shredder y sus amigos. No hay "vidas", como tales: cuando pierdes una tortuga, él es "capturado" y no puedes volver a usarlo hasta que lo rescates de un lugar escondido en el mundo.
El juego se desarrolla en dos perspectivas: una vista desde arriba, que te permite correr y explorar edificios, alcantarillas y otros lugares. Al ingresar a lugares desde la vista de arriba hacia abajo, la perspectiva cambia a una vista de desplazamiento lateral, donde tiene lugar la mayor parte de la lucha. Además del arma principal de cada tortuga, se pueden adquirir sub-armas (como shuriken), para usarlas contra enemigos, tienen un uso limitado.</desc>
    <image>./images/Teenage Mutant Ninja Turtles (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Teenage Mutant Ninja Turtles (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Teenage Mutant Ninja Turtles (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.65</rating>
    <releasedate>19890602T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Palcom</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Teenage Mutant Ninja Turtles</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1291">
    <path>./Tetris (ESP).nes</path>
    <name>Tetris</name>
    <desc>Esta versión de Tetris es una de las muchas conversiones del famoso juego de apilar bloques, así como la versión más conocida (pero no la única) en la primera consola doméstica de Nintendo. El objetivo es colocar piezas compuestas de cuatro azulejos en un pozo de diez por veinte, organizándolos en filas completas, que desaparecen. A medida que se borran las filas, el ritmo del juego aumenta y el juego finaliza si la pila llega a la parte superior del pozo.

El juego ofrece dos modos diferentes de juego, "Tipo A" y "Tipo B". "Tipo A" es un modo sin fin estándar, donde la velocidad del juego aumenta cada diez líneas, con una opción para el nivel de inicio al comenzar el juego. El "Tipo B", por otro lado, es una carrera para despejar 25 líneas, con opciones tanto para la velocidad de caída como para el inicio de la basura. En ambos modos, el juego exitoso es recompensado con animaciones lindas. También hay tres canciones de fondo diferentes para elegir.</desc>
    <image>./images/Tetris (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Tetris (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Tetris (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19891101T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Puzzle / Caída</genre>
    <family>Tetris</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="107884">
    <path>./Tiny Toon Adventures (ESP-Wave).nes</path>
    <name>Tiny Toon Adventures</name>
    <desc>Los Tiny Toons tienen grandes problemas. Está bien. El gran enemigo de Acme Acres, Montana Max, ha secuestrado a la siempre popular Babs Bunny. Ahora el destino de la peluda hembra descansa en las patas de Buster Bunny y sus amigos que luchan contra el crimen: Dizzy Devil, Furrball y Plucky Duck. Cuatro amigos chiflados con su propio talento especial. Buster puede rebotar sobre los malos como el mejor de ellos. Furrball usa sus garras felinas para escalar paredes. Dizzy Devil prefiere girar a través de ellos. Y Plucky puede deslizarse por el aire y nadar como un pez. Elija el compañero que desee al comienzo de cada nivel antes de enfrentarse contra el tiempo y las locuras en 6 maravillosos mundos. ¡Así que es mejor que saltes o eso es todo amigos!</desc>
    <image>./images/Tiny Toon Adventures (ESP-Wave)-image.png</image>
    <video>./videos/Tiny Toon Adventures (ESP-Wave)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Tiny Toon Adventures (ESP-Wave)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19911201T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Tiny Toon</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1468">
    <path>./1943 - The Battle of Midway (ESP).nes</path>
    <name>1943 : The Battle of Midway</name>
    <desc>Secuela de 1942 nos sitúa en 1943 durante las batallas en las costas de las islas de Midway en plena II Guerra Mundial. En cada fase empezaremos en los cielos enfrentándonos a las fuerzas aéreas japonesas, tras lo cual volaremos a casi el nivel del mar contra los navíos enemigos, ademas de poder recoger items para restaurar la energía y armas especiales.</desc>
    <image>./images/1943 - The Battle of Midway (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/1943 - The Battle of Midway (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/1943 - The Battle of Midway (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19881002T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <family>194X</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1379">
    <path>./Double Dragon III - The Sacred Stones (ESP).nes</path>
    <name>Double Dragon III : The Sacred Stones</name>
    <desc>El juego final en la trilogía.

Billy y Jimmy Lee vuelven al entrenamiento de artes marciales cuando en sus caminos se cruzan una adivina. Ella les habla de un gran mal en Egipto, su adversario más fuerte hasta ahora, y cómo las piedras de Rosetta pueden ayudarles.

Este juego cuenta con tiendas de armas, donde Billy y Jimmy pueden comprar power-ups, trucos, energía y vidas extra para ayudarles en su búsqueda.

Los Power-ups hacen a Billy y Jimmy el doble de su tamaño, aumentando su daño y el rango de ataque.

Los gráficos de los personajes han cambiado, alejándose de gráficos de estilo de dibujos animados con personajes de aspecto más realista.</desc>
    <image>./images/Double Dragon III - The Sacred Stones (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Double Dragon III - The Sacred Stones (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Double Dragon III - The Sacred Stones (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>19910202T000000</releasedate>
    <developer>Technos Japan</developer>
    <publisher>Acclaim</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>Double Dragon</family>
    <players>1-2</players>
    <favorite>true</favorite>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1382">
    <path>./Chip 'n Dale Rescue Rangers 2 (ESP).nes</path>
    <name>Chip 'N Dale : Rescue Rangers 2</name>
    <desc>Secuela de Las Ardillas Rescatadoras, siguiendo la misma formula de plataformas pero con gráficos mejorados, además de nuevas ideas para incentivar y alimentar el celebrado modo cooperativo con dos jugadores controlando a Chip y Dale.</desc>
    <image>./images/Chip 'n Dale Rescue Rangers 2 (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Chip 'n Dale Rescue Rangers 2 (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Chip 'n Dale Rescue Rangers 2 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19940101T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1771">
    <path>./Dig Dug II - Trouble in Paradise (ESP).nes</path>
    <name>Dig Dug II : Trouble in Paradise</name>
    <desc>La misión de Dig Dug es proteger 72 diferentes islas tropicales de sus rivales, Pooka y Fygar. Jugado desde un punto de vista general, Dig Dug ahora tiene dos armas a su disposición; la primera es una bomba de aire y el segundo es un taladro. La bomba se puede utilizar para inflar y destruir a los enemigos de la misma manera que en el Dig Dug original. En varios lugares de las islas hay estacas, y cuando el taladro se usa cerca de una estaca se forma una grieta. Si se conectan suficientes grietas, esa sección de la isla caerá en el océano, con la esperanza llevarse a algún enemigo (y no a Dig Dug!) Con él. Cuando todos los Pookas y Fygars han sido destruidos, el juego pasa al nivel siguiente, más difícil.</desc>
    <image>./images/Dig Dug II - Trouble in Paradise (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Dig Dug II - Trouble in Paradise (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Dig Dug II - Trouble in Paradise (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>19891201T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Bandai</publisher>
    <genre>Acción / Laberinto</genre>
    <family>Dig Dug</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1337">
    <path>./Bomberman (ESP).nes</path>
    <name>Bomberman</name>
    <desc>En Bomberman, controlas a un robot que sueña con escapar de una fábrica de bombas y convertirse en humano. Para lograrlo, debe superar habitaciones llenas de monstruos y encontrar la salida oculta bajo ladrillos. Con una vista desde arriba y controles simples, el jugador puede mover al personaje y colocar bombas que explotan en forma de cruz, destruyendo enemigos y bloques.

A lo largo del juego, se pueden recolectar potenciadores que aumentan el tamaño de las explosiones, permiten colocar más bombas, incrementan la velocidad o incluso permiten atravesar paredes. El objetivo de cada nivel es derrotar a todos los enemigos y encontrar la salida antes de que se acabe el tiempo. Sin embargo, si la salida es alcanzada por una explosión, aparecerán más enemigos que deberán ser eliminados.</desc>
    <image>./images/Bomberman (ESP)-image.png</image>
    <video>./videos/Bomberman (ESP)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Bomberman (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>19890102T000000</releasedate>
    <developer>Hudson</developer>
    <publisher>Hudson</publisher>
    <genre>Acción / Laberinto</genre>
    <family>Bomberman</family>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    </game>
  <game id="1373">
    <path>./Batman Returns (ESP-2.0).nes</path>
    <name>Batman Returns</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>19930102T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Batman Returns tuvo poca gloria debido a la vara tan alta que pusieron sus predecesores. Gráficamente es muy oscuro logrando ese toque que quizo emular de la película. El sonido no deslumbra pero tiene esas melodías pegajosas de la mayoría de los juegos de 8 bits. Sinceramente este titulo se vio opacado por la gloria de sus predecesores y por tener la mala suerte que para SNES consola de 16 bits de Nintendo tuvo su Batman Return en el mismo año que el homónimo de NES, un juego mucho mas completo y desarrollado casi con excelencia.</desc>
    <family>Batman</family>
    <image>./images/Batman Returns (ESP-2.0)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Batman Returns (ESP-2.0)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Batman Returns (ESP-2.0)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1357">
    <path>./Boulder Dash (ESP).nes</path>
    <name>Boulder Dash</name>
    <genre>Puzzle</genre>
    <releasedate>19900601T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.65</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>SAS Sakata</developer>
    <desc>El objetivo de Boulder Dash es buscar a través de cada cueva y recoger tantas joyas como puedas en un tiempo lo más corto posible. Una vez que la cantidad indicada de joyas han sido recogidas, la puerta del túnel de escape misterioso se revela y te vas al siguiente nivel. Estrategia y planificación te ayudarán a dominar la "física" de Boulder Dash. Hay que tener cuidado con las rocas que caen pero también tendrás que bloquear crecientes amebas, transformar las mariposas, ganarle la partida a las luciérnagas, y superar otros numerosos obstáculos.</desc>
    <family>Boulder Dash</family>
    <image>./images/Boulder Dash (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Boulder Dash (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Boulder Dash (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1761">
    <path>./Bubble Bobble Part 2 (ESP).nes</path>
    <name>Bubble Bobble Part 2</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19930801T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Taito</publisher>
    <developer>ITL</developer>
    <desc>Cubby y Rubby, descendientes de Bub y Bob del Bubble Bobble original, deben rescatar a su amiga Judy, que ha sido secuestrada por el malvado Skull Brothers.

El juego se juega mucho como el juego original: Se utiliza un dinosaurio que escupe burbujas a sus enemigos, atrapándolos hasta tocar las burbujas para hacerlas estallar y derrota a los enemigos atrapados. Pero Cubby y Rubby tienen dos habilidades que sus antepasados ??no tenían: manteniendo pulsado el botón de ataque, pueden flotar hacia arriba, y al soltar, van a disparar varias burbujas a la vez. También pueden recoger objetos especiales que aumentan sus puntos, la velocidad y el poder de ataque. Este juego cuenta con 80 niveles, todos los nuevos enemigos, y minijuegos adicionales.</desc>
    <family>Bubble Bobble</family>
    <image>./images/Bubble Bobble Part 2 (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Bubble Bobble Part 2 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Bubble Bobble Part 2 (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="18608">
    <path>./BurgerTime (ESP).nes</path>
    <name>BurgerTime</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19870501T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.65</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Data East</publisher>
    <developer>SAS Sakata</developer>
    <desc>Juegas como el Chef Pepper y tu objetivo es hacer hamburguesas gigantes mientras que los huevos diabólicos y los embutidos te persiguen alrededor del área de juego.

Para realizar correctamente una hamburguesa debes montar todos los ingredientes juntos en la parte inferior. Para hacer realidad esto tienes que pasar con el Chef Pepper sobre todos los ingredientes de la hamburguesa. Cuando pasas por encima este cae al nivel inferior.  Los alimentos que caen pueden aplastar a cualquier enemigo que te siga y también "reactivar" cualquier otro ingrediente que haya más abajo. Además, como defensa de emergencia contra la comida enemiga, puedes obtener pimenteros que te permitirá crear una pequeña nube de pimienta que aturde a los enemigos momentáneamente, lo que te permite caminar junto a ellos.</desc>
    <family>Burger Time</family>
    <image>./images/BurgerTime (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/BurgerTime (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/BurgerTime (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="65388">
    <path>./Captain Tsubasa Vol. II - Super Striker (ESP).nes</path>
    <name>Captain Tsubasa Vol. 2 - Super Striker</name>
    <genre>Deportes / Fútbol</genre>
    <releasedate>19900720T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Tecmo</publisher>
    <developer>Tecmo</developer>
    <desc>Captain Tsubasa Volume II: Super Striker es un videojuego de fútbol perteneciente a la serie de juegos para Nintendo Entertainment System sobre el anime Captain Tsubasa. Es la continuación del juego Captain Tsubasa. Lanzado en 1990 por Tecmo este juego es limpiamente similar a su precursor, pero con algunas mejoras leves gráficas. también es el último juego de Tsubasa para la NES la continuación del videojuego fue lanzada para la consola de Super Nintendo; es considerado por amplio número de fans como el mejor videojuego de la serie.

Al igual que todos los videojuegos de Captain Tsubasa nos ofrece una realidad alterna o una continuidad con los hechos relacionados la serie, en esta versión del aparecen todos los personajes del anime comenzamos con Tsubasa haciendo parte del equipo juvenil de Sao Paulo disputando la Copa Rio Juvenil y siendo retado antes de cada partido por Carlos Santana capitán del Flamengo; en el torneo hay que jugar 6 partidos contra los grandes clubes de brasil, a partir del segundo juego se incrementa la dificultad de los rivales ya que algunos poseen técnicas muy buenas.</desc>
    <family>Captain Tsubasa</family>
    <image>./images/Captain Tsubasa Vol. II - Super Striker (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Captain Tsubasa Vol. II - Super Striker (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Captain Tsubasa Vol. II - Super Striker (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1268">
    <path>./Castlevania (ESP).nes</path>
    <name>Castlevania</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>19870501T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>En la piel de Simon Belmont, el cazador de vampiros, tendrás que abrirte camino por el castillo de Drácula, donde a lo largo de seis desafiantes niveles te enfrentarás a fantasmas, trasgos, demonios y muchas más criaturas sobrenaturales para llegar hasta el conde. Necesitarás de tu sentido común y de tus armas para sobrevivir, ya que cuando finalmente te encuentres con Drácula, seguro que irá directo a tu yugular. ¡Así que ármate de valor y de una afilada estaca!</desc>
    <family>Castlevania</family>
    <image>./images/Castlevania (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Castlevania (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Castlevania (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1278">
    <path>./Castlevania III Dracula’s Curse (ESP).nes</path>
    <name>Castlevania III : Dracula's Curse</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19900901T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>La historia tiene lugar 100 años antes de los acontecimientos de Castlevania 1 y 2, Drácula el vampiro se ha elevado hasta amenazar a la pequeña aldea de Warakiya. Los ciudadanos que habían desterrado a la familia Belmont ahora piden la ayuda de Trevor Belmont para acabar con Dracula. En su extraño castillo, Drácula ha ido reuniendo un gran ejército de muertos vivientes para barrer la tierra de vida y traer la oscuridad eterna. Trevor se compromete a ayudar y se equipa con el látigo hereditario de su familia, el "Vampire Slayer", con el fin de destruir a Drácula.

Castlevania III: La maldición de Drácula es un juego de plataformas de desplazamiento lateral. El modo de juego es casi idéntico al del primer juego Castlevania. El jugador toma el papel de Trevor Belmont que es capaz de moverse a la izquierda y derecha, saltar, atacar con su látigo hacia adelante y utilizar un arma especial. Estas armas especiales consumen corazones, que se pueden encontrar al derrotar a los monstruos o con la destrucción de las velas. Los Power-ups incluyen: una daga de lanzar, un hacha de lanzar, un cronómetro de parar el tiempo, un boomerang en forma de cruz y un frasco de agua bendita. Además, hay un doble disparo (II) y tiro triple (III) lo que aumenta el número de armas especiales que se pueden utilizar al mismo tiempo. Trevor es derrotado si su medidor de vida se acaba, y se puede encontrar un pavo asado power-up para reponerla. Trevor progresa a través de cada nivel tras derrotar a los monstruos y, finalmente, encontrarse con un enemigo final. En diferentes puntos de la partida, el jugador podrá elegir entre diferentes caminos, lo que determinará que niveles se juegan.

Al final de ciertos niveles, el jugador puede encontrar a un compañero que puede ser contratado. Sólo un acompañante puede acompañar a Trevor en cualquier momento, aceptar un nuevo compañero significa rechazar al existente. Una vez reclutados, Trevor puede cambiar entre su propia forma y el del acompañante. Cada compañía tiene un medidor de vida independiente y tiene habilidades únicas, como poderosa magia, la capacidad de escalar las paredes o de vuelo. Estas habilidades también pueden afectar a los tipos de power-ups que aparecen en las velas y la función exacta de armas especiales.</desc>
    <family>Castlevania</family>
    <image>./images/Castlevania III Dracula’s Curse (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Castlevania III Dracula’s Curse (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Castlevania III Dracula’s Curse (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1548">
    <path>./Circus Charlie (ESP).nes</path>
    <name>Circus Charlie</name>
    <genre>Plataformas / Corre y Salta</genre>
    <releasedate>19860304T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.5</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Soft Pro International</developer>
    <desc>¿Eres el payaso capaz de enfrentarse a actos circenses extremos? ¡Acércate! ¡Sube! Observa cómo el increíble payaso Charlie realiza acrobacias mortales para tu diversión. Saltar a través de aros en llamas a lomos de un león, esquivar monos salvajes en la cuerda floja, caminar sobre globos, montar en un campo de camas elásticas suspendidas, balancearse de cuerda en cuerda por encima del suelo... ¡no hay reto lo suficientemente loco para Charlie! Guía a Charlie y ayúdale a llegar al final de cada etapa, ¡y acumula puntos por el camino! ¡Un movimiento en falso y adiós Charlie! Si te equivocas demasiadas veces, Charlie será despedido.</desc>
    <image>./images/Circus Charlie (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Circus Charlie (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Circus Charlie (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1528">
    <path>./Clu Clu Land (ESP).nes</path>
    <name>Clu Clu Land</name>
    <genre>Estrategia</genre>
    <releasedate>19851018T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>¿Eres lo suficientemente inteligente como para desentrañar el misterio de Clu Clu Land? El malvado Sea Urchin ha escondido todo el oro de Clu Clu Land en un laberinto subterráneo misterioso. Todo depende de tí para encontrar el oro antes de que acabe el tiempo! Pero ten cuidado. El erizo de mar va a hacer todo lo posible para detenerte. Él va a colocar trampas para engañarte, al igual que te invita a su casa, donde te comerá vivo! O te hará rebotar contra la trampa de goma y aterrizarás sobre su espalda! Pero puedes controlar al erizo de mar atrudiéndole con ondas de choque eléctrico, y averiguar dónde está escondido el oro y pasar a una emocionante ronda de bonus.</desc>
    <image>./images/Clu Clu Land (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Clu Clu Land (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Clu Clu Land (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1642">
    <path>./Dig Dug (ESP).nes</path>
    <name>Dig Dug</name>
    <genre>Acción / Laberinto</genre>
    <releasedate>19850604T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Namcot</publisher>
    <developer>Namco</developer>
    <desc>Dig Dug es un juego arcade de 1-2 jugadores en el que tienes que usar tu pala para cavar un camino a través de la tierra. Hay dos monstruos, llamados Pooka y Fygar, que continuamente te persiguen alrededor. La única arma que llevas es una bomba de aire, que se puede utilizar para inflar a los monstruos hasta el punto en que exploten. (Si comienzan a inflarse, pero dejan de hacerlo, los monstruos volverán a su estado normal). Por otra parte, las rocas que se encuentran dispersas por toda la tierra, y se pueden utilizar para aplastarlos. Si los monstruos no te encuentran durante varios segundos, llegarán a convertirse en fantasmas, que son capaces de caminar a través de la tierra. y son invencibles y no se matan.</desc>
    <family>Dig Dug</family>
    <image>./images/Dig Dug (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Dig Dug (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Dig Dug (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="18640">
    <path>./Don Doko Don 2 (ESP).nes</path>
    <name>Don Doko Don 2</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19920131T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Taito</publisher>
    <developer>Natsume</developer>
    <desc>Una pareja se casa en una capilla de bodas, pero la boda se arruina cuando un murciélago se acerca y convierte al novio en una rana. Los dos enanos de Don Doko Don son llamados, y se les dice que deben encontrar una poción que convertirá al novio de vuelta a su yo humano.

Para ello, tienes que ir a través de cinco tierras infestadas por fauna silvestre. Como en el juego original, estás equipado con un mazo, que se puede utilizar para aplastar a los enemigos. A continuación, puedes recoger estos enemigos y tirarlos a los demás. Al hacer esto, dejarán una joya que puede ser recogida por los puntos. Durante tus viajes, puedes romper y abrir cofres que contienen extras, como pergaminos, energía extra, y más armas.

Sales de un área, entrando por una puerta abierta, pero algunas puertas están cerradas y se deben abrir con una llave. Al final de cada tierra, te encuentras con un jefe que requiere un buen número de golpes para matarle antes de poder pasar a la siguiente tierra.</desc>
    <image>./images/Don Doko Don 2 (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Don Doko Don 2 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Don Doko Don 2 (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="18641">
    <path>./Donkey Kong Classics (ESP).nes</path>
    <name>Donkey Kong Classics</name>
    <genre>Compilación</genre>
    <releasedate>19881001T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>Donkey Kong Classics presenta los juegos Donkey Kong y Donkey Kong Jr. en un único cartucho. En Donkey Kong, Mario deberá salvar a Pauline ascendiendo por una estructura. En DOnkey Kong Jr. los papeles se intercambian: aqui será Jr. quien deberá salvar a su padre de las garras de Mario.</desc>
    <family>Donkey Kong</family>
    <image>./images/Donkey Kong Classics (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Donkey Kong Classics (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Donkey Kong Classics (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1284">
    <path>./Double Dragon Remastered (ESP).nes</path>
    <name>Double Dragon</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>19941124T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Tradewest</publisher>
    <developer>Technos Japan</developer>
    <desc>Double Dragon es la historia de dos hermanos gemelos, Billy y Jimmy Lee, que solventan sus problemas juntos, en una ciudad donde la supervivencia se aprende de la manera más dura. Sus conocimientos acerca de las artes marciales, combinados con su experiencia en la vida de la calle, les ha convertido en dos magníficas máquinas de luchar, preparadas para cualquier reto que se les presente.

Pero ahora los dos hermanos se encuentran frente a su reto definitivo. Marian, la novia de Billy, ha sido secuestrada por los Guerreros Negros: una salvaje y cruel banda de criminales, capitaneada por el misterioso Shadow Boss. Haciendo uso de los trucos aprendidos desde pequeños en las calles de la ciudad, y de las armas que encuentren a su paso, incluidos cuchillos, látigos, piedras, e incluso bidones de aceite, Billy y Jimmy deberán perseguir a la banda a través de los barrios bajos, las fábricas y las afueras de la ciudad, hasta llegar a su guarida, y luchar en el combate final contra el infame Shadow Boss.</desc>
    <family>Double Dragon</family>
    <image>./images/Double Dragon Remastered (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Double Dragon Remastered (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Double Dragon Remastered (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="71346">
    <path>./DuckTales 2 (ESP).nes</path>
    <name>Disney's DuckTales 2</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19930602T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>En el sótano de la mansión del Tío Gilito, Huey, Dewey y Louie descubren un viejo pedazo de papel. Cuando se lo muestran a su Tío, lo reconoce como parte de su gran, legendario mapa del tesoro del gran tío Fergus Gilito! Con las partes restantes del mapa escondidas en todo el mundo, le toca al Tío Rico encontrarlas y descubrir el tesoro secreto de Fergus Gilito!

Duck Tales 2 es la secuela de la NES y Game Boy del juego, Duck Tales. Sobre la base de los dibujos animados de Disney del mismo nombre, los jugadores controlan al tío Gilito mientras busca por el mundo enormes cantidades de riqueza, tratando de descubrir piezas ocultas del mapa.

El método principal de ataque de Gilito es su bastón, saltando en el aire y manteniendo pulsado el botón B, el bastón se convierte en un palo de pogo, que permite a los jugadores saltar a la mayoría de los jefes enemigos y cruzar terrenos peligrosos como púas con facilidad. Al empujar contra una pared o un objeto, Gilito tendrá que golpear su bastón como un palo de golf, ya sea lanzando al objeto u ocasionalmente revelando objetos secretos. Nuevo en Duck Tales 2 es la capacidad de empujar y tirar ciertos objetos con el Bastón después de golpearlos.

Caras conocidas como Huey, Dewey y Louie, Webby, la señora Beakley y Launchpad McQuack todos vuelven a echar una mano. Gilito incluso se topará con el inventor loco, Gyro Tarconi, que mejorará su bastón para que pueda acceder a zonas aún más secretas.</desc>
    <family>DuckTales</family>
    <image>./images/DuckTales 2 (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/DuckTales 2 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/DuckTales 2 (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1371">
    <path>./Excitebike (ESP).nes</path>
    <name>Excitebike</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>19851018T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>El jugador escoge entre correr solo o contra motoristas manejados por la consola, también compite contra cierto límite de tiempo. La meta consiste en clasificarte para el campeonato de Excitebike quedando entre los tres primeros en la carrera. El tiempo a batir se muestra en los muros del estadio (para quedar en primer lugar) y en la esquina inferior izquierda de la pantalla (para quedar en tercer lugar). En cualquier carrera el mejor tiempo está 8 segundos por encima de la tercera plaza. Cuando el jugador logra ser primero, se le muestra el mensaje: "It's a new record!" ("es un nuevo récord").</desc>
    <family>Excitebike</family>
    <image>./images/Excitebike (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Excitebike (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Excitebike (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="416431">
    <path>./Fantasy Zone (Tengen) (ESP).nes</path>
    <name>Fantasy Zone (Sunsoft)</name>
    <genre>Shoot'em Up / Horizontal</genre>
    <releasedate>19870720T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Sunsoft</publisher>
    <developer>Sunsoft</developer>
    <desc>En el año espacial 1422, la Fantasy Zone entró en pánico por el colapso del sistema monetario interplanetario. Space Guild saca a la luz los planes del planeta Menon, cuyas fuerzas están robando las monedas de los otros planetas para financiar una enorme fortaleza en Fantasy Zone. Opa-Opa es enviado para detener al ejército invasor y descubrir quién está detrás. Al final, resulta que el líder no era otro que el padre perdido de Opa-Opa, una revelación que deja a Opa-Opa con emociones encontradas.</desc>
    <family>Fantasy Zone</family>
    <image>./images/Fantasy Zone (Tengen) (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Fantasy Zone (Tengen) (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Fantasy Zone (Tengen) (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1443">
    <path>./Felix the Cat (ESP-Wave).nes</path>
    <name>Felix the Cat</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19921001T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Hudson</publisher>
    <developer>Shimada Kikaku</developer>
    <desc>Felix The Cat es un juego de plataformas basado en el famoso personaje de dibujos animados.

El profesor ha secuestrado a Kitty, la novia de Felix, tratando de cambiarla por su bolsa mágica. Naturalmente, Félix no va a dejarse chantajear, y en su lugar se dispone a liberar a Kitty.

Hay cuatro tipos diferentes de niveles.

Niveles de plataformas típicas en las que Félix tiene que avanzar a la salida, mientras que salta sobre los obstáculos y simas, y mata a los enemigos utilizando diferentes armas.

Niveles de Natación en los que Félix monta un flotador o en la parte posterior de un delfín.

Niveles que se realizan enteramente bajo el agua.

Niveles de vuelo que ponen a Félix al control de los diferentes dispositivos de vuelo, como un avión, un globo de aire caliente o un paraguas.

A lo largo de todos los niveles, Félix puede recoger los símbolos de gato para mejorar sus armas. Después de recoger un cierto número de símbolos de gato, aparecerán botellas de leche o corazones. Los Corazones mejoran el arma actual Felix. Hay un montón de diferentes armas. Todas las armas que son mejores que el arma estándar tienen una barra de energía que disminuye con el tiempo y se puede rellenar mediante la recopilación de botellas de leche. Ser golpeado por un enemigo disminuye el nivel de arma actual de Felix. Si él es golpeado mientras llevaba el arma estándar, se pierde una vida.

La versión de Game Boy se juega prácticamente igual que la versión de NES, pero cuenta con menos niveles.</desc>
    <family>Felix The Cat</family>
    <image>./images/Felix the Cat (ESP-Wave)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Felix the Cat (ESP-Wave)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Felix the Cat (ESP-Wave)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1252">
    <path>./Final Fantasy (ESP-Rod Merida).nes</path>
    <name>Final Fantasy</name>
    <genre>Juego de Rol / RPG Japonés</genre>
    <releasedate>19900712T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Squaresoft</developer>
    <desc>En un mundo envuelto en la oscuridad, los vientos han cesado, los mares están agitados y la tierra se está pudriendo. La esperanza de la humanidad reside en una antigua profecía que predice la llegada de los Cuatro Guerreros de la Luz. Estos cuatro jóvenes guerreros, cada uno con un Cristal en mano, deben embarcarse en una épica aventura para restaurar el equilibrio del mundo. La jugabilidad incluye explorar un mapamundi, enfrentarse a monstruos en combates por turnos y mejorar las habilidades de los personajes a medida que ganan experiencia. Los jugadores pueden visitar ciudades para descansar, recargar hechizos, comprar equipamiento y obtener información crucial para su misión. Además, el juego incluye un minijuego secreto que se puede jugar en el mar.</desc>
    <family>Final Fantasy</family>
    <image>./images/Final Fantasy (ESP-Rod Merida)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Final Fantasy (ESP-Rod Merida)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Final Fantasy (ESP-Rod Merida)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="107882">
    <path>./Final Fantasy III (ESP-Maeson).nes</path>
    <name>Final Fantasy 3</name>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <releasedate>19900427T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Square</publisher>
    <developer>Square</developer>
    <desc>En una aldea remota de Ur, cuatro niños huérfanos fueron criados por el sacerdote Topapa. Una vez, el Cristal de Viento, custodiado por la gente de Ur, se hundió profundamente en la tierra. Los cuatro muchachos decidieron recuperarlo desde allí y bajaron a una cueva subterránea. Pero cuando encontraron el cristal, les habló y, por sus palabras, comprendieron que fueron elegidos para una misión mucho más importante y global ...</desc>
    <family>Final Fantasy</family>
    <image>./images/Final Fantasy III (ESP-Maeson)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Final Fantasy III (ESP-Maeson)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Final Fantasy III (ESP-Maeson)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1653">
    <path>./Fire 'n Ice (ESP).nes</path>
    <name>Fire 'n Ice</name>
    <genre>Puzzle</genre>
    <releasedate>19930302T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Tecmo</publisher>
    <developer>Tecmo</developer>
    <desc>Solomon's Key 2 (o Fire 'n Ice en EE. UU.) Es un juego de rompecabezas en el que debes extinguir todas las llamas de un nivel presionando bloques de hielo. Tu personaje puede crear estos bloques de hielo y empujarlos para colocarlos donde se necesitan. Un editor de niveles le permite construir sus propios niveles en caso de que los originales no sean suficientes.</desc>
    <family>Solomon's Key</family>
    <image>./images/Fire 'n Ice (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Fire 'n Ice (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Fire 'n Ice (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1824">
    <path>./G.I. Joe - A Real American Hero (ESP).nes</path>
    <name>G.I. Joe : A Real American Hero</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19910102T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Taxan</publisher>
    <developer>Kindle Imagine Develop</developer>
    <desc>G.I Joe es un juego de acción de desplazamiento lateral donde puedes seleccionar 3 de los posibles 5 caracteres para completar una misión.

Cada nivel está en tres partes principales: La lucha en la zona de la misión, la zona de la misión, y el escape de la zona de la misión. Las etapas en las que peleas y escapas de la zona de la misión son una acción sencilla: solo peleas hasta llegar al final del escenario y derrotas al jefe de escenario.

La zona de misión real es un laberinto, donde el objeto es colocar bombas en lugares predeterminados, luego encontrar y utilizar la salida. Los laberintos comienzan fáciles con el primero siendo solamente dos pantallas altas y 4 largas. El nivel 6 es 7 por 8 para un total de 56 pantallas.

Caracteres:

Duke (primer sargento de la Fuerza del Tigre), Rock &amp; Roll (artillero), Capt. Grid-Iron (especialista en combate cuerpo a cuerpo), Blizzard (soldado de ataque del Ártico), Snake Eyes (comando)</desc>
    <family>G.I. Joe</family>
    <image>./images/G.I. Joe - A Real American Hero (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/G.I. Joe - A Real American Hero (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/G.I. Joe - A Real American Hero (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1531">
    <path>./Galaga - Demons of Death (ESP).nes</path>
    <name>Galaga : Demons of Death</name>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <releasedate>19880901T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Bandai</publisher>
    <developer>Namco</developer>
    <desc>Galaga es un arcade de disparos vertical de Namco. Controlas un caza espacial en la parte inferior de la pantalla, puedes desplazarte a la izquierda y la derecha con el fin de evitar las bombas que vienen de frente y los ataques kamikazes de los invasores extraterrestres - y disparar tus propios misiles para defenderte!

Hay un número infinito de etapas para progresar. Cada tercer nivel es una "etapa de desafío" en la que tienes la oportunidad y la libertad de disparar a tantos alienígenas como sea posible y acumular puntos de bonificación.

Ciertos extraterrestres tienen rayos tractores que pueden utilizar para capturar a una de tus naves. Si esta no fuera tu última "vida", se puede tratar de disparar a ese extraterrestre y recapturar tu nave, que te da dos naves a la vez y duplica tu potencia de fuego.

Aparecerá una pantalla de resumen cuando el juego ha terminado, que te da tanto tu puntuación final y definitiva "proporción de aciertos" - el número de misiles lanzados, los enemigos destruidos, y el porcentaje de los objetivos golpeados.</desc>
    <family>Galaxian</family>
    <image>./images/Galaga - Demons of Death (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Galaga - Demons of Death (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Galaga - Demons of Death (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1339">
    <path>./Gradius (ESP).nes</path>
    <name>Gradius</name>
    <genre>Shoot'em Up / Horizontal</genre>
    <releasedate>19861202T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Los habitantes de Gradius están en problemas. Los Bacterions han lanzado un ataque frontal contra el planeta, y te toca  volar a la batalla y salvarlos. En el camino podrás mejorar tu nave con hiper velocidad, campos de fuerza, rayos láser, misiles, cañones de doble haz y más para ayudarte en la la batalla.

Gradius es un shooter de desplazamiento lateral. Disparos a ciertos enemigos dejarán una vaina encendida detrás que se pueden recoger para agregar más potencia a tu nave. Cada nivel cuenta con una amplia variedad de enemigos tratando de detenerte, con un gran jefe al final. El juego es para un jugador o dos jugadores de forma alterna.</desc>
    <family>Gradius</family>
    <image>./images/Gradius (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Gradius (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Gradius (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1715">
    <path>./Gun Nac (USA-ESP).nes</path>
    <name>Gun Nac</name>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <releasedate>19910901T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>ASCII</publisher>
    <developer>Compile</developer>
    <desc>Un caza estelar de la Federación Galáctica es enviado a destruir una armada alienígena (dirigida por conejos gigantes robóticos en esta ocasión - un tema inusualmente caprichoso de acuerdo con el Parodius contemporáneo) amenazando con colapsar el sol de su sistema en una supernova.

Gun-Nac es un Shooter visto de arriba hacia abajo en el que el jugador controla el caza de la Federación. Los Power-ups y la mecánica del juego son como se podía esperar. Con el dinero de  puedes comprar diferentes armas y bombas para complementar tu arma principal estándar en el mercado de armas inter-nivel. Armas direccionales, mejoras y hasta cuatro tipos de bombas también se pueden comprar para aumentar tus probabilidades de supervivencia, además ayudado por el control del jugador sobre la velocidad a la que la nave se mueve a través de los niveles. De un solo jugador solamente.</desc>
    <image>./images/Gun Nac (USA-ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Gun Nac (USA-ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Gun Nac (USA-ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1521">
    <path>./Hudson's Adventure Island III (ESP).nes</path>
    <name>Adventure Island 3</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19920902T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Hudson</publisher>
    <developer>Hudson</developer>
    <desc>Tu novia es secuestrada una vez más por los extraterrestres, y hay que rescatarla, avanzando a través de los distintos niveles.</desc>
    <family>Adventure Island</family>
    <image>./images/Hudson's Adventure Island III (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Hudson's Adventure Island III (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Hudson's Adventure Island III (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1356">
    <path>./Ice Climber (ESP).nes</path>
    <name>Ice Climber</name>
    <genre>Plataformas / Corre y Salta</genre>
    <releasedate>19851001T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>En Ice Climber uno o dos jugadores tienen que subir a la cima de 32 montañas diferentes. Cada montaña se divide en ocho niveles de plataformas, junto con un escenario de bonificación en la parte superior. Intentando detener al jugador hay diferentes criaturas que van desde osos polares a cóndores, así como paisajes traicioneros con caída de carámbanos, plataformas móviles, y suelos helados. Para ayudar, los jugadores tienen un arma, un mazo, que se puede utilizar para golpear a los enemigos, así como los ladrillos en las plataformas para proporcionar algo de espacio para saltar al siguiente nivel. Cuando el jugador finalmente llega a la cima, es el momento de pasar al siguiente nivel, más difícil.</desc>
    <image>./images/Ice Climber (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Ice Climber (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Ice Climber (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="18790">
    <path>./JJ (ESP).nes</path>
    <name>Jj - Tobidase Daisakusen Part 2</name>
    <genre>Shoot'em Up</genre>
    <releasedate>19871207T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Square</publisher>
    <developer>Square</developer>
    <desc>JJ es un juego de acción desarrollado y publicado por Square para la Famicom en 1987. En inglés, a veces se le conoce por su forma larga, Jumpin' Jack, o por su subtítulo, Tobidase Daisakusen Part II. El juego sólo se lanzó en Japón. La secuela de Tobidase Daisakusen (conocido en Norteamérica como 3-D WorldRunner), JJ es un típico shooter de desplazamiento, pero incorpora una vista en tercera persona, en la que el ángulo de la cámara se sitúa detrás del personaje principal. Como en el título anterior, el protagonista Jack debe viajar por varios mundos, armado con su cañón láser y su habilidad para saltar, para derrotar a las bestias serpiente que han invadido los planetas.</desc>
    <image>./images/JJ (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/JJ (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/JJ (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1368">
    <path>./Kickle Cubicle (ESP).nes</path>
    <name>Kickle Cubicle</name>
    <genre>Puzzle</genre>
    <releasedate>19900901T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Irem</developer>
    <desc>Kickle Cubicle de Nes es un juego de puzzles en el que juega el valiente Kickle. Se debe hacer frente a la bruja malvada que congeló todos los habitantes del reino. Resolver acertijos y completar el nivel antes de que acabe el temporizador.</desc>
    <image>./images/Kickle Cubicle (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Kickle Cubicle (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Kickle Cubicle (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1338">
    <path>./Lemmings (ESP).nes</path>
    <name>Lemmings</name>
    <genre>Estrategia</genre>
    <releasedate>19921101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.65</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Ocean</publisher>
    <developer>Ocean</developer>
    <desc>Tu tarea es rescatar a los Lemmings a través de 120 niveles en los que hay que pensar rápido. Estas criaturas simplemente caminan a ciegas por el mundo con la esperanza de alcanzar el final del nivel - por desgracia los niveles están llenos de peligros, incluyen fuertes caídas, huecos en el suelo, barreras y ríos Entre otros peligros.

Tu puedes controlar a cualquier Lemming de forma individual, asignandole una función que sea beneficiosa para los demás. En la parte inferior, hay una selección de funciones Todas que se pueden asignar a un Lemming, como escalada, cavar y golpear. Debes hacer clic para seleccionar la función apropiada, y clic en el Lemming para activarlo. Cada nivel tiene diferentes habilidades, una cantidad diferente de Lemmings y un objetivo porcentual diferente con el fin de progresar.</desc>
    <family>Lemmings</family>
    <image>./images/Lemmings (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Lemmings (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Lemmings (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1366">
    <path>./Little Nemo - The Dream Master (ESP-2.0).nes</path>
    <name>Little Nemo : The Dream Master</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19900901T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Basado en un cómic de la década de 1900, Nemo es un joven de Londres llamado al reino de Slumberland, un reino de fantasía lleno de criaturas extrañas y lugares de ensueño. Usted pronto descubrirá que el Rey de Slumberland ha sido secuestrado por el príncipe de las pesadillas, y la Princesa Camille te pide que lo salves. Usando tu única arma, una bolsa de caramelos, deberás aturdir a los enemigos y abrirte camino a través de los niveles, como el Bosque Champiñón y el Trenlandia. Este juego de plataformas cuenta con personajes con licencia e ilustraciones de la historieta, junto con el uso de los animales, como los monos y los topos, para atravesar los diferentes terrenos.</desc>
    <image>./images/Little Nemo - The Dream Master (ESP-2.0)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Little Nemo - The Dream Master (ESP-2.0)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Little Nemo - The Dream Master (ESP-2.0)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1544">
    <path>./Lode Runner (ESP).nes</path>
    <name>Lode Runner</name>
    <genre>Plataformas / Corre y Salta</genre>
    <releasedate>19870902T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.55</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Brøderbund Software</publisher>
    <developer>Hudson</developer>
    <desc>El emblemático juego Lode Runner, que combina puzles y acción, ha originado una saga y ha servido de inspiración a innumerables títulos. La acción en estado puro se mezcla con los enrevesados niveles, mientras recoges oro y evitas a los robots enemigos haciendo agujeros en el suelo. Usa la cabeza y tus reflejos para completar los puzles y avanzar a los siguientes.

Además del juego normal, en el modo edición podrás diseñar tus propios niveles... ¡y alcanzar nuevas cotas de diversión!</desc>
    <family>Lode Runner</family>
    <image>./images/Lode Runner (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Lode Runner (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Lode Runner (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="18808">
    <path>./Lunar Pool (ESP-Wave).nes</path>
    <name>Lunar Pool</name>
    <genre>Deportes / Billar</genre>
    <releasedate>19871001T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>FCI</publisher>
    <developer>Compile</developer>
    <desc>Este es un juego de billar futurista, en el que las mesas están diseñadas en varias formas y tamaños, con bolsillos a veces ligeramente hacia dentro de la mesa. Esto hace que el juego sea más similar al golf en miniatura que al billar convencional.

Puede ajustar la potencia de cada disparo, aunque no el giro. En el modo de un jugador, debe borrar la tabla sin perder más de 3 veces. Hay 60 mesas diferentes, y 255 niveles en total para jugar a través en secuencia, y también puede alterar el nivel de fricción. También puedes jugar mano a mano con otro jugador.</desc>
    <image>./images/Lunar Pool (ESP-Wave)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Lunar Pool (ESP-Wave)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Lunar Pool (ESP-Wave)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1872">
    <path>./Mappy-Land (ESP).nes</path>
    <name>Mappy-Land</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19890401T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.5</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Taxan</publisher>
    <developer>TOSE</developer>
    <desc>El ratón Mappy tiene una novia llamada Mapica. Para complacer a su novia, Mappy emprende una misión de recogida de regalos para su otra mitad. Por desgracia, el gato Nyamco y su legión de gatos rosas quieren encontrar a Mappy y convertirlo en su carroñero.

El objetivo del juego es recoger seis objetos de cada nivel sin que te coma un gato. Los objetos que el jugador recoge (trozos de queso, anillos de boda, árboles de Navidad o pelotas de béisbol) varían en función de la fase en la que se encuentre. También hay objetos específicos del escenario en el fondo que ayudarán al jugador a derrotar a sus oponentes felinos.</desc>
    <family>Mappy</family>
    <image>./images/Mappy-Land (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Mappy-Land (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Mappy-Land (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1274">
    <path>./Mega Man (ESP).nes</path>
    <name>Mega Man</name>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>19871201T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Es MEGA MAN contra los poderosos líderes y fuerzas combatientes de Monsterópolis - esa extraña isla con múltiples niveles y robots humanoides surgidos de los macabros experimentos del Dr. Wily.

MEGA MAN - el defensor escogido por la raza humana. Deberá penetrar en soledad las siete sociedades independientes de Monsterópolis para detener el avance de los extraños engendros mecánicos.

El propósito de MEGA MAN es sobrehumano. Deberá infiltrarse en siete imperios protegidos con armamento pesado. Él solo deberá derrotar y destruir a los líderes de estos imperios; Cutman, Gutsman, Iceman, Bombman, Fireman, Elecman y Dr. Wily.

¿Conseguiréis Tú y Mega Man penetrar las siete sociedades independientes del Dr. Wily y preservar a la raza humana? ¡Toma el control!</desc>
    <family>Mega Man</family>
    <image>./images/Mega Man (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Mega Man (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Mega Man (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1286">
    <path>./Mega Man 3 (ESP).nes</path>
    <name>Mega Man 3</name>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>19901102T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Todo comienza incluso antes de Mega Man, el Dr. Light crea un robot al cual llama Proto Man, el robot escapa sin dejar rastro, el Dr. Light decide no quedarse en el pasado y crea a dos robots, Rock y Roll.

Es el año 20XX, el Dr. Wily se arrepiente de sus fechorías y decide trabajar con el Dr. Light para crear a Gamma y 8 Robots Masters para que fueran los protectores de la paz, pero los Robots Masters se rebelan y escapan con unos cristales que servirían de energía para Gamma, es así como Mega Man debe salir y destruir a los 8 Robots Masters.</desc>
    <family>Mega Man</family>
    <image>./images/Mega Man 3 (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Mega Man 3 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Mega Man 3 (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1305">
    <path>./Megaman V (ESP).nes</path>
    <name>Mega Man 5</name>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>19921202T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>En Mega Man 5, ambientado en el siglo XXI, Proto Man parece liderar un ataque mundial con robots y secuestra al Dr. Light. Confundido por la traición de su hermano, Mega Man debe enfrentarlo junto con 8 nuevos Robot Masters: Star Man, Gravity Man, Gyro Man, Stone Man, Crystal Man, Charge Man, Napalm Man y Wave Man.

Mega Man llega a la fortaleza de Proto Man y descubre que el verdadero líder es Dark Man, una creación del Dr. Wily. Tras derrotarlo, Mega Man persigue a Wily, enfrenta nuevamente a los Robot Masters y salva al Dr. Light. Aunque Wily escapa, Mega Man triunfa nuevamente.

El juego introduce mejoras como una carga más grande del Mega Buster y un aliado especial, Beat, un pájaro que ataca enemigos, desbloqueado al recolectar letras en los niveles.</desc>
    <family>Mega Man</family>
    <image>./images/Megaman V (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Megaman V (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Megaman V (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1280">
    <path>./Metal Gear (ESP).nes</path>
    <name>Metal Gear</name>
    <genre>Acción / Aventura</genre>
    <releasedate>19880602T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>En Metal Gear, ambientado a finales del siglo XX, la fortaleza de Outer Heaven amenaza al mundo con el desarrollo de Metal Gear, un tanque móvil capaz de lanzar ojivas nucleares desde cualquier lugar. Como Solid Snake, nuevo miembro de FOX-HOUND, tu misión es infiltrarte en la fortaleza, rescatar a Gray Fox y reunir información sobre Metal Gear.

Debes recolectar armas, equipos y tarjetas de acceso mientras evitas ser detectado por el enemigo. Además, enfrentas a jefes mercenarios y rescatas rehenes para aumentar tu rango, lo que otorga vidas extra y mayor capacidad de almacenamiento. Puedes usar un transceptor para recibir ayuda de Big Boss, tu comandante, o de la resistencia local que opera en la fortaleza.</desc>
    <family>Metal Gear</family>
    <image>./images/Metal Gear (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Metal Gear (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Metal Gear (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1256">
    <path>./Metroid (ESP).nes</path>
    <name>Metroid</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19860801T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>En Metroid, la Federación Galáctica envía a Samus Aran, una cazarrecompensas espacial, para detener a los Piratas Espaciales del planeta Zebes, quienes han robado un peligroso organismo conocido como "Metroid". Este alienígena, capaz de destruir sistemas enteros, representa una amenaza para la galaxia. Samus debe explorar los vastos terrenos de Brinstar y Norfair, derrotar a los líderes piratas Ridley y Kraid, y llegar a la cámara central de Tourian para destruir a la Madre Cerebro, líder de los Piratas.

Armada con su traje de poder, Samus puede usar una variedad de armas avanzadas y defensas para superar enemigos, así como absorber habilidades de sus adversarios para mejorar sus capacidades. A lo largo de su misión, deberá enfrentarse a numerosos peligros y usar sus habilidades para frustrar los planes de los Piratas Espaciales, asegurando la salvación de la galaxia antes de que sea demasiado tarde.</desc>
    <family>Metroid</family>
    <image>./images/Metroid (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Metroid (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Metroid (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1994">
    <path>./Monster in My Pocket (ESP-2.0).nes</path>
    <name>Monster in My Pocket</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19920101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Palcom</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Basado en la línea de juguetes del mismo nombre, Monster in My Pocket sigue las aventuras de un vampiro en miniatura y el monstruo de Frankenstein mientras luchan contra otras criaturas populares y mitológicas del mismo tamaño.</desc>
    <image>./images/Monster in My Pocket (ESP-2.0)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Monster in My Pocket (ESP-2.0)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Monster in My Pocket (ESP-2.0)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1378">
    <path>./New Ghostbusters II (ESP).nes</path>
    <name>New Ghostbusters 2</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>19901226T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>HAL Laboratory</publisher>
    <developer>HAL Laboratory</developer>
    <desc>New Ghostbusters II sigue ligeramente la trama de la película original de Ivan Reitman. Empieza seleccionando dos de los cinco caza fantasmas (el quinto es Louis Tully). Al principio, el jugador usará el paquete de protones y el segundo, controlado por AI, usará la trampa donde cazas a los fantasmas, luego de haber sido congelados mediante el uso del paquete de protones. El buster controlado por el jugador puede resultar herido, si lo toca un fantasma, mientras que el destructor de IA no puede.
La perspectiva del juego es Top-Down, donde te mueves de una habitación a otra y te deshaces de los fantasmas. El tipo de fantasmas varía. Después de cada nivel tienes que luchar contra un jefe, generalmente alguien de la película. Por ejemplo, en el primer nivel del juzgado luchas contra los hermanos Scoleri.
El juego contiene seis niveles, inspirados en la película: The Courthouse
2. Subterráneo
3. Apartamento
4. El metro
5. El Museo de Arte.
6. Altar de Vigo.</desc>
    <family>Ghostbusters</family>
    <image>./images/New Ghostbusters II (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/New Ghostbusters II (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/New Ghostbusters II (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1451">
    <path>./Ninja Gaiden II - The Dark Sword of Chaos (ESP).nes</path>
    <name>Ninja Gaiden II : The Dark Sword of Chaos</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>19900501T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.95</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Tecmo</publisher>
    <developer>Tecmo</developer>
    <desc>Un año después de los eventos del original Ninja Gaiden, un nuevo villano llamado Ashtar recibe la noticia de la derrota de Jaquio. Ashtar aprovecha esta oportunidad para crear un nuevo plan para sumergir al mundo en la oscuridad. El ninja, Ryu Hayabusa, sale a la pista para destruir a todos.</desc>
    <family>Ninja Gaiden</family>
    <image>./images/Ninja Gaiden II - The Dark Sword of Chaos (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Ninja Gaiden II - The Dark Sword of Chaos (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Ninja Gaiden II - The Dark Sword of Chaos (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1938">
    <path>./Over Horizon (ESP).nes</path>
    <name>Over Horizon</name>
    <genre>Shoot'em Up / Horizontal</genre>
    <releasedate>19920101T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Takara</publisher>
    <developer>Pixel</developer>
    <desc>Over Horizon es un shooter de desplazamiento lateral en el que el jugador tiene que guiar una nave espacial a través de varios niveles y destruir a numerosos enemigos. Las armas de la nave pueden ser disparadas en dos direcciones y los enemigos derrotados a veces dejan caer power-ups que equipan la nave con diferentes armas y hasta dos opciones. Hay tres armas diferentes además del tiro estándar: Láser, misiles teledirigidos y bombas.</desc>
    <image>./images/Over Horizon (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Over Horizon (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Over Horizon (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1327">
    <path>./Pac-Man (ESP).nes</path>
    <name>Pac-Man</name>
    <genre>Acción / Laberinto</genre>
    <releasedate>19931102T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Namco</publisher>
    <developer>Namco</developer>
    <desc>Uno de los juegos más populares e influyentes de la década de 1980, Pac-Man protagoniza un pequeño y amarillento comedor de puntos que se abre camino para limpiar un laberinto de los distintos puntos y frutas que habitan en el tablero.

El objetivo de Pac-Man se ve continuamente desafiado por cuatro fantasmas: el tímido fantasma azul Bashful (Inky), el fantasma rojo Shadow (Blinky), el rápido fantasma rosa Speedy (Pinky) y el olvidadizo fantasma naranja Pokey (Clyde). Un toque de cualquiera de estos fantasmas significa una pérdida de vida para Pac-Man.

Pac-Man puede dar la vuelta a las cosas en sus perseguidores comiendo de los cuatro Activadores situados dentro del laberinto. Durante este tiempo, los fantasmas se vuelven azules y Pac-Man puede comerlos por puntos extra. Esto sólo dura una cantidad limitada de tiempo, ya que los ojos del fantasma flotan de vuelta a su caja central y se regeneran para perseguir a Pac-Man de nuevo.

Sobrevive a unas cuantas rondas de juego, y ser tratado a las intermisiones humorísticas entre Pac-Man y los fantasmas.</desc>
    <family>Pac-Man</family>
    <image>./images/Pac-Man (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Pac-Man (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Pac-Man (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1362">
    <path>./Paperboy (ESP).nes</path>
    <name>Paperboy</name>
    <genre>Deportes / Ciclismo</genre>
    <releasedate>19881201T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.65</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Mindscape International</publisher>
    <developer>Atari</developer>
    <desc>Basado en el juego de arcade, el objetivo de Paperboy es entregar periódicos a sus clientes mientras que inflige tanto daño como sea posible a las casas de sus no clientes. Para hacer las cosas más difíciles, numerosos obstáculos se interponen en su camino, incluyendo a los trabajadores de la construcción, neumáticos deshonestos, patinadores, perros y gatos, coches e incluso el tornado ocasional.</desc>
    <family>Paperboy</family>
    <image>./images/Paperboy (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Paperboy (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Paperboy (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1664">
    <path>./Parasol Stars - The Story of Bubble Bobble 3 (ESP).nes</path>
    <name>Parasol Stars - Rainbow Islands 2</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19920101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Ocean</publisher>
    <developer>Ocean</developer>
    <desc>En esta secuela de Rainbow Islands se regresa a la jugabilidad de Bubble Bobble, pero con Bub y Bob en sus formas ahora humanas.
Los chicos deben limpiar una serie de pantallas de chicos malos, que toman formas un poco más esotéricas que las orugas enojadas de las Rainbow Islands, y nuevamente obtienen un montón de poderes.
¡Pero esta vez están armados con paraguas! Oh, está bien, sombrillas ...</desc>
    <family>Parasol Stars</family>
    <image>./images/Parasol Stars - The Story of Bubble Bobble 3 (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Parasol Stars - The Story of Bubble Bobble 3 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Parasol Stars - The Story of Bubble Bobble 3 (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1569">
    <path>./Popeye (ESP).nes</path>
    <name>Popeye</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19860601T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>Popeye es una conversión del juego arcade de acción / plataforma. Como Popeye, ¡estás tratando de ganarte el amor de Olive Oyl! Ella está en la parte superior de la pantalla, dejando caer tokens de su amor, y debes recogerlos antes de que toquen el suelo. Una vez que haya recopilado el número requerido de elementos, puede pasar al siguiente nivel más difícil. Sin embargo, hay muchos obstáculos que intentan evitar que completes tu tarea. Brutus deambula por la pantalla y está constantemente tratando de atraparte. Si recolectas una lata de espinacas, puedes eliminarlo temporalmente, de lo contrario, Brutus te eliminará. Otros objetos como botellas o pájaros también vuelan alrededor de la pantalla y causarán que pierdas una de tus vidas si te golpean. Cada nivel cuenta con un diseño diferente de plataformas y escaleras, y tendrás que recolectar diferentes elementos a medida que flotan hacia la parte inferior de la pantalla.</desc>
    <family>Popeye</family>
    <image>./images/Popeye (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Popeye (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Popeye (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="18747">
    <path>./Puyo Puyo (ESP).nes</path>
    <name>Puyo Puyo</name>
    <genre>Puzzle / Caída</genre>
    <releasedate>19930723T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Tokuma Shoten Intermedia</publisher>
    <developer>Compile</developer>
    <desc>Este es un rompecabezas de piezas en caída, Puyo Puyo se originó en el sistema MSX y más tarde se convirtió en una versión arcade. Haz que cuatro puyos del mismo color se toquen entre sí para hacerlos desaparecer. Si se conectan más puyos del mismo color, también desaparecerán. Este juego puede ser jugado simultáneamente por dos jugadores para un juego competitivo. Obstaculiza a tu oponente haciendo múltiples combinaciones de puyo.</desc>
    <family>Puyo Puyo</family>
    <image>./images/Puyo Puyo (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Puyo Puyo (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Puyo Puyo (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1441">
    <path>./Rad Racer (ESP).nes</path>
    <name>Rad Racer</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>19871001T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Square</developer>
    <desc>Rad Racer es un juego de carreras en 3D estilo arcade. El objetivo del juego es correr hacia la meta dentro del límite de tiempo dado. A lo largo de cada carrera hay varios puntos de control que aumentarán la cantidad de tiempo que tiene para llegar al destino final. Hay ocho etapas diferentes con carreras cada vez más difíciles, condiciones climáticas cambiantes y una variedad de oponentes que tienden a estorbar. Con el juego se incluye un par opcional de lentes 3-D rojo-azul que se pueden usar para darle al juego una apariencia aún más 3D.</desc>
    <family>Rad Racer</family>
    <image>./images/Rad Racer (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Rad Racer (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Rad Racer (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1555">
    <path>./Rainbow Islands - The Story of Bubble Bobble 2 (ESP-USA).nes</path>
    <name>Rainbow Islands</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19910601T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Taito</publisher>
    <developer>Disco</developer>
    <desc>Como consecuencia de Bubble Bobble, En Rainbow Islands Bub y Bob (en modo de 2 jugadores), que ahora son niños pequeños curiosamente en lugar de dinosaurios, que intentan librar a Rainbow Islands de los chicos malos.
Usando el poder de lanzar arco iris, atrapando cualquier cosa debajo, los niños deben ascender verticalmente en 4 niveles en cada isla, con un jefe, grande y malo al final de cada uno.
Al atrapar a las bestias debajo de tus arcoiris, y luego saltar sobre ellas para romperlas, puedes recolectar siete gemas de diferentes colores, y también hay potenciadores para velocidad extra y arco iris.</desc>
    <family>Bubble Bobble</family>
    <image>./images/Rainbow Islands - The Story of Bubble Bobble 2 (ESP-USA)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Rainbow Islands - The Story of Bubble Bobble 2 (ESP-USA)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Rainbow Islands - The Story of Bubble Bobble 2 (ESP-USA)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="71514">
    <path>./Snake Rattle N Roll (ESP).nes</path>
    <name>Snake Rattle n Roll</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19900701T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Rareware</developer>
    <desc>Snake Rattle And Roll es un juego de plataformas isométricos en 2D. ¡Juega como Rattle o Roll, dos serpientes que, para terminar los niveles por los que pasarán, tendrán que comer y comer una y otra vez, para crecer y poder encontrar la puerta de salida!</desc>
    <image>./images/Snake Rattle N Roll (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Snake Rattle N Roll (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Snake Rattle N Roll (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1719">
    <path>./Snow Brothers (ESP).nes</path>
    <name>Snow Brothers</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19911101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>SOL</developer>
    <desc>Nick y Tom son dos príncipes que viven el sueño con dos hermosas princesas. Cuando de repente, el malvado rey Scorch congela al príncipe Nick y Tom y secuestra a las princesas. Ahora Nick y Tom tienen habilidades mortales con nieve y hielo. Estos dos Hermanos de la Nieve deberán cazar al malvado Rey Scorch y rescatar a las princesas.
Snow Bros. es un juego de plataforma de pantalla fija en el que los jugadores deben derrotar a todos los enemigos en cada nivel (pantalla), 50 en total. El Snow Bros usa la nieve como su arma, lanzándola a los enemigos para aturdirlos. Cuando se hace una bola de nieve en un enemigo, queda cubierto de una ráfaga y es incapaz de moverse. Estos se pueden enrollar en bolas de nieve gigantes y empujar o patear a otros enemigos. Si se deja solo, los enemigos eventualmente se enojarán con el jugador. Las bolas de nieve llenas de enemigos son el arma más fuerte de Nick y Tom que tienen contra los jefes.</desc>
    <family>Snow Bros.</family>
    <image>./images/Snow Brothers (ESP)-image.jpg</image>
    <thumbnail>./images/Snow Brothers (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Snow Brothers (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1301">
    <path>./Solstice - The Quest for the Staff of Demnos (ESP).nes</path>
    <name>Solstice : The Quest for the Staff of Demnos</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>19900601T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Software Creations</publisher>
    <developer>Software Creations</developer>
    <desc>La princesa Leonor ha sido capturada por el malvado mago Morbius y se encuentra en algún lugar de la fortaleza de Kastlerock. Te pondrás en el papel de Shadax, que ahora debe rescatar a la princesa buscando las seis piezas del mágico Bastón de Demnos y usándolas para derrotar a Morbius en la fortaleza. Solstice es una combinación de un juego de rompecabezas / aventura y acción, jugado desde un punto de vista isométrico en 3D. Hay muchos lugares para explorar en la fortaleza, muchos de ellos con peligrosas criaturas malvadas, y trampas y obstáculos para pasar. En el camino hay pociones mágicas, llaves y muchos otros artículos para ayudarte a derrotar a las criaturas tanto como para encontrar nuevas partes de la fortaleza.</desc>
    <image>./images/Solstice - The Quest for the Staff of Demnos (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Solstice - The Quest for the Staff of Demnos (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Solstice - The Quest for the Staff of Demnos (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1322">
    <path>./Spartan X (ESP-Wave).nes</path>
    <name>Kung Fu</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>19851002T000000</releasedate>
    <players>2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>Basado ligeramente en una película, Kung-Fu es un juego de acción de desplazamiento lateral para uno o dos jugadores, que alternan turnos.

Mr. X ha capturado a la carterista Sylvia y depende de Thomas, un maestro de kung-fu que es dueño de un restaurante, recuperarla. Ella está situada en la planta superior del castillo de Mr. X y Thomas tendrá que luchar hasta la cima. Por supuesto, esto no será fácil ya que cada piso tiene muchos oponentes y un jefe de piso al final de cada nivel.

Thomas es capaz de moverse a la izquierda y derecha, saltar, agacharse, dar puñetazos y patadas. Los proyectiles enemigos como los cuchillos pueden ser pateados en el aire para rebotarlos hacia el enemigo. En la planta superior reside Mr. X.</desc>
    <family>Kung-Fu Master</family>
    <image>./images/Spartan X (ESP-Wave)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Spartan X (ESP-Wave)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Spartan X (ESP-Wave)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="18760">
    <path>./Spot - The Video Game (ESP).nes</path>
    <name>Spot : The Video Game</name>
    <genre>Juego de mesa</genre>
    <releasedate>19900901T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Arcadia Systems</publisher>
    <developer>Virgin Mastertronic</developer>
    <desc>Un juego de rompecabezas con licencia de la bebida 7Up. El juego involucra a hasta 4 jugadores, que pueden ser humanos o de computadora, cada uno tomando un lugar de un color en particular. A partir de cada esquina del tablero, el objetivo es extender su color al máximo.</desc>
    <family>Cool Spot</family>
    <image>./images/Spot - The Video Game (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Spot - The Video Game (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Spot - The Video Game (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1899">
    <path>./Stanley - The Search for Dr. Livingston (ESP).nes</path>
    <name>Stanley : The Search for Dr. Livingston</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>19921001T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.3</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Electro Brain</publisher>
    <developer>Sculptured Software</developer>
    <desc>El juego se desarrolla en el Congo, África, en 1870, y su personaje principal es una figura histórica. Juegas como Henry M. Stanley (1841-1904), un reportero del periódico de la Ciudad de Nueva York, que fue enviado por sus jefes para narrar el trabajo del famoso explorador de África, el Dr. Livingston. Desafortunadamente, el doctor se fue sin ti, odiando a la prensa y todo lo relacionado con ella. Desapareciendo en algún lugar de la selva del Congo, dejando solo algunas notas. Al parecer, estaba en el camino de redescubrir el legendario templo perdido de los amut, Am-Zutuk. Para buscar al perdido Dr. Livingston, deberás aprender más sobre las misteriosas personas de Amut y el templo.
El juego te lleva a Congo, donde puedes moverte de lugar a lugar por un mapa mundial con cientos de áreas accesibles. Debes atravesar varios niveles de animales salvajes y otros enemigos. Algunos de los niveles son intransitables o inútiles, otros son valiosos. Puedes visitar la ciudad y hablar con la gente. Hay una variedad de armas que se pueden encontrar durante tu búsqueda, incluyendo las "nativas" como la cerbatana y la lanza.</desc>
    <image>./images/Stanley - The Search for Dr. Livingston (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Stanley - The Search for Dr. Livingston (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Stanley - The Search for Dr. Livingston (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1591">
    <path>./Star Soldier (ESP).nes</path>
    <name>Star Soldier</name>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <releasedate>19890101T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Taxan</publisher>
    <developer>Hudson</developer>
    <desc>Starbrain, una gigantesca súper computadora programada para destruir, está amenazando al Imperio Galáctico. Como un hábil y experimentado soldado estelar, necesitas pilotar el Caesar en la estación espacial que Starbrain ha ocupado. La estación espacial está fuertemente custodiada por naves enemigos y extrañas criaturas robóticas. Podrá encontrar otras formas de aumentar sus posibilidades de éxito. Star Soldier es un juego de disparos con desplazamiento vertical de estilo arcade para un jugador.</desc>
    <image>./images/Star Soldier (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Star Soldier (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Star Soldier (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1376">
    <path>./Super Dodge Ball (ESP).nes</path>
    <name>Super Dodge Ball</name>
    <genre>Deportes / Balón prisionero</genre>
    <releasedate>19890601T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>CSG Imagesoft</publisher>
    <developer>Million</developer>
    <desc>Esto no es una escuela primaria y seguro que no es una clase de gimnasia. Esto es Super Dodge Ball. Controla a tu equipo de seis jugadores para golpear al equipo contrario y someterlo usando solo la pelota y las habilidades únicas de tu equipo. Cada jugador tiene sus propios ataques especiales y cada equipo tiene sus propios atributos únicos.
Juega el modo de la Copa del Mundo y enfrenta a equipos de todo el mundo para reclamar el campeonato. Usted juega como el equipo estrella de EE. UU. y debe competir con equipos como Inglaterra, Islandia, Japón y más, para finalmente enfrentar al actual campeón mundial, la Unión Soviética.
O puedes desafiar a un amigo en el modo Versus e ir cara a cara con cualquier equipo que elijas.
O, si simplemente tienes ganas de perder el control, puedes jugar en el modo Bean Ball, que es solo un juego de todos contra todos en el patio de la escuela. Sé el último hombre en pie. Puedes jugar solo o con un amigo, pero la computadora controlará los 4-5 jugadores restantes.</desc>
    <family>Kunio-Kun</family>
    <image>./images/Super Dodge Ball (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Super Dodge Ball (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Super Dodge Ball (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1248">
    <path>./Super Mario Bros. 2 (ESP).nes</path>
    <name>Super Mario Bros. 2</name>
    <genre>Plataformas / Corre y Salta</genre>
    <releasedate>19881028T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>Una noche, Mario tiene un sueño extraño, donde abre una puerta a otro mundo, lleno de criaturas y tierras aún más extrañas, que en su última aventura contra Bowser. Sorprendentemente, al día siguiente, Mario, Luigi, Toad y la princesa tropezaron con una cueva, que conduce al mundo que estaba en el sueño de Mario.
Subcon, la tierra de los sueños, está bajo un hechizo maligno gracias a Wart, por lo que Mario y la pandilla deben salvar el día. Nuevas criaturas para derrotar y un montón de sorpresas desagradables esperan.
Elige entre los cuatro personajes, cada uno con una velocidad y capacidad de salto diferentes, y dirígete a los 7 niveles, cada uno lleno de rompecabezas, jefes, dinero de bonificación, el siempre socorrido hongo y la estrella invencible, además de bombas y pociones mágicas.
Después de cada nivel, dependiendo de las monedas que recolectes, puedes usarlas en el juego de bonificación para recolectar vidas extra.</desc>
    <family>Super Mario Bros</family>
    <image>./images/Super Mario Bros. 2 (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Super Mario Bros. 2 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Super Mario Bros. 2 (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1296">
    <path>./Teenage Mutant Ninja Turtles II - The Arcade Game (ESP).nes</path>
    <name>Teenage Mutant Ninja Turtles II : The Arcade Game</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>19901202T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>April O'Neil, la periodista amiga de las Teenage Mutant Ninja Turtles, es secuestrada por el villano Shredder y sus dos matones, Bebop y Rocksteady. Las cuatro tortugas ninja: Rafael, Miguel Ángel, Donatello y Leonardo se abren paso a través de hordas de soldados del clan del pie para rescatar a April. Luchan contra enemigos conocidos, como el científico loco Baxter Stockman, el general Traag de Dimension X y el malvado cerebro alienígena Krang, hasta el enfrentamiento final con el mismo Shredder.
Teenage Mutant Ninja Turtles: The Arcade Game es un port del popular juego de arcade creado por Konami durante el apogeo de la popularidad de la serie de dibujos animados. Dependiendo de la versión del juego, hasta dos, tres o cuatro jugadores pueden participar en la acción. El juego se juega como un doble dragón simplificado. Si bien la mayoría de los enemigos estándar de Foot Soldier son fácilmente despachados, algunos atacan con cuchillos o armas de rayos y por lo tanto son más peligrosos. Al final de cada nivel, los jugadores se encuentran con un jefe (o en ciertos casos, dos jefes que trabajan en conjunto, como Bebop y Rocksteady).
La versión NES del juego cuenta con contenido adicional que no está presente en otras versiones del juego: dos nuevos niveles (Snowy Central Park y The Dojo), nuevos jefes (incluidos Tora, Shogun y Baxter Stockman como una mosca), pistas musicales adicionales Como más variaciones de los soldados del clan del pie.</desc>
    <family>Teenage Mutant Ninja Turtles</family>
    <image>./images/Teenage Mutant Ninja Turtles II - The Arcade Game (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Teenage Mutant Ninja Turtles II - The Arcade Game (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Teenage Mutant Ninja Turtles II - The Arcade Game (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="71546">
    <path>./The Bugs Bunny Birthday Blowout (ESP).nes</path>
    <name>The Bugs Bunny Birthday Blowout</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>19900902T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.55</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Kemco Limited</publisher>
    <developer>Kemco Limited</developer>
    <desc>La explosión de cumpleaños de Bugs Bunny se lleva a cabo cuando Bugs es invitado a su 50 cumpleaños. Debido a que algunos de los otros toons de Warner Bros. no fueron invitados (incluido Wile E. Coyote), decidieron impedir que Bugs vaya a esta fiesta. Un juego con licencia de Warner Bros, The Bugs Bunny Birthday Blowout es un juego de plataformas de desplazamiento lateral 2d. Bugs puede saltar sobre algunos enemigos y tratar de recolectar tantas zanahorias como sea posible. Bugs puede usar su martillo para aplastar a los enemigos, así como para encontrar algunos secretos.</desc>
    <family>Looney Tunes</family>
    <image>./images/The Bugs Bunny Birthday Blowout (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/The Bugs Bunny Birthday Blowout (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/The Bugs Bunny Birthday Blowout (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1559">
    <path>./The Goonies (ESP).nes</path>
    <name>Goonies, The</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19860221T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Un grupo de jóvenes de un vecindario llamado "Goon Docks" están tratando de encontrar el tesoro perdido de Willie Tuerto para evitar la ejecución hipotecaria de sus casas. Desafortunadamente, el tesoro está enterrado bajo el escondite de la infame pandilla Fratelli, una familia de criminales despiadados que están huyendo de la ley. Juegas como el asmático Mikey, que debe encontrar el tesoro y salvar a los otros Goonies antes de que se acabe el tiempo. El juego consta de seis niveles. En cada nivel, debe reunir tres claves para avanzar a la siguiente área. Estos se pueden encontrar volando puertas abiertas con bombas que son lanzadas por los enemigos. También ocultos detrás de las puertas están los power-ups y otros Goonies para rescatar. Tratar de detenerte son enemigos como ratas, esqueletos e incluso miembros de la pandilla Fratelli.</desc>
    <family>Goonies</family>
    <image>./images/The Goonies (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/The Goonies (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/The Goonies (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1837">
    <path>./The Jetsons - Cogswell's Caper! (ESP).nes</path>
    <name>The Jetsons : Cogswell's Caper!</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19921201T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Taito</publisher>
    <developer>Natsume</developer>
    <desc>The Jetsons: Cogwell's Caper se basa en la bien conocida animación Jetsons de Hanna-Barbera. En esta aventura de spin-off, George Jetson se encarga de poner fin a los planes de lucro de la empresa rival Cogswell. Para hacer esto, George debe saltar de ubicación a ubicación en su jet y conquistar cada nivel usando los recursos disponibles para él, así como con la ayuda de los otros personajes de la franquicia Jetson.

Cogswell's Caper es un juego de acción lateral en el que George Jetson puede caminar, agacharse y saltar (en realidad, es demasiado perezoso para saltar y un jet pack se encarga del salto con estallidos). Cada nivel está lleno de cajas y otros elementos que George puede recoger y lanzar a los enemigos, mientras que la búsqueda de elementos útiles (y en ocasiones aún más enemigos) por debajo de ellos. Desde el juego se establece en el mundo futurista de los Jetsons, también hay copiosos interruptores en las paredes que activan todo tipo de características del entorno, como un interruptor que invierte la gravedad durante un breve tiempo.</desc>
    <family>The Jetsons</family>
    <image>./images/The Jetsons - Cogswell's Caper! (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/The Jetsons - Cogswell's Caper! (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/The Jetsons - Cogswell's Caper! (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1250">
    <path>./The Legend of Zelda (ESP-Orden).nes</path>
    <name>The Legend of Zelda</name>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <releasedate>19870701T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>La saga de "The Legend of Zelda" (en español "La Leyenda de Zelda") apareció por primera vez el 21 de febrero de 1986 de la mano de Nintendo. Es una serie de videojuegos creada por el afamado diseñador Shigeru Miyamoto. 
Actualmente Shigeru Miyamoto y Eiji Aonuma son los máximos responsables de la saga.

Los juegos están ambientados en el reino de Hyrule, donde el protagonista, Link, se enfrenta a numerosos peligros a lo largo de esta tierra para salvar a la princesa Zelda.</desc>
    <family>The Legend of Zelda</family>
    <image>./images/The Legend of Zelda (ESP-Orden)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/The Legend of Zelda (ESP-Orden)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/The Legend of Zelda (ESP-Orden)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1678">
    <path>./The Simpsons  - Bartman Meets Radioactive Man (ESP).nes</path>
    <name>The Simpsons : Bartman Meets Radioactive Man</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19921201T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.45</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Acclaim</publisher>
    <developer>Imagineer</developer>
    <desc>Bart Simpson está leyendo el último cómic sobre el hombre radioactivo, pero su superhéroe favorito no aparece en él. Cuando está en la última página, aparece su compañero Fallout Boy. Él le dice a Bart que él es el único que puede salvar al Hombre Radioactivo que ha sido enviado a la Zona del Limbo, una prisión misteriosa que gira alrededor de un agujero negro. Bart se convierte en Bartman y tiene que luchar contra tres súper villanos para recoger los poderes perdidos del Hombre Radioactivo antes de enfrentar al cerebro Brain-O the Magnificent.
Los jugadores controlan a Bartman a través de niveles de plataforma de desplazamiento lateral 2D. Necesita derrotar a los enemigos, recoger golosinas y tener cuidado de no caer en una de las trampas mortales en su camino. Bartman puede golpear y patear, y recolectar iconos de rayos para disparar pequeños rayos. La mayoría de las secuencias de niveles requieren una sincronización precisa y una precisión de salto de píxeles perfectos. Bartman tiene cinco puntos de vida que se restauran mediante la recolección de signos radioactivos.</desc>
    <family>The Simpsons</family>
    <image>./images/The Simpsons  - Bartman Meets Radioactive Man (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/The Simpsons  - Bartman Meets Radioactive Man (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/The Simpsons  - Bartman Meets Radioactive Man (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1881">
    <path>./Twin Cobra (ESP).nes</path>
    <name>Twin Cobra</name>
    <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
    <releasedate>19900101T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Sammy USA Corporation</publisher>
    <developer>Micronics</developer>
    <desc>Conversión del juego original de Toaplan, esta conversión se basa en la versión de 1 jugador japonés (Ultimate Tiger).
Pilotas el helicóptero de asalto TC-17 Twin Cobra para combatir a las fuerzas del Comandante Anziga, el líder miope de la nación de Kaban. Tu trabajo es volar a Kaban y acabar con toda la base militar del Comandante Anziga.
Lucharás contra helicópteros pequeños, tanques y cañones antiaereos, derrotarás a los helicópteros grandes para obtener potenciadores. Al seleccionar iconos de colores (azul, amarillo, rojo o verde) puedes cambiar a diferentes tipos de armas. El azul es un disparo de propagación hacia adelante, el amarillo es un disparo de cuatro vías, el rojo es un disparo de láser delantero amplio y el verde es un disparo de láser hacia adelante continuo.
Al final de cada sección, aterrizas en un barco de transporte y cuentas tus bonificaciones.</desc>
    <family>Twin Cobra</family>
    <image>./images/Twin Cobra (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Twin Cobra (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Twin Cobra (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1958">
    <path>./TwinBee 3 - Poko Poko Dai Maou (ESP).nes</path>
    <name>Twinbee 3 - Poko Poko Daimao</name>
    <genre>Shoot'em Up</genre>
    <releasedate>19890929T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Tercer juego de la serie Twinbee de emoticonos surrealistas de desplazamiento vertical. Una vez más, asumes el papel de Twinbee o Winbee (Gwinbee es secuestrado por el jefe final) mientras vuelan por el reino de fantasía disparando a sus ... uhm ... enemigos, o lo que sea que sean. 

Puedes ganar poderes después de derrotar a ciertas cantidades de enemigos por el color de las campanas mágicas múltiples disparos, opciones, etc.

Si desea poder hacer esto, puede facilitarle tener un ataque de limpieza de pantalla, y puede elegir su fecha de inicio de cualquiera de las primeras cuatro etapas.</desc>
    <family>Twinbee</family>
    <image>./images/TwinBee 3 - Poko Poko Dai Maou (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/TwinBee 3 - Poko Poko Dai Maou (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/TwinBee 3 - Poko Poko Dai Maou (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1648">
    <path>./Urban Champion (ESP-Wave).nes</path>
    <name>Urban Champion</name>
    <genre>Lucha</genre>
    <releasedate>19860101T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>Dos personajes rivales se encuentran un día en las calles de la ciudad y organizan una pelea. Ambos personajes comenzarán en el medio con dos bloques a cada lado de ellos que conducen a un pozo de acceso abierto. La primera persona que golpee al otro y lo caiga en el pozo abierto es el ganador. Solo se permiten golpes, aunque pueden ocurrir obstáculos como la caída de macetas y dar a un jugador la ventaja. Además, todos deben parecer inocentes si la policía pasa por ahí.
Este es un juego de lucha muy temprano y simplista. Como se mencionó, cada jugador solo puede golpear al otro, tratando de sacarlos de la pantalla y dirigirse hacia uno de los pozos de espera.</desc>
    <image>./images/Urban Champion (ESP-Wave)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Urban Champion (ESP-Wave)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Urban Champion (ESP-Wave)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="18912">
    <path>./Wacky Races (ESP).nes</path>
    <name>Wacky Races</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19920501T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.45</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Atlus</publisher>
    <developer>Atlus</developer>
    <desc>A pesar de lo que su nombre indica, Wacky Races para NES no es un juego de carreras, y no tiene nada que ver con los otros juegos que llevan el mismo nombre, salvo la licencia. En este juego, el jugador toma el control de Muttley, el perro gruñón pero leal de la popular caricatura de Hanna-Barbera. Su maestro Dastardly lo envía a tres misiones diferentes, cada una de ellas en un lugar diferente, que a su vez se divide en niveles más pequeños.
Muttley tiene que completar esos niveles en un juegos de plataformas, moviéndose de izquierda a derecha, saltando, superando obstáculos y luchando contra varias criaturas y enemigos de la película de dibujos animados. El arma principal del perro es, como era de esperar, su propia boca: morder a los enemigos normales usualmente llevará a su muerte instantánea. Muttley también puede recolectar huesos esparcidos por los niveles, lo que le otorgará poderosas armas y habilidades de uso limitado, como una bomba, un ataque de proyectil y la capacidad de curarse.</desc>
    <family>Wacky Races</family>
    <image>./images/Wacky Races (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Wacky Races (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Wacky Races (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="71564">
    <path>./Wai Wai World 2 - SOS!! Paseri Jou (ESP).nes</path>
    <name>Wai Wai World 2 - Sos!! Paseri Jou</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19910105T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Wai Wai World 2: SOS !! Parsley Castle es un juego de plataforma Famicom de 1991 lanzado solo en Japón por Konami. Es una secuela de Konami Wai Wai World y está protagonizada por varios personajes de Konami. El jugador comienza el juego eligiendo uno de los cuatro grupos de personajes que constan de tres personajes de Konami diferentes. La mayoría de los niveles son parodias de varios niveles diferentes de los juegos de Konami. El modo de juego es un juego de plataforma sencillo, similar a Contra. En estos niveles, comienzas con el personaje principal Rickle (o Rikkuru), quien al recolectar un poder especial, puede transformarse temporalmente en uno de los tres personajes diferentes que el jugador eligió al comienzo del juego. También hay disparos espaciales, conducción y niveles de rompecabezas. Después de ciertos niveles puedes elegir diferentes caminos que consisten en diferentes etapas.</desc>
    <image>./images/Wai Wai World 2 - SOS!! Paseri Jou (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Wai Wai World 2 - SOS!! Paseri Jou (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Wai Wai World 2 - SOS!! Paseri Jou (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1254">
    <path>./Zelda II - The Adventure of Link (ESP-jackic).nes</path>
    <name>Zelda II : The Adventure of Link</name>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <releasedate>19881201T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>Zelda II: La aventura de Link en Nes nos hace recuperar las botas del héroe de Hyrule, el gran Link. Ve en busca de la Triforce para despertar a la princesa Zelda, que está profundamente dormida, mientras los secuaces de Ganon intentan resucitar a su amo. El título propone un mapa del mundo, una vista lateral que permite un desplazamiento horizontal e introduce elementos que se convertirán en culto en el resto de la serie.</desc>
    <family>The Legend of Zelda</family>
    <image>./images/Zelda II - The Adventure of Link (ESP-jackic)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Zelda II - The Adventure of Link (ESP-jackic)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Zelda II - The Adventure of Link (ESP-jackic)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="134960">
    <path>./Mike Tyson's Punch-Out!! (ESP) (PRG1).nes</path>
    <name>Mike Tyson's Punch-Out!!</name>
    <genre>Deportes / Boxeo</genre>
    <releasedate>19871001T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>Mike Tyson's Punch-Out es uno de los videojuegos más populares y vendidos de todos los tiempos. Entra al ring como Little Mac, un boxeador de 17 años del Bronx y ocupa el puesto número uno en el circuito menor. Tu objetivo es trabajar en los rankings para que puedas desafiar a Mike Tyson, Kid Dynamite, en una pelea de sueños.
Pero el camino hacia el campeonato es largo y duro. ¡Tendrás que abrirte camino a través de los circuitos de menor, mayor y mundial contra contendientes difíciles como Honda Piston, Glass Joe, Super Man Macho y muchos, muchos más! Derrota a todos tus oponentes y enfrentate al último desafío contra el campeón mundial de peso pesado Mike Tyson en la pelea más grande de todas: ¡el Dream Bout! Deja Knockout Tyson y puedes convertirte en el campeón de la WVBA (World Video Boxing Association).</desc>
    <family>Punch-Out!!</family>
    <image>./images/Mike Tyson's Punch-Out!! (ESP) (PRG1)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Mike Tyson's Punch-Out!! (ESP) (PRG1)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Mike Tyson's Punch-Out!! (ESP) (PRG1)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1401">
    <path>./Arkanoid (ESP).nes</path>
    <name>Arkanoid</name>
    <genre>Acción / Romper Ladrillos</genre>
    <releasedate>19870801T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Taito</publisher>
    <developer>Taito</developer>
    <desc>El título hace referencia a una "nave nodriza" condenada de la que escapa el barco del jugador, el Vaus. Arkanoid revivió el concepto de los juegos de romper ladrillos, generando numerosos clones y juegos similares para ordenadores personales incluso más de una década después.</desc>
    <family>Arkanoid</family>
    <image>./images/Arkanoid (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Arkanoid (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Arkanoid (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1453">
    <path>./Balloon Fight (ESP).nes</path>
    <name>Balloon Fight</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19860602T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>El jugador controla a un personaje llamado Balloon Fighter que vuela gracias a dos globos atados a su espalda. El objetivo de cada nivel es derrotar a todos los enemigos en pantalla, haciendo que los globos de éstos exploten. Una vez que explotan, caerán a tierra y es aquí donde se les debe pisar para vencerlos de forma definitiva, ya que de lo contrario hincharán otro globo para permanecer en la pantalla. Si, por el contrario, son los enemigos los que explotan uno de nuestros globos, se ralentizará el movimiento de nuestro personaje. Si explotan ambos globos, el jugador pierde una vida en el juego. Este no es el único peligro que corre el jugador, ya que al planear cerca del agua, pueden surgir enemigos acuáticos que nos derroten automáticamente. Los niveles se van sucediendo de esta forma, y van apareciendo nuevos y más veloces enemigos. El juego tiene un modo para dos jugadores en el que cada uno controla a un Balloon Fighter.</desc>
    <image>./images/Balloon Fight (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Balloon Fight (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Balloon Fight (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1554">
    <path>./The Flintstones - The Surprise at Dinosaur Peak! (ESP).nes</path>
    <name>The Flintstones : The Surprise at Dinosaur Peak</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19940801T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Taito</publisher>
    <developer>SOL</developer>
    <desc>Pedro y Pablo están en busca de sus hijos, Pebbles y Bam-Bam, que se han perdido. Cuando por fin los encuentran, una erupción volcánica bloquea su camino por lo que empiezan a cruzar todo el camino alrededor de la montaña para descubrir por qué sucedió esto y por supuesto, para salvar a sus hijos.

"The Surprise at Dinosaur Peak" es el segundo juego de Los Picapiedra, con licencia para la NES. Hay dos personajes que puedes jugar. Al pulsar el botón Select puedes cambiar entre Pedro y Pablo. Cada personaje tiene habilidades únicas que se necesitan para completar ciertas partes de cada etapa. Por ejemplo, Pedro puede agarrarse los bordes de un techo o una colina y subir mientras Pablo puede colgarse de cuerdas y lianas. En cuanto a las armas Pedro tiene un garrote que es más fuerte y también puede cobrar energía extra, pero que se necesita más tiempo para usar. Barney, por otra parte, tiene una honda y puede disparar pequeñas rocas para ataques a distancia, sino más bien débiles. También hay armas como hachas y lanzadores de bolas de boliche que ambos puedan usar.</desc>
    <family>The Flintstones</family>
    <image>./images/The Flintstones - The Surprise at Dinosaur Peak! (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/The Flintstones - The Surprise at Dinosaur Peak! (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/The Flintstones - The Surprise at Dinosaur Peak! (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1295">
    <path>./The Simpsons - Bart vs. the Space Mutants (ESP).nes</path>
    <name>The Simpsons : Bart vs. the Space Mutants</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19910202T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.4</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Acclaim</publisher>
    <developer>Imagineer</developer>
    <desc>The Simpsons: Bart vs. The Space Mutants es un juego de plataformas en el que juegas con Bart Simpson, que se lanza a una cruzada contra los mutantes invasores del espacio. Para marcar la diferencia entre los mutantes y los nativos, Bart usa gafas en Rayos X. Salva Springfield y detén la conspiración para destruir la ciudad con un arma secreta.</desc>
    <family>The Simpsons</family>
    <image>./images/The Simpsons - Bart vs. the Space Mutants (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/The Simpsons - Bart vs. the Space Mutants (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/The Simpsons - Bart vs. the Space Mutants (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1473">
    <path>./Hook (ESP).nes</path>
    <name>Hook</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19920401T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.4</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Ocean</publisher>
    <developer>Painting by Numbers</developer>
    <desc>En Hook, basado en la película de 1991 de Steven Spielberg, el jugador controla a Peter Pan que intenta rescatar a sus hijos del Capitán James Hook. Esta versión difiere de otras versiones del juego. Mientras que también es un juego de plataformas, el título también incluye niveles de vuelo, así como escenas de lucha uno a uno.</desc>
    <family>Peter Pan</family>
    <image>./images/Hook (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Hook (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Hook (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1279">
    <path>./Kirby's Adventure (ESP) (Rev A).nes</path>
    <name>Kirby's Adventure</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19930501T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>HAL Laboratory</developer>
    <desc>La Fuente de los Sueños daba esperanzas y sueños a todos los seres vivos. También era la causante de que los seres vivos tuvieran sueños reparadores y bonitos al dormir. Pero un día todos los seres perdieron la capacidad de soñar en todos los sentidos. El Rey Dedede se estaba bañando en la Fuente de los Sueños, habiendo partido la Varita Estelar, fuente del poder de la Fuente de los Sueños, y repartido entre sus secuaces.</desc>
    <family>Kirby</family>
    <image>./images/Kirby's Adventure (ESP) (Rev A)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Kirby's Adventure (ESP) (Rev A)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Kirby's Adventure (ESP) (Rev A)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1246">
    <path>./Super Mario Bros. 3 (ESP).nes</path>
    <name>Super Mario Bros. 3</name>
    <genre>Plataformas / Corre y Salta</genre>
    <releasedate>19900212T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.95</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <developer>Nintendo</developer>
    <desc>¡La mayor y más excitante aventura de Mario Bros. jamás realizada! Pelea con monstruos y mini-jefes, evita a los fantasmas y al sol abrasador. Ábrete camino a través del agua y las arenas movedizas. ¡Esquiva las balas de cañón y los disparos y rescata la vara del rey! ¡En Super Mario Bros. 3 hay más riesgos, más oportunidades de conseguir vidas extras, y disfraces nuevos y especiales! El disfraz de mapache te permite volar y derribar bloques. El disfraz de rana te permite nadar por encima de los peces. ¡Hay disfraces para todas las ocasiones! Colecciona flores y champiñones para utilizarlos más tarde. ¡Inténtalo con las pantallas de bonificación! ¡Vuelve a la última pantalla y consigue un champiñón! ¡Detén el juego para tomarte un descanso, y luego continúa donde lo dejaste! Super Mario Bros. 3 es divertido si juegas solo, ¡o también puedes formar un equipo con un amigo para prolongar la aventura!</desc>
    <family>Super Mario Bros</family>
    <image>./images/Super Mario Bros. 3 (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Super Mario Bros. 3 (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Super Mario Bros. 3 (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1345">
    <path>./Teenage Mutant Ninja Turtles - Tournament Fighters (ESP).nes</path>
    <name>Teenage Mutant Ninja Turtles : Tournament Fighters</name>
    <genre>Lucha</genre>
    <releasedate>19940201T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.4</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Teenage Mutant Ninja Turtles: Tournament Fighters es parecido a las series Street Fighter y Mortal Kombat, enfrentándote a los oponentes uno por uno. También se incluyen (además de las tortugas) otros tres luchadores familiares: Shredder, Casey Jones y Hothead.
Las tortugas perdieron sus armas de marca registrada y están restringidas a ataques y patadas cuerpo a cuerpo únicamente. Cada personaje tiene además un conjunto de movimientos especiales que se pueden realizar con ciertas combinaciones de botones. Además, cada luchador puede realizar un movimiento de bola de fuego, pero primero tiene que recoger un poder que cae en el área de vez en cuando.
El juego incluye un modo de historia, en el que solo puedes seleccionar una de las tortugas en una misión para enfrentarte con el Destructor, un modo vs. (dos luchadores, el segundo controlado por AI o un segundo jugador) y un modo de torneo con cuatro luchadores.</desc>
    <family>Teenage Mutant Ninja Turtles</family>
    <image>./images/Teenage Mutant Ninja Turtles - Tournament Fighters (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Teenage Mutant Ninja Turtles - Tournament Fighters (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Teenage Mutant Ninja Turtles - Tournament Fighters (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1512">
    <path>./The Flintstones - The Rescue of Dino &amp; Hoppy (ESP).nes</path>
    <name>The Flintstones : The Rescue of Dino &amp; Hoppy</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19911201T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Taito</publisher>
    <developer>SOL</developer>
    <desc>Los Picapiedra y los Mármol estaban disfrutando de un buen día cuando de repente, alguien del futuro llamado Dr. Butler llegó y robó a sus mascotas, Dino y de Hoppy! El Dr. Butler planea ofrecer a las mascotas en su zoológico intergaláctico, y lo que es peor, ha destruido la máquina del tiempo para que nadie pudiera detenerlo! Todo depende de hombre de las cavernas favorito de todos, Pedro Picapiedra, para encontrar las piezas de la máquina del tiempo y repararla, para que puedan viajar al futuro y enfrentarse al Dr. Butler, una vez por todas!</desc>
    <family>The Flintstones</family>
    <image>./images/The Flintstones - The Rescue of Dino &amp; Hoppy (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/The Flintstones - The Rescue of Dino &amp; Hoppy (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/The Flintstones - The Rescue of Dino &amp; Hoppy (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1436">
    <path>./Hudson's Adventure Island II (ESP).nes</path>
    <name>Adventure Island II</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19910202T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Hudson</publisher>
    <developer>Now Production</developer>
    <desc>En Adventure Island II el jugador toma el papel de Master Higgins que tiene que salvar a su chica de alienígenas que también quieren dominar la Tierra. Los elementos básicos del juego son los mismos que en su predecesor Adventure Island: Master Higgins camina a través de los niveles, al tiempo que lucha contra diversos enemigos. Para evitar tener una prematura muerte tendrá que usar armas o un monopatín que mejora su velocidad. También tiene que recoger alimentos para llenar su barra de hambre cada vez menor - la muerte espera si llega a cero.</desc>
    <family>Adventure Island</family>
    <image>./images/Hudson's Adventure Island II (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Hudson's Adventure Island II (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Hudson's Adventure Island II (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="18624">
    <path>./Contra (J-ESP-Wave).nes</path>
    <name>Contra</name>
    <genre>Disparos / Run and Gun</genre>
    <releasedate>19880202T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>En el año 2631 un meteorito cayo sobre el archipiélago Galuga, situado a 20kms al noroeste de Nueva Zelanda. 2 años más tarde, el grupo terrorista Red Falcon se ha apoderado de la isla y esta preparando una invasión alienígena. Para acabar con la amenaza, la unidad de élite Contra envía a sus dos mejores comandos, Bill Rizer y Lance Bean, los cuales avanzaran por distintas zonas de la isla acabando con los distintos enemigos que saldrán a su paso.</desc>
    <family>Contra</family>
    <image>./images/Contra (J-ESP-Wave)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Contra (J-ESP-Wave)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Contra (J-ESP-Wave)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1513">
    <path>./Super C (ESP-USA).nes</path>
    <name>Super C</name>
    <genre>Disparos / Run and Gun</genre>
    <releasedate>19900401T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>El extraterrestre Red Falcon está de regreso y planea tomar el control del planeta Tierra. Ahora depende de Scorpion y Mad Dog luchar a través de cinco niveles y salvar el planeta. Basado en el juego de arcade, Super C es la secuela de Contra. El juego es una combinación de desplazamiento lateral / plataforma y vista desde arriba hacia abajo. Hay una gran variedad de enemigos que derrotar, comenzando en lugares de la Tierra y progresando a territorios más alienígenas. Para ayudar, las mejoras de armas se pueden encontrar a medida que avanza el juego. Dos jugadores pueden jugar simultáneamente, o un jugador puede intentar enfrentarse a Red Falcon por sí mismo.</desc>
    <family>Contra</family>
    <image>./images/Super C (ESP-USA)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Super C (ESP-USA)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Super C (ESP-USA)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="71344">
    <path>./Darkwing Duck (ESP).nes</path>
    <name>Disney's Darkwing Duck</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19920601T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>¡Los reyes del crimen están de nuevo en ello! La misteriosa organización criminal F.O.W.L. ha tramado un plan para tomar el control de la tranquila ciudad de St. Canard. ¡Seis de sus secuaces más atroces corren desenfrenados por la ciudad y solo el atrevido Darkwing Duck puede llevarlos ante la justicia! Únete a Darkwing mientras explora el bosque para eliminar el malvado plan de Bushroot. Busque mega voltios en los almacenes a lo largo del muelle y tire del enchufe en un esquema electrizante. ¡Encuentra a los seis criminales astutos de FOWL y luego prepárate mientras Darkwing se enfrenta al siniestro Steelbeak en su diabólica fortaleza flotante!</desc>
    <family>Disney</family>
    <image>./images/Darkwing Duck (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Darkwing Duck (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Darkwing Duck (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1263">
    <path>./DuckTales (ESP-Wave).nes</path>
    <name>Disney's DuckTales</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19890914T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Duck Tales para NES es un juego de plataformas tradicional en el que el jugador toma el papel del codicioso Tío Gilito en busca de tesoros de todo el mundo. Él cuenta con sus tres sobrinos y otros personajes de los cuentos para ayudarle en su búsqueda por lugares inhóspitos como el bosque Amazononico, las minas de África, el Himalaya, Transilvania (donde se encuentra con Drácula Duck) e incluso la Luna.

Cada uno de ellos se reserva un montón de aventuras, diferentes enemigos y habitaciones ocultas.

El juego cuenta con un modo de juego de plataformas de desplazamiento lateral en 2D muy similar a Mega Man. Los gráficos son coloridos y de dibujos animados, la música recuerda a los jugadores la serie de televisión y los controles son muy simples.</desc>
    <family>DuckTales</family>
    <image>./images/DuckTales (ESP-Wave)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/DuckTales (ESP-Wave)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/DuckTales (ESP-Wave)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="1575">
    <path>./Tom &amp; Jerry (ESP).nes</path>
    <name>Tom &amp; Jerry : The Ultimate Game of Cat and Mouse!</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>19911202T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Hi Tech Expressions</publisher>
    <developer>Software Creations</developer>
    <desc>Este juego es muy similar a los Rescue Rangers de Chip &amp; Dale.
Tom ha dormido al sobrino de Jerry, Tuffy, y lo ha encerrado en un baúl en el ático. Tú y tu pequeño y peludo amigo Jerry deben correr, saltar y trepar desde el sótano hasta todos los niveles de la casa para rescatarlo a tiempo.
La principal defensa de Jerry es su suministro ilimitado de canicas. Recoge otros artículos como chicle, cuchilla de carne, tazas de agua, bolas de polilla, martillo, tinta invisible para superar a los enemigos y obstáculos en tu camino. Asegúrate de burlar a Tom cada vez que aparezca.
A lo largo del camino, busca power-ups y agujeros de ratoneras en la pared de bonificación a lo largo del camino.</desc>
    <family>Tom and Jerry</family>
    <image>./images/Tom &amp; Jerry (ESP)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Tom &amp; Jerry (ESP)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Tom &amp; Jerry (ESP)-video.mp4</video>
  </game>
</gameList>