<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<gameList>
  <game id="21906">
    <path>./Legend of Spyro, The - Dawn of the Dragon (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl).chd</path>
    <name>The Legend of Spyro : Dawn of the Dragon</name>
    <desc>The Legend of Spyro: Birth of a Dragon es un juego de acción y plataformas, el título es el final de la historia de la trilogía «La leyenda de Spyro y revela el verdadero destino del pequeño dragón púrpura. Ahora es posible volar a grandes distancias en los escenarios en cualquier momento y alternar entre Spyro y Cynder, cada uno con su propio aliento: fuego y hielo, veneno y sombra respectivamente, además de nuevas habilidades en el sistema de combate, como por ejemplo agarrar a un enemigo y golpearlo varias veces contra el suelo. También como novedad hay un modo cooperativo.</desc>
    <image>./images/Legend of Spyro, The - Dawn of the Dragon (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Legend of Spyro, The - Dawn of the Dragon (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Legend of Spyro, The - Dawn of the Dragon (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>20081121T000000</releasedate>
    <developer>Etranges Libellules</developer>
    <publisher>Sierra</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Spyro</family>
    <players>2</players>
    <lang>de,en,es,fr,it,nl</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="23451">
    <path>./Amplitude (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Amplitude</name>
    <desc>Amplitude es un destacado juego musical para PlayStation 2, reconocido por sus innovaciones en el género. "Frequency" fue su precursor, aunque menos refinado y con un repertorio musical más limitado. Amplitude lleva este concepto un paso adelante al ofrecer una experiencia más completa y variada, con canciones de artistas reconocidos como Garbage, Weezer, David Bowie, Blink 182 y Slipknot, entre otros. La mecánica consiste en presionar botones al ritmo de la música en cuatro pistas diferentes, cada una correspondiente a un instrumento o voz en la canción. El jugador controla un avatar llamado Freq, montado en una nave espacial, disparando puntos que representan las pulsaciones de la canción en cada pista.</desc>
    <image>./images/Amplitude (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Amplitude (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Amplitude (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20030926T000000</releasedate>
    <developer>Harmonix Music Systems</developer>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <genre>Música y Baile</genre>
    <players>4</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="22022">
    <path>./Black (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Black</name>
    <desc>Black es un videojuego de acción en primera persona desarrollado por Criterion Games y publicado por Electronic Arts. Es considerado una obra de culto debido a su nivel de calidad en gráficos y jugabilidad para su época. En el juego encarnas al Sargento Jack Kellar, quien es enviado a una misión secreta del equipo de operaciones Black, destinada a la captura de varios terroristas implicados en atentados, comercio ilegal de armas y asesinatos en masa. En esta historia el personaje forma parte del equipo "Bravo", conformado por la Teniente McCarver y el Sargento Solomon, encargado de desmantelar una organización terrorista, llamada Seventh Wave.</desc>
    <image>./images/Black (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Black (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Black (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20060224T000000</releasedate>
    <developer>Criterion Games</developer>
    <publisher>EA Games</publisher>
    <genre>Disparos / 1ª persona</genre>
    <players>1</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="22055">
    <path>./Castlevania (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Castlevania</name>
    <desc>La base de la historia gira en torno a un bosque en el que nunca amanece, es el Bosque de la Noche Eterna. Es dicho que el vampiro que en él habita, nunca ha sido derrotado. Su nombre es Walter Bernhard, y su pasatiempo... es secuestrar a los seres queridos de los guerreros más habilidosos para obligarles a asistir para rescatarlos, y de esa manera, divertirse en su usual y macabra forma.
El personaje principal del juego es León Belmont, que usa el látigo de la alquimia de Rinaldo para derrotar a los demás enemigos mientras intenta rescatar a su amada Sara; también está Joachim Armster, un vampiro que es enemigo del amo del castillo, Walter Bernhard ya que éste último lo encerró, pero que es derrotado (mas no destruido) por León, sin embargo es el personaje jugable secreto del juego. Además se usan las armas de antaño(las armas secundarias), como el clásico cuchillo y la famosa hacha. Pero la sorpresa es que puede fusionar las armas con las esferas de poder, dando un ataque inesperado.</desc>
    <video>./videos/Castlevania (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>20040213T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Castlevania</family>
    <players>1</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="22503">
    <path>./Darkwatch (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Darkwatch</name>
    <desc>Darkwatch es un videojuego de terror y disparos en primera persona estilo western y steampunk.
La historia sigue a Jericho Cross, un lobo solitario que tras intentar asaltar un tren con una preciada mercancía, termina siendo mordido por el señor de los vampiros Lazarus, para evitar transformarse en vampiro, Jericho deberá unirse a la organización Darkwatch – una sociedad secreta aún más extraña que los muertos vivientes a los que se enfrentan.</desc>
    <image>./images/Darkwatch (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Darkwatch (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>20051007T000000</releasedate>
    <developer>High Moon Studios</developer>
    <publisher>Ubisoft</publisher>
    <genre>Disparos / 1ª persona</genre>
    <players>1-2</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="430205">
    <path>./Dragon Ball Z - Budokai 3 - Collector's Edition (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Dragon Ball Z - Budokai 3 - Collector's Edition</name>
    <desc>Escuchando a jugadores y críticos, Bandai reedita su título en una versión especial llamada sobriamente Dragon Ball Z: Budokai 3 Collector's Edition.
En esta versión, se añaden al elenco 4 versiones adicionales de personajes, así como las voces en japonés de los personajes de Toriyama. Los ataques especiales de Goku y su pandilla cuentan por fin con voces en japonés, ¡y eso marca la diferencia! La narración del modo historia y los comentarios de los menús también se benefician del doblaje original. Por lo demás, el título sigue siendo idéntico, conservando todas sus cualidades de juego (descarnado pero eficaz) y sus enfermizos superpoderes que te darán una sensación de superpotencia sin igual.</desc>
    <image>./images/Dragon Ball Z - Budokai 3 - Collector's Edition (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Dragon Ball Z - Budokai 3 - Collector's Edition (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Dragon Ball Z - Budokai 3 - Collector's Edition (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20050617T000000</releasedate>
    <developer>Dimps</developer>
    <publisher>Bandai</publisher>
    <genre>Lucha</genre>
    <family>Dragon Ball</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="22250">
    <path>./FIFA Street 2 (USA) (En,Es).chd</path>
    <name>FIFA Street 2</name>
    <desc>FIFA Street 2 es un videojuego de fútbol callejero, siendo la secuela del videojuego FIFA Street. La jugabilidad se basa en el fútbol callejero, los usuarios pueden manejar una selección de fútbol de hasta cuatro jugadores, los partidos tienen reglas específicas, como realizar una determinada cantidad de puntos para ganar, marcar un determinado número de goles antes que el adversario, o simplemente el clásico partido por tiempo. El juego permite también crear un jugador y crear su propio equipo callejero con jugadores anónimos o reales y participar en torneos y partidos callejeros.</desc>
    <image>./images/FIFA Street 2 (USA) (En,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/FIFA Street 2 (USA) (En,Es)-video.mp4</video>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>20060228T000000</releasedate>
    <developer>EA Canada</developer>
    <publisher>EA Sports BIG</publisher>
    <genre>Deportes / Fútbol</genre>
    <family>FIFA</family>
    <players>2-4</players>
    <lang>en,es</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="128570">
    <path>./God of War II (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Ru).chd</path>
    <name>God of War II</name>
    <desc>Tras derrocar a Ares, Kratos ocupa su puesto como nuevo dios de la guerra, pero sigue sin encontrar alivio ante el pasado que lo atormenta. Dejando su trono en el Monte Olimpo, Kratos lucha en una batalla tras otra, decidido a alterar lo que ningún dios ni mortal ha cambiado jamás: su propio destino infernal. God of War II continúa la odisea de un modo impresionante cuando Kratos viaja a los confines de la Tierra, encontrándose con Atlas, Ícaro, Pegaso y muchos otros personajes del fascinante mundo de la mitología griega.</desc>
    <image>./images/God of War II (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Ru)-image.png</image>
    <video>./videos/God of War II (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Ru)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/God of War II (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Ru)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20070427T000000</releasedate>
    <developer>SCE Santa Monica</developer>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <family>God Of War</family>
    <players>1</players>
    <lang>de,en,es,fr,ru,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="21890">
    <path>./Grand Theft Auto - Vice City (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (v3.00).chd</path>
    <name>Grand Theft Auto : Vice City</name>
    <desc>El jugador toma el control de Tommy Vercetti, un hombre que ha salido de prisión en 1986 después de servir 15 años por el asesinato de once personas. El líder de la organización para la que solía trabajar, Sonny Forelli, teme que la presencia de Tommy en Liberty city aumente la tensión y traiga atención indeseada hacia las actividades criminales de su organización. Para prevenirlo, Sonny aparentemente "promueve" a Tommy y lo manda a Vice City donde actuara como su comprador en una serie de tratos de cocaína. Durante la primera visita de Tommy con el traficante de drogas, una emboscada por un equipo desconocido resulta en la muerte de los guarda espaldas de Tommy, Harry y Lee, y el traficante de drogas. Hay otro sobreviviente, el piloto del helicóptero del traficante, quien huye volando. Tommy apenas escapa con vida, pero pierde todo, el dinero de los Forelli y la cocaína.</desc>
    <image>./images/Grand Theft Auto - Vice City (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (v3.00)-image.png</image>
    <video>./videos/Grand Theft Auto - Vice City (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (v3.00)-video.mp4</video>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20021108T000000</releasedate>
    <developer>Rockstar North</developer>
    <publisher>Rockstar Games</publisher>
    <genre>Aventura / 3D en Tiempo Real</genre>
    <family>Grand Theft Auto</family>
    <players>1</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="21966">
    <path>./Harry Potter y la Camara Secreta (Spain).chd</path>
    <name>Harry Potter and the Chamber of Secrets</name>
    <desc>Los jugadores pueden asumir el papel de Harry Potter, Sirius Black y el profesor Dumbledore mientras exploran las áreas de Hogwarts y sus alrededores. Los maestros y funcionarios de la comunidad mágica se niegan a reconocer el regreso de Voldemort, por lo que Harry y sus amigos han comenzado a entrenar a otros estudiantes sobre cómo defenderse de las artes oscuras. Otros aspectos del juego incluyen asistir a clases de Herbología, Encantamientos, Transformaciones y Pociones, así como completar misiones secundarias para profesores. Basado en el quinto libro y película de la serie, los jugadores toman el control de Harry Potter en esta aventura en 3D mientras se enfrenta a los peligros de su quinto año en Hogwarts, evita a la maliciosa profesora Dolores Umbridge, construye el ejército de Dumbledore y se enfrenta al propio Voldemort. mientras la profecía continúa desarrollándose. Los jugadores navegarán por el castillo de Hogwarts y más allá, aprenderán hechizos de quinto año, resolverán múltiples acertijos, evitarán trampas e incluso tendrán la oportunidad de jugar como los hermanos Weasley, Sirius Black y el mismo Dumbledore.</desc>
    <image>./images/Harry Potter y la Camara Secreta (Spain)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Harry Potter y la Camara Secreta (Spain)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Harry Potter y la Camara Secreta (Spain)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>20021115T000000</releasedate>
    <developer>Electronic Arts</developer>
    <publisher>EA Games</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <family>Harry Potter</family>
    <players>1</players>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="22322">
    <path>./Indiana Jones y la Tumba del Emperador (Spain).chd</path>
    <name>Indiana Jones and the Emperor's Tomb</name>
    <desc>Entra en El Corazón del Dragón. Conviértete en Indiana Jones y embárcate en un apasionante viaje a la China de 1935 para evitar que un potente artilugio caiga en malas manos. En esta aventura te enfrentarás a criminales Nazis y al hampa asiática a lo largo de todo el mundo.</desc>
    <image>./images/Indiana Jones y la Tumba del Emperador (Spain)-image.png</image>
    <video>./videos/Indiana Jones y la Tumba del Emperador (Spain)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Indiana Jones y la Tumba del Emperador (Spain)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20030829T000000</releasedate>
    <developer>The Collective</developer>
    <publisher>LucasArts</publisher>
    <genre>Aventura</genre>
    <family>Indiana Jones</family>
    <players>1</players>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="21883">
    <path>./Kingdom Hearts (Spain).chd</path>
    <name>Kingdom Hearts</name>
    <desc>Por primera vez, las películas de Disney se unen en un solo juego, pero le toca a usted convertirlo en su mundo, el lugar más feliz de la Tierra. Kingdom Hearts sigue a Sora en su búsqueda para encontrar a sus amigos: el Mago de la Corte Donald y el Capitán Goofy, cuando salieron a buscar al desaparecido Rey Mickey. Los tres buscadores se reúnen y se embarcan en un viaje magnífico, pero peligroso a través de mundos famosos de Disney llenos de monstruos. Más de 100 personajes aparecen en el juego, incluyendo Jafar, Tarzán y Hércules.</desc>
    <image>./images/Kingdom Hearts (Spain)-image.png</image>
    <video>./videos/Kingdom Hearts (Spain)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Kingdom Hearts (Spain)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20021115T000000</releasedate>
    <developer>Squaresoft</developer>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <family>Kingdom Hearts</family>
    <players>1</players>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="22103">
    <path>./Max Payne (Europe) (En,Fr,Es,It).chd</path>
    <name>Max Payne</name>
    <desc>Max Payne era un oficial de policía en la ciudad de Nueva York. En un terrible día, su esposa y su hija recién nacida fueron asesinadas por tres adictos, que entraron a su apartamento después de ingerir una nueva droga diseñada llamada Valkyr. Después de la tragedia, Max renuncia a la fuerza policíaca y se une a la Administración para el Control de Drogas (DEA por sus siglas en ingles). Tres años después, durante una redada en un recinto de la mafia donde se había reportado el trafico de Valkyr, Alex, su mejor amigo y compañero de la DEA, es asesinado y él se convierte en el sospechoso principal del caso. Ahora Max esta solo en la fría y nevada noche de Nueva York. La mafia quiere atraparlo. La única manera de escapar es a balazos, por que ya no tiene nada que perder.</desc>
    <image>./images/Max Payne (Europe) (En,Fr,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Max Payne (Europe) (En,Fr,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20021101T000000</releasedate>
    <developer>Rockstar Toronto</developer>
    <publisher>Rockstar Games</publisher>
    <genre>Disparos / 3ª persona</genre>
    <family>Max Payne</family>
    <players>1</players>
    <lang>en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="22172">
    <path>./Mortal Kombat - Armageddon (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Mortal Kombat : Armageddon</name>
    <desc>Los combates a muerte regresan en Mortal Kombat Armageddon. Hay un plantel de 62 personajes con retornos de clásicos como Reptile, Shang Tsung y Goro, 64 arenas para luchar, algunas también rescatadas y mejoradas de las versiones clásicas y con sus propias variantes, también está el modo Konquest mejorado donde se juega la historia para un jugador y por supuesto la ingente cantidad de Fatalities disponibles, con algunos que regresan a la saga como el de arrancar la columna vertebral. En el modo de creación de personaje, puedes diseñar uno mezclando estilos nuevos o del resto de personajes.</desc>
    <image>./images/Mortal Kombat - Armageddon (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Mortal Kombat - Armageddon (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Mortal Kombat - Armageddon (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>20061027T000000</releasedate>
    <developer>Midway</developer>
    <publisher>Midway</publisher>
    <genre>Lucha</genre>
    <family>Mortal Kombat</family>
    <players>1-8</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="21939">
    <path>./Need for Speed - Carbon - Collector's Edition (USA) (En,Es).chd</path>
    <name>Need for Speed : Carbon</name>
    <desc>El modo de juego se basa en equipos de carreras callejeras rivales. Los jugadores dirigen un equipo y pueden contratar corredores callejeros específicos para que formen parte de su equipo y el corredor amistoso activo se conoce como wingman. Cada corredor callejero alquilable tiene dos habilidades, una que es una habilidad de carrera (explorador, bloqueador y dibujante) y una habilidad que no es de carrera (reparador, mecánico y fabricante). Cada habilidad tiene diferentes propiedades, desde encontrar callejones ocultos/calles secundarias (atajos) hasta reducir la atención de la policía. Los autos conducidos por los wingmen también son diferentes; los bloqueadores manejan músculos, los drafters manejan exóticos y los exploradores manejan sintonizadores (aunque los dos primeros puntos desbloqueables (Neville y Sal) conducen autos de acuerdo con la clase de auto elegida por el jugador al comienzo del juego). En el modo carrera, los jugadores tienen que competir en pistas y ganar para conquistar territorios y enfrentarse a jefes para conquistar distritos.</desc>
    <image>./images/Need for Speed - Carbon - Collector's Edition (USA) (En,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/Need for Speed - Carbon - Collector's Edition (USA) (En,Es)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Need for Speed - Carbon - Collector's Edition (USA) (En,Es)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20061031T000000</releasedate>
    <developer>Electronic Arts</developer>
    <publisher>EA Games</publisher>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <family>Need for Speed</family>
    <players>2</players>
    <lang>en,es</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="22571">
    <path>./Pac-Man World 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Pac-Man World 2</name>
    <desc>Hacía mucho tiempo, un espíritu malvado llamado Spooky sembraba y esparcía terror en Pac-Land, y únicamente pudo ser derrotado cuando el joven jinete Sir Pac-Alot lo encerró en un árbol del centro cuando anexó las cinco Frutas de oro. Una noche cuando Pac-Man estaba dormido, entraron a escondidas Blinky, Pinky, Inky y Clyde (aquí cabe destacar que hubo un error de cambio en el formato, Clyde ahora es el rojo, sigue siendo el líder, y Blinky es el naranja, es el más miedoso). Ellos tomaron las cinco Frutas de oro, y con ello liberan a Spooky. Al principio los fantasmas le tuvieron miedo, pero luego Spooky los elogia represándoles las frutas y diciéndoles que lo siguieran si "querían librarse de los pac's... para siempre".</desc>
    <image>./images/Pac-Man World 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Pac-Man World 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20030228T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Pac-Man</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="21933">
    <path>./Ratchet &amp; Clank - Up Your Arsenal (USA) (En,Fr,Es).chd</path>
    <name>Ratchet &amp; Clank : Up Your Arsenal</name>
    <desc>Únete a Ratchet y a Clank en su odisea a través de la galaxia para salvar a todos los organismos amantes de la libertad del malvado Dr. Nefarius.
Domina las 15 nuevas armas mejorables, ajusta cuentas online en 10 campos de batalla o vuélvete loco y enfréntate a tus amigos en multijugador local.</desc>
    <image>./images/Ratchet &amp; Clank - Up Your Arsenal (USA) (En,Fr,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/Ratchet &amp; Clank - Up Your Arsenal (USA) (En,Fr,Es)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Ratchet &amp; Clank - Up Your Arsenal (USA) (En,Fr,Es)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20041109T000000</releasedate>
    <developer>Insomniac Games</developer>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <family>Ratchet &amp; Clank</family>
    <players>1-8</players>
    <lang>en,es,fr</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="22858">
    <path>./Rez (USA) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Rez</name>
    <desc>De la mano de Tetsuya Mizuguchi, creador de Space Channel 5, nos llega este título sugerente y complejo de clasificar en el que el jugador no solo puede jugar sino interactuar con todo el entorno audiovisual mediante sus acciones. Entra y empieza a conocer una de las experiencias más innovadoras dentro del panorama actual.

Un programa dotado de inteligencia artificial conocido como Edén que pulula por la red de redes ha tomado conciencia propia y se ha encerrado en sí mismo. Si alguien no lo saca de allí las bases de datos de todo el mundo correrán un grave peligro.</desc>
    <image>./images/Rez (USA) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Rez (USA) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Rez (USA) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.85</rating>
    <releasedate>20011122T000000</releasedate>
    <developer>UGA</developer>
    <publisher>SEGA</publisher>
    <genre>Disparos con periférico</genre>
    <players>1</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="21925">
    <path>./Senor de los Anillos, El - La Tercera Edad (Spain).chd</path>
    <name>The Lord of the Rings : The Third Age</name>
    <desc>Lucha junto a los miembros de la Compañía en una aventura que comprende la Trilogía de El Señor de los Anillos. Recorre la Tierra Media junto a 7 personajes totalmente nuevos solo o en compañía de un amigo o juega incluso como los siervos de Sauron en un extenso minijuego. Toda la emoción de las películas cobra vida con unos efectos especiales deslumbrantes, combates épicos con un sistema de turnos al estilo de la saga Final Fantasy, una banda sonora titánica coronada con las voces de los propios actores y una nueva historia que contar paralela a la que todos conocemos. Lánzate a la aventura y vuelve a la Tierra Media una vez más en tu PS2.</desc>
    <image>./images/Senor de los Anillos, El - La Tercera Edad (Spain)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Senor de los Anillos, El - La Tercera Edad (Spain)-video.mp4</video>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20041105T000000</releasedate>
    <developer>Electronic Arts</developer>
    <publisher>EA Games</publisher>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <family>Lord of the Rings</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="21943">
    <path>./Silent Hill 3 (USA) (En,Ja,Fr,De,Es,It,Ko).chd</path>
    <name>Silent Hill 3</name>
    <desc>"Han venido a presenciar el Principio. El renacimiento del Paraíso, destruido por el género humano"
Recuérdame, y tu auténtico yo también, y en lo que debes convertirte. En la que nos conducirá al paraíso con las manos manchadas de sangre..."

Heather está atrapada, sola y asustadísima en un mundo terrorífico, en el que se escuchan ruidos espeluznantes, las paredes están manchadas de sangre y... extrañas y grotescas criaturas merodean en la oscuridad.

¿En qué lugar se encuentra? ¿Qué ha ocurrido? ¿Cómo ha llegado hasta allí? ¿Cómo podrá volver a casa?

Necesita descubrir las respuestas, pero está sola y nadie la puede ayudar.
¡Sobrevivir, es todo lo que puede hacer!</desc>
    <image>./images/Silent Hill 3 (USA) (En,Ja,Fr,De,Es,It,Ko)-image.png</image>
    <video>./videos/Silent Hill 3 (USA) (En,Ja,Fr,De,Es,It,Ko)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Silent Hill 3 (USA) (En,Ja,Fr,De,Es,It,Ko)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20030805T000000</releasedate>
    <developer>KCET</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Aventura / Terror de Supervivencia</genre>
    <family>Silent Hill</family>
    <players>1</players>
    <lang>de,en,jp,es,fr,it</lang>
    <region>us</region>
    </game>
  <game id="21944">
    <path>./Soulcalibur III (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It) (v2.00).chd</path>
    <name>Soulcalibur III</name>
    <desc>SoulCalibur III es un juego de combate que tiene lugar en arenas 3D. Todos los combatientes están equipados con un arma específica. El juego ofrece muchos modos: una historia con múltiples ramas para cada personaje, un editor de combate y un modo Sword Chronicles que combina estrategia y combate en el que lideras un pequeño equipo.</desc>
    <image>./images/Soulcalibur III (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It) (v2.00)-image.png</image>
    <video>./videos/Soulcalibur III (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It) (v2.00)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Soulcalibur III (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It) (v2.00)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20051025T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Namco</publisher>
    <genre>Lucha / 3D</genre>
    <family>SoulCalibur</family>
    <players>1-2</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="22155">
    <path>./Tekken Tag Tournament (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (v2.00).chd</path>
    <name>Tekken Tag Tournament</name>
    <desc>Olvídese de las lujosas introducciones de video de movimiento completo del pasado. El juego de vanguardia que se promete en las introducciones extendidas de los juegos de lucha finalmente se realiza en Tekken Tag Tournament. Este juego de acción visualmente impresionante contiene personajes en 3-D completamente renderizados que pueden ejecutar movimientos de artes marciales animados sin problemas. Con personajes poligonales y mapas de texturas así de reales, terminarás buscando la ranura para monedas en tu PS2.</desc>
    <image>./images/Tekken Tag Tournament (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (v2.00)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Tekken Tag Tournament (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (v2.00)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Tekken Tag Tournament (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (v2.00)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.8</rating>
    <releasedate>20001025T000000</releasedate>
    <developer>Namco</developer>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <genre>Lucha / Versus</genre>
    <family>Tekken</family>
    <players>1-4</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="22171">
    <path>./Tony Hawk's Underground 2 (Europe) (Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Tony Hawk's Underground 2</name>
    <desc>Tony Hawk te ha elegido para competir contra el equipo de Bam Margera en el World Destruction Tour. En una historia completamente nueva, Tony Hawk's Underground 2 te lleva a parques de patinaje de todo el mundo, donde puedes pintar tu tag personalizado, pegar pegatinas e incluso crear nuevas líneas de skate. Ahora puedes jugar como tú mismo, como tus compañeros de equipo o como más de 20 patinadores especiales. Si sientes nostalgia por los juegos más antiguos de Tony Hawk, puedes probar el modo Clásico, que te desafía a lograr tus objetivos favoritos, como Secret Tape y High Score.</desc>
    <image>./images/Tony Hawk's Underground 2 (Europe) (Fr,De,Es,It)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Tony Hawk's Underground 2 (Europe) (Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Tony Hawk's Underground 2 (Europe) (Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20041004T000000</releasedate>
    <developer>Neversoft</developer>
    <publisher>Activision</publisher>
    <genre>Deportes / Skate</genre>
    <family>Tony Hawk</family>
    <players>2</players>
    <lang>es,fr,de,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="22021">
    <path>./XIII (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>XIII</name>
    <desc>XIII es un videojuego de disparos en primera persona que aprovecha de forma magistral la potencia del motor Unreal II. La trama del juego se centra en el personaje principal, que ha despertado con amnesia. Los personajes y armas en XIII han sido creados usando la técnica de cel shading, dándole deliberadamente la apariencia de un cómic, incluyendo palabras onomatopéyicas contenidas en globos para los efectos de sonido.</desc>
    <image>./images/XIII (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/XIII (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
    <rating>0.9</rating>
    <releasedate>20031118T000000</releasedate>
    <developer>Ubisoft</developer>
    <publisher>Ubisoft</publisher>
    <genre>Disparos / 1ª persona</genre>
    <players>2</players>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game id="135148">
    <path>./Nickelodeon Bob Esponja - La Pelicula (Spain).chd</path>
    <name>The SpongeBob SquarePants Movie</name>
    <desc>Cuando se rueda un episodio especial de "Las nuevas aventuras de SirenoMan y el Chico Percebe" en Fondo de Bikini, les toca a Bob Esponja y sus amigos competir por el papel protagonista. Coge a tus amigos y enfréntate a 30 niveles de caos.</desc>
    <image>./images/Nickelodeon Bob Esponja - La Pelicula (Spain)-image.png</image>
    <video>./videos/Nickelodeon Bob Esponja - La Pelicula (Spain)-video.mp4</video>
    <thumbnail>./images/Nickelodeon Bob Esponja - La Pelicula (Spain)-thumb.png</thumbnail>
    <rating>0.7</rating>
    <releasedate>20041027T000000</releasedate>
    <developer>Heavy Iron Studios</developer>
    <publisher>THQ</publisher>
    <genre>Plataformas</genre>
    <family>Nickelodeon</family>
    <players>1</players>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    </game>
  <game>
    <path>./Max Payne 2 - The Fall of Max Payne (Spain) (En,Es).chd</path>
    <name>Max Payne 2 - The Fall of Max Payne (Spain) (En,Es)</name>
    </game>
  <game id="22012">
    <path>./Baldur's Gate - Dark Alliance II (Europe) (En,Es,It).chd</path>
    <name>Baldur's Gate : Dark Alliance II</name>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <releasedate>20040206T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en,es,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Interplay</publisher>
    <developer>Black Isle</developer>
    <desc>Baldur's Gate: Dark Alliance II es un hack and slash en PS2 con cinco nuevos personajes con características específicas. Corta monstruos y lanza hechizos mortales en más de 40 niveles épicos. Un nuevo sistema te permite forjar armas y armaduras y un modo cooperativo permite que dos jugadores experimenten la campaña juntos.</desc>
    <family>Baldur's Gate</family>
    <image>./images/Baldur's Gate - Dark Alliance II (Europe) (En,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Baldur's Gate - Dark Alliance II (Europe) (En,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Baldur's Gate - Dark Alliance II (Europe) (En,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22178">
    <path>./Call of Duty 2 - Big Red One (Europe) (Fr,Es,It).chd</path>
    <name>Call of Duty 2 : Big Red One</name>
    <genre>Disparos / 1ª persona</genre>
    <releasedate>20051118T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Activision</publisher>
    <developer>Treyarch</developer>
    <desc>Los entusiastas de los shooters en primera persona regresan al teatro europeo de la Segunda Guerra Mundial en Call of Duty 2: Big Red One, la continuación del exitoso Call of Duty: Finest Hour de 2004. Como reconocerán muchos veteranos de la vida real y aficionados a la historia, el subtítulo de la secuela es un nombre cariñoso para la división más condecorada del ejército de los Estados Unidos, Primera Infantería.
Los jugadores asumen el papel de un soldado entre sus filas. Además de una vigorosa campaña que los lleva a través de sombríos hitos de Europa y el norte de África devastados por la guerra, los jugadores tienen la oportunidad de realizar algunos juegos de rol ligeros, ya que la historia del juego los alienta a vincularse con sus compañeros soldados.</desc>
    <family>Call Of Duty</family>
    <image>./images/Call of Duty 2 - Big Red One (Europe) (Fr,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Call of Duty 2 - Big Red One (Europe) (Fr,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Call of Duty 2 - Big Red One (Europe) (Fr,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22065">
    <path>./Crash Twinsanity (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Crash Twinsanity</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20041008T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sierra</publisher>
    <developer>Traveller's Tales</developer>
    <desc>Los eventos de Crash Twinsanity cronológicamente ocurren tres años después de lo ocurrido en Crash Bandicoot: La venganza de Cortex. En este juego Crash y Cortex hacen una tregua temporal para derrotar a unos loros malvados de la 10th Dimensión llamados Víctor y Moritz. Pero no será fácil, ya que la mayoría de los aliados de Crash y Cortex (que no saben lo que está sucediendo) se volverán en su contra, y terminarán siendo obstáculos.</desc>
    <family>Crash Bandicoot</family>
    <image>./images/Crash Twinsanity (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Crash Twinsanity (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Crash Twinsanity (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22337">
    <path>./Disney-Pixar Los Increibles (Spain).chd</path>
    <name>Disney Pixar The Incredibles</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20041105T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.65</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>THQ</publisher>
    <developer>Heavy Iron</developer>
    <desc>Los Increíbles es el videojuego oficial basado en la exitosa película de Pixar del mismo nombre. La trama sigue a una familia de superhéroes que se retira debido a la presión popular, pero años después deben volver a la acción para defender a la ciudad. El juego refleja fielmente esta premisa, permitiendo al jugador controlar a cada miembro de la familia con sus propios poderes: Mr. Increíble con su fuerza, Elastigirl con su elasticidad, Violeta con sus campos de fuerza y Dash con su velocidad. Los niveles del juego siguen el argumento de la película y ofrecen entornos tridimensionales impresionantes, junto con una banda sonora emocionante. Puedes combinar los poderes de los personajes para lograr efectos especiales, lo que añade un toque estratégico a la jugabilidad.</desc>
    <image>./images/Disney-Pixar Los Increibles (Spain)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Disney-Pixar Los Increibles (Spain)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Disney-Pixar Los Increibles (Spain)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21876">
    <path>./FIFA 14 (Latin America) (En,Fr,Es).chd</path>
    <name>FIFA 14</name>
    <genre>Deportes / Fútbol</genre>
    <releasedate>20130927T000000</releasedate>
    <players>1-8</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>en,es,fr</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>EA Sports</publisher>
    <developer>Electronic Arts</developer>
    <desc>FIFA 14 ofrece los movimientos y las biomecánicas de los mejores futbolistas del mundo. Con animaciones 10 veces más detalladas, los jugadores se sienten más ágiles y atléticos al pararse, pivotar o cortar, la fidelidad en el movimiento repercute en la jugabilidad, estos tienen cientos de nuevas habilidades y animaciones. Además FIFA 14 incluye mejoras visuales, donde el interior de los estadios cobra vida gracias al nuevo público en 3D que reacciona a los acontecimientos del partido.</desc>
    <family>FIFA</family>
    <image>./images/FIFA 14 (Latin America) (En,Fr,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/FIFA 14 (Latin America) (En,Fr,Es)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21899">
    <path>./God of War (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>God of War</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>20050708T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>SCE Santa Monica</developer>
    <desc>Conviértete en Kratos y sacia tu sed de venganza luchando contra las criaturas y los dioses más temibles de la mitología griega. 

God of War, es un apasionante juego de acción y aventuras basado en el oscuro y fantástico mundo de la mitología griega. En él encarnarás a Kratos, un poderoso guerrero espartano empeñado en destruir a Ares, el dios de la guerra, y masacrar de paso a algunas de las más legendarias y colosales criaturas de la historia. Armado con las aterradoras "Blades of Chaos", dos espadas unidas a su cuerpo por largas cadenas, y varios dones otorgados por los dioses, el despiadado Kratos no dudará en eliminar a todo aquel, o aquello, que se interponga en su camino.</desc>
    <family>God Of War</family>
    <image>./images/God of War (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/God of War (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/God of War (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21877">
    <path>./Grand Theft Auto - San Andreas (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It) (v2.01).chd</path>
    <name>Grand Theft Auto : San Andreas</name>
    <genre>Aventura / 3D en Tiempo Real</genre>
    <releasedate>20041029T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.95</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Rockstar Games</publisher>
    <developer>Rockstar North</developer>
    <desc>Hace cinco años Carl Johnson huyó de los rigores de la vida en Los Santos, San Andreas, una ciudad destrozada por las bandas, las drogas y la corrupción en la que las estrellas de cine y los millonarios hacen lo posible por evitar a los traficantes y a los pandilleros. Estamos a principios de los noventa y Carl debe regresar. Su madre fue asesinada, su familia se está desmoronando y sus amigos de la infancia van por el mal camino. Al regresar a su barrio, un par de policías corruptos lo acusan de homicidio. CJ se ve arrastrado a un viaje que lo llevará a cruzar todo San Andreas para salvar a su familia y obtener el control de las calles.</desc>
    <family>Grand Theft Auto</family>
    <image>./images/Grand Theft Auto - San Andreas (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It) (v2.01)-image.png</image>
    <video>./videos/Grand Theft Auto - San Andreas (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It) (v2.01)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21980">
    <path>./Harry Potter and the Prisoner of Azkaban (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl,Pt).chd</path>
    <name>Harry Potter and the Prisoner of Azkaban</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>20040529T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,pt,es,fr,it,nl</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>EA Games</publisher>
    <developer>EA Games</developer>
    <desc>El videojuego basado en Harry Potter y el Prisionero de Azkaban sigue fielmente la trama de la película, sumergiendo a los jugadores en el mundo de la magia y la hechicería de Hogwarts junto a Harry, Hermione y Ron. La historia comienza con el trío de amigos en el Expreso de Hogwarts, interrumpido por Draco Malfoy y su pandilla. Pero pronto, Harry se enfrentará a un enemigo aún más temible: Sirius Black, sospechoso de haber asesinado a los padres de Harry, y a los siniestros Dementores.</desc>
    <family>Harry Potter</family>
    <image>./images/Harry Potter and the Prisoner of Azkaban (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl,Pt)-image.png</image>
    <video>./videos/Harry Potter and the Prisoner of Azkaban (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl,Pt)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22270">
    <path>./Incredible Hulk, The - Ultimate Destruction (Europe) (En,Fr,Es,It).chd</path>
    <name>The Incredible Hulk : Ultimate Destruction</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>20050909T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sierra</publisher>
    <developer>Radical Entertainment</developer>
    <desc>The Incredible Hulk: Ultimate Destruction es un juego de acción que te permite jugar como The Incredible Hulk, uno de los superhéroes más poderosos de Marvel. Ahora puedes usar la fuerza de Hulk para correr, saltar y escalar en cualquier lugar a través de los paisajes de la serie de cómics. Puedes aumentar tu fuerza y desbloquear más movimientos completando más de 30 misiones de la historia y 40 misiones secundarias. Los entornos destructibles del juego pueden ayudarte a luchar contra los jefes, conseguir armas y destruir edificios.</desc>
    <family>Marvel</family>
    <image>./images/Incredible Hulk, The - Ultimate Destruction (Europe) (En,Fr,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Incredible Hulk, The - Ultimate Destruction (Europe) (En,Fr,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Incredible Hulk, The - Ultimate Destruction (Europe) (En,Fr,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21930">
    <path>./Jak II - Renegade (Europe, Australia) (En,Ja,Fr,De,Es,It,Ko).chd</path>
    <name>Jak II : Renegade</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20031014T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,jp,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>Naughty Dog</developer>
    <desc>Jak II, o Jak II: El Renegado en Europa, es un videojuego de plataformas y ciencia ficción, fue el primer juego de Naughty Dog que no fue calificado para jugadores de todas las edades. Ahora hay nuevas armas y dispositivos, un mundo abierto, y una historia que recoge acontecimientos tras Jak and Daxter: The Precursor Legacy. En el juego, Villa Refugio (Haven City), una ciudad gobernada bajo el yugo del cuestionado Barón Praxis, está involucrada en una guerra contra un grupo tecno-orgánico de organismos conocidos como los "cabezachapas".</desc>
    <family>Jak And Daxter</family>
    <image>./images/Jak II - Renegade (Europe, Australia) (En,Ja,Fr,De,Es,It,Ko)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Jak II - Renegade (Europe, Australia) (En,Ja,Fr,De,Es,It,Ko)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Jak II - Renegade (Europe, Australia) (En,Ja,Fr,De,Es,It,Ko)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22243">
    <path>./Legend of Spyro, The - The Eternal Night (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl).chd</path>
    <name>The Legend of Spyro : The Eternal Night</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20071102T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it,nl</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sierra</publisher>
    <developer>Krome</developer>
    <desc>The Legend of Spyro: The Eternal Night es un juego de plataformas de acción que tiene lugar justo después de los eventos al final de The Legend of Spyro: A New Beginning. Spyro debe abrirse camino a través un viaje lleno de trampas mientras busca a su amigo Cynder. Inicialmente, ha perdido todos sus diferentes poderes de aliento del primer juego, pero recupera gradualmente la capacidad de soplar fuego, hielo, tierra y electricidad. Una novedad de esta secuela es la capacidad de Spyro para ralentizar el tiempo usando su habilidad recién aprendida 'Dragon Time'.</desc>
    <family>Spyro</family>
    <image>./images/Legend of Spyro, The - The Eternal Night (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl)-image.png</image>
    <video>./videos/Legend of Spyro, The - The Eternal Night (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22632">
    <path>./Micro Machines V4 (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Micro Machines V4</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20060630T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Codemasters</publisher>
    <developer>Supersonic Software</developer>
    <desc>MicroMachines V4 es un juego de carreras de vehículos en miniatura. Recoge todo lo que esté por ahí y suelta los potenciadores para cruzar la línea de meta a toda costa. Conduce deportivos, stock cars, buggies, lowriders y muscle cars... ¡Todo en circuitos construidos en entornos tan locos como siempre!.</desc>
    <family>Micro Machines</family>
    <image>./images/Micro Machines V4 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Micro Machines V4 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22075">
    <path>./NBA 2K11 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>NBA 2K11</name>
    <genre>Deportes / Baloncesto</genre>
    <players>2-10</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Visual Concepts</publisher>
    <developer>2K Games</developer>
    <desc>Revive 10 de los partidos más memorables de la carrera de Michael Jordan. Si consigues reproducir los escenarios de estos 10 juegos legendarios, desbloquearás el modo de juego MJ: Una leyenda en acción.

El sistema de regate más realista del mercado se ha mejorado aún más para ofrecerte patrones de regate más fluidos que nunca, lo que te permitirá dominar a tus rivales con la misma facilidad y gracia que Michael Jordan.

Descubre las múltiples facetas de la carrera de un jugador de la NBA, dentro y fuera de la cancha.
y fuera de la cancha. De las ruedas de prensa a las solicitudes de fichajes, pasando por los avales, tu carrera es mucho más que una simple estadística.

Con NBA Actu, no sólo podrás seguir las últimas noticias y estadísticas de la NBA mientras juegas, sino que también tendrás un nuevo programa de descanso para tus partidos, además de nuevos comentarios en directo desde la cancha, ...</desc>
    <family>NBA 2K</family>
    <image>./images/NBA 2K11 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-image.jpg</image>
    <thumbnail>./images/NBA 2K11 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/NBA 2K11 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22014">
    <path>./Odin Sphere (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Odin Sphere</name>
    <genre>Juego de Rol / RPG de Acción</genre>
    <releasedate>20080314T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Atlus</publisher>
    <developer>Vanillaware</developer>
    <desc>Se trata de un juego de rol de acción que ha sido considerado en ocasiones como el sucesor de Princess Crown.
Odin Sphere ostenta una inagotable abundancia creativa en un mundo ilustrado que se puede experimentar a través de unos controles intuitivos y de alta calidad. El mundo entrelaza cinco historias individuales para contar una historia épica de un poder increíble, una pérdida inevitable y un amor que prendará a los jugadores. Odin Sphere ofrece un modo de juego único de acción en combate que recompensa la velocidad y el estilo. El novedoso sistema de alquimia te permite combinar los botones de combate para obtener objetos adicionales, añadiendo más profundidad a esta experiencia.</desc>
    <image>./images/Odin Sphere (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Odin Sphere (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Odin Sphere (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="127838">
    <path>./Pinball Hall of Fame - The Gottlieb Collection (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Pt).chd</path>
    <name>Pinball Hall of Fame : The Gottlieb Collection</name>
    <genre>Pinball</genre>
    <releasedate>20050429T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.35</rating>
    <lang>de,en,pt,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Play It!</publisher>
    <developer>Astroll</developer>
    <desc>Though it offers authentic, playable simulations of more than eight classic machines from the 1960s through the 1990s, Pinball Hall of Fame aims also to provide players with an entertaining, interactive reference to the history of pinball. Developers at FarSight Studios (NCAA Football '99, NASCAR Road Racing, ESPN NFL Primetime 2002) worked with the "curators" of the real-life "Pinball Hall of Fame" (a project headquartered in Las Vegas) in an effort to craft an accurate and relevant simulation.</desc>
    <family>Gottlieb Pinball</family>
    <image>./images/Pinball Hall of Fame - The Gottlieb Collection (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Pt)-image.png</image>
    <video>./videos/Pinball Hall of Fame - The Gottlieb Collection (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Pt)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21891">
    <path>./Resident Evil 4.chd</path>
    <name>Resident Evil 4</name>
    <genre>Aventura / Terror de Supervivencia</genre>
    <releasedate>20051025T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.95</rating>
    <lang>en</lang>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Arrancando seis años después de los eventos de Resident Evil 2, la cuarta entrega de la serie sigue al antiguo policía (Ahora un agente especial) Leon S. Kennedy hacia Europa en una misión súper secreta para investigar la desaparición de la hija del presidente, Ashley. Mientras Leon encuentra horrores inimaginables, debe de encontrar quien o que es lo que esta detrás de todo. Viejos amigos.. y enemigos... Acechan en cada esquina mientras Leon trata de encontrar quien esta realmente detrás del secuestro de la hija del presidente.
El primer juego de exitosa serie de Capcom de horror y sobre-vivencia en ser diseñado con un motor de 3D poligonal en tiempo real, Resident Evil 4 esta libre de las limitaciones de la cámara y fondos estáticos de los títulos pasados.</desc>
    <family>Resident Evil</family>
    <image>./images/Resident Evil 4-image.png</image>
    <video>./videos/Resident Evil 4-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21948">
    <path>./Scarface - The World Is Yours (Europe) (En,Fr,Es,It).chd</path>
    <name>Scarface : The World Is Yours</name>
    <genre>Aventura / 3D en Tiempo Real</genre>
    <releasedate>20061013T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sierra</publisher>
    <developer>Radical Entertainment</developer>
    <desc>Es hora de "dar paso al malo" en esta adaptación de la película de 1983 de Brian De Palma protagonizada por Al Pacino como el narcotraficante cubano Tony Montana. El juego continúa donde lo dejó la película, aunque con la sorprendente revelación de que Montana no está muerta. Montana sobrevive al intento de asesinato y jura vengarse del capo que casi lo pone fuera de servicio: Alejandro Sosa. Los jugadores asumen el papel de Montana, hambriento de poder, en su intento por recuperar su imperio de la cocaína y su extravagante estilo de vida. Esto, por supuesto, significa recurrir a la violencia gráfica y la profanidad colorida como medio de "persuasión".</desc>
    <image>./images/Scarface - The World Is Yours (Europe) (En,Fr,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Scarface - The World Is Yours (Europe) (En,Fr,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Scarface - The World Is Yours (Europe) (En,Fr,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22210">
    <path>./Silent Hill 2 - Director's Cut (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Silent Hill 2 : Director's Cut</name>
    <genre>Aventura / Terror de Supervivencia</genre>
    <releasedate>20021117T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>La vida de James Sunderland se vino abajo cuando su joven mujer, Mary, murió trágicamente. Tres años más tarde, recibió una carta suya en la que le pedía que volviera al lugar en el que tantos recuerdos compartieron, la oscura ciudad de Silent Hill. Ahora James tendrá que volver a ese lugar tan especial para descubrir la verdad, sin saber que para obtener las respuestas que tanto anhela tendrá que realizar el más grande sacrificio.</desc>
    <family>Silent Hill</family>
    <image>./images/Silent Hill 2 - Director's Cut (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Silent Hill 2 - Director's Cut (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22450">
    <path>./Sonic Riders (USA) (En,Ja,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Sonic Riders</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20060221T000000</releasedate>
    <players>2-4</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>de,en,jp,es,fr,it</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>SEGA</publisher>
    <developer>SEGA</developer>
    <desc>La serie Sonic sale a la pista en el juego de carreras de combate, Sonic Riders. El Dr. Eggman ha desafiado a Sonic y sus amigos a competir en su Gran Premio Mundial, y puedes ingresar al evento e intentar desentrañar su misteriosa trama. Las carreras ocurren en tablas flotantes e incluyen trucos, peleas y carreras. Puedes personalizar tu personaje con equipos mejorados mientras corres por 13 pistas diferentes a través de un puñado de modos de juego. También puedes desafiar a tus amigos en carreras multijugador.</desc>
    <family>Sonic</family>
    <image>./images/Sonic Riders (USA) (En,Ja,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Sonic Riders (USA) (En,Ja,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21964">
    <path>./Tekken 5 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Tekken 5</name>
    <genre>Lucha / 2.5D</genre>
    <releasedate>20050224T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Namco</publisher>
    <developer>Namco</developer>
    <desc>Tekken 5 se convirtió en el mejor arcade de lucha para PlayStation 2. Esta versión trajo de vuelta a todos los personajes míticos de la franquicia, más nuevas incorporaciones, de base cuenta con 20 personajes, después podrás ir desbloqueando más personajes conforme avances en el juego. Siguiendo lo ocurrido en el final de Tekken 4, Jin buscará revalidar su título del Rey del Puño de Acero. Tekken 5 supuso un antes y un después para esta mítica franquicia. A qué esperas, ponte a los mandos y disfruta el último gran Tekken para PlayStation 2.</desc>
    <family>Tekken</family>
    <image>./images/Tekken 5 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Tekken 5 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Tekken 5 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22151">
    <path>./Tom Clancy's Splinter Cell - Pandora Tomorrow (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Tom Clancy's Splinter Cell : Pandora Tomorrow</name>
    <genre>Acción / Aventura</genre>
    <releasedate>20040616T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Ubisoft</publisher>
    <developer>Ubisoft</developer>
    <desc>Pandora Tomorrow posee un argumento y unos personajes secundarios más profundos. Escenarios más reconocibles como París, el aeropuerto de Los Ángeles, Yakarta... y amenazas como las armas biológicas. Sam es más poderoso y efectivo. Ahora hay nuevos movimientos, más accesorios... Mejores valores de producción, cinemáticas de calidad, OST, mejores voces... Un nuevo listón tecnológico en las consolas. Exteriores e iluminación dinámica progresiva, luces naturales, mejores animaciones y sigilo. El Modo de un jugador es redefinido con misiones más abiertas que permiten volver a jugar y presenta alternativas al método de ensayo y error. Pandora Tomorrow es el primer juego multijugador de sigilo.</desc>
    <family>Tom Clancy</family>
    <image>./images/Tom Clancy's Splinter Cell - Pandora Tomorrow (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Tom Clancy's Splinter Cell - Pandora Tomorrow (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Tom Clancy's Splinter Cell - Pandora Tomorrow (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22662">
    <path>./Wipeout Pulse (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>WipEout Pulse</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20090610T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>Sony Electronic Publishing</developer>
    <desc>WipEout Pulse tiene pistas nuevas y con estilo, un nuevo equipo de carreras y una banda sonora original de lo mejor en música electrónica, ahora los poseedores de una PlayStation 2 podrán experimentar la emoción de la velocidad. Las cintas magnéticas fijan la nave a la superficie, añadiendo una nueva dimensión a los circuitos y además, las armas de alta tecnología convierten el juego en una experiencia estimulante de carreras contra los pilotos más veloces y despiadados.</desc>
    <family>Wipeout</family>
    <video>./videos/Wipeout Pulse (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21967">
    <path>./Need for Speed - Most Wanted (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl,Sv).chd</path>
    <name>Need for Speed : Most Wanted</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20051115T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it,nl</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Electronic Arts</publisher>
    <developer>EA Canada</developer>
    <desc>El jugador llega a Rockport City, conduciendo una versión de carreras del BMW M3 GTR (E46). Siguiendo a Mia Townsend (interpretada por Josie Maran), el jugador demuestra su destreza al volante mientras es perseguido por un oficial de policía veterano llamado Sargento Cross (interpretado por Dean McKenzie), quien jura acabar con el jugador y terminar con las carreras callejeras en Rockport. Las carreras parecen estar a favor del jugador hasta que un grupo particular de corredores, liderado por el antagonista del juego, Clarence "Razor" Callahan (interpretado por Derek Hamilton), sabotea y gana el auto del jugador en una carrera. Sin un automóvil en el que escapar, Cross arresta al jugador, pero luego lo libera debido a la falta de pruebas. Mia recoge al jugador y luego le informa sobre el nuevo estado de Razor en la Lista Negra, un grupo de 15 conductores más buscados por el Departamento de Policía de Rockport.</desc>
    <family>Need for Speed</family>
    <image>./images/Need for Speed - Most Wanted (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl,Sv)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Need for Speed - Most Wanted (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl,Sv)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Need for Speed - Most Wanted (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl,Sv)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22324">
    <path>./Downhill Domination (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Downhill Domination</name>
    <genre>Deportes / Ciclismo</genre>
    <releasedate>20040213T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Codemasters</publisher>
    <developer>Incog</developer>
    <desc>Atrévete con carreras frenéticas montaña abajo con tu mountain bike. Elige entre 14 pilotos distintos, incluyendo 5 pilotos profesionales reales, elige también tu bici y el tipo de carrera en la que quieres participar. Corre en 27 pistas internacionales y nueve montañas que reproducen lugares reales, lánzate por laderas verticales a más de 90 kilómetros por hora. El desafío consiste en elegir la mejor ruta para atravesar los peligrosos cañones, bosques y pueblos alpinos mientras ruedas colina abajo esquivando todo tipo de obstáculos. ¡Realiza más de 30 acrobacias! Dales tu propio estilo y combínalas con el sistema de "Super tricks".</desc>
    <image>./images/Downhill Domination (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Downhill Domination (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Downhill Domination (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game>
    <path>./Legend of Spyro, The - A New Beginning (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl).chd</path>
    <name>Legend of Spyro, The - A New Beginning (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl)</name>
    </game>
  <game id="22562">
    <path>./Ape Escape 3 (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Ape Escape 3</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20060117T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>Sony Computer Entertainment</developer>
    <desc>Ape Escape 3 es un juego de acción/plataformas para Playstation 2. El infame Spectre envía a sus monos equipados con sus cascos para transmitir un programa de estupidez hipnótica que sumergirá a la humanidad en una catatonia catódica total. Depende de ti prevenir este desastre sin nombre, equipado con la ahora famosa red y el bastón paralizante, accesorios básicos para comenzar la caza.</desc>
    <family>Ape Escape</family>
    <image>./images/Ape Escape 3 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Ape Escape 3 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Ape Escape 3 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22016">
    <path>./Baldur's Gate - Dark Alliance (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Baldur's Gate : Dark Alliance</name>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <releasedate>20011214T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Interplay</publisher>
    <developer>Snowblind</developer>
    <desc>Baldur's Gate: Dark Alliance presenta al jugador como uno de los tres personajes básicos: una hechicera elfa, un arquero humano o un guerrero enano. Desde sus humildes comienzos matando ratas en los sótanos de una posada, el aventurero pasará a explorar cuevas, criptas y pasos de montaña. Naturalmente, está repleto de monstruos horribles, trampas malvadas, tesoros y armas mágicas legendarias. A medida que avanza el juego, el jugador es recompensado constantemente con nuevas armas, nuevos monstruos para luchar y puntos de experiencia para poner en las estadísticas del personaje del aventurero para volverse aún más poderoso. El aventurero finalmente debe desentrañar los secretos de un nuevo y oscuro gremio de ladrones respaldado por poderosos magos.</desc>
    <family>Baldur's Gate</family>
    <image>./images/Baldur's Gate - Dark Alliance (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Baldur's Gate - Dark Alliance (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Baldur's Gate - Dark Alliance (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22057">
    <path>./Burnout 3 - Takedown (Europe, Australia) (En,Es,Nl,Sv).chd</path>
    <name>Burnout 3 : Takedown</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20040910T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en,es,nl</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Electronic Arts</publisher>
    <developer>Criterion Games</developer>
    <desc>Burnout 3: Takedown es un videojuego de carreras desarrollado por Criterion Studios y distribuido por Electronic Arts que salió a la venta el 18 de septiembre de 2004 para las plataformas Xbox y PlayStation 2. Es la tercera entrega de la saga Burnout, y la primera en ser distribuida por EA Games tras el cierre de Acclaim, estando este más cuidado en cuanto a gráficos y sonido. Burnout otorga un garage con 65 automóviles que se desbloquean realizando carreras ilegales en calles que simulan ciudades reales, plagadas de tráfico con el que el jugador puede chocar.</desc>
    <family>Burnout</family>
    <image>./images/Burnout 3 - Takedown (Europe, Australia) (En,Es,Nl,Sv)-image.jpg</image>
    <thumbnail>./images/Burnout 3 - Takedown (Europe, Australia) (En,Es,Nl,Sv)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Burnout 3 - Takedown (Europe, Australia) (En,Es,Nl,Sv)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21982">
    <path>./Burnout Revenge (Europe) (Es,It,Nl,Sv,Fi).chd</path>
    <name>Burnout Revenge</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20050923T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>es,it,nl</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Electronic Arts</publisher>
    <developer>Criterion Games</developer>
    <desc>El mundo de los juegos de coche es amplio, quizá demasiado, y está poblado por multitud de juegos que buscan alzarse como referentes entre los muchos lanzamientos que se suceden año tras año, ya sean simuladores o arcades de toda índole. Burnout hizo su primera aparición allá por 2001 para las tres consolas de sobremesa del momento (con ciertos meses de antelación en PlayStation 2), y aunque la jugabilidad podía considerarse algo tosca, su planteamiento daba lugar a muchas mejoras y, sobre todo, hizo que mucha gente estuviese pendiente de los movimientos de Criterion Games.</desc>
    <family>Burnout</family>
    <image>./images/Burnout Revenge (Europe) (Es,It,Nl,Sv,Fi)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Burnout Revenge (Europe) (Es,It,Nl,Sv,Fi)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Burnout Revenge (Europe) (Es,It,Nl,Sv,Fi)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22596">
    <path>./Contra - Shattered Soldier (USA) (En,Fr,Es).chd</path>
    <name>Contra : Shattered Soldier</name>
    <genre>Shoot'em Up / Horizontal</genre>
    <releasedate>20021023T000000</releasedate>
    <players>2</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>en,es,fr</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Los creadores originales han regresado para devolverle la vida a la serie. Tiene la misma sensación que los otros juegos de Contra, pero nunca antes se había visto así, el modo de juego es el mismo estilo 2D frenético, pero enriquecido con entornos y efectos 3D. Hay una amplia gama de armas disponibles, tanto clásicas como nuevas. Los niveles y finales ocultos pueden ser desbloqueados si es lo suficiente hábil, o puede contar con la ayuda de algún compañero en el modo de dos jugadores.</desc>
    <family>Contra</family>
    <image>./images/Contra - Shattered Soldier (USA) (En,Fr,Es)-image.png</image>
    <video>./videos/Contra - Shattered Soldier (USA) (En,Fr,Es)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21974">
    <path>./Crash Tag Team Racing (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Nl).chd</path>
    <name>Crash Tag Team Racing</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20051104T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it,nl</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sierra</publisher>
    <developer>Radical Entertainment</developer>
    <desc>El recientemente nombrado lugar más peligroso del mundo, el Parque Temático y Automovilístico del Motor, está en peligro al haberse robado las gemas de poder que la sostienen. Ahora su propietario, Ebenezer Von Clutch, ha anunciado que entregara las escrituras del parque a quien le entregue esas gemas junto con la gema de poder negra, la cual, como ciborg que es, le proporciona su energía vital.
Tres grupos participan en la competición para conseguir las gemas:
Von Clutch y su mecánica, la zarigüeya Pasadena O' Possum, que intentan salvar el parque, recuperar las gemas moradas de poder y la gema negra.</desc>
    <family>Crash Bandicoot</family>
    <image>./images/Crash Tag Team Racing (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Nl)-image.png</image>
    <video>./videos/Crash Tag Team Racing (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Nl)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22019">
    <path>./Devil May Cry 3 - Dante's Awakening (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Special Edition).chd</path>
    <name>Devil May Cry 3 : Dante's Awakening Special Edition</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20060929T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>Devil May Cry 3 Special Edition para PS2 es un beat 'em all (Hack and slash) que te sumerge en el pasado de Dante, este tiene un arsenal impresionante y ahora puede cambiar de arma al instante, lo que facilita enormemente los combos. El demonio Sparda engendró dos hijos medio humanos. Dante decidió combatir a los demonios, Vergil optó por unirse a ellos. Ahora, los caminos de ambos hermanos deberán cruzarse.
La nueva Edición Especial, contiene nuevos personajes, modos y más acción que nunca.</desc>
    <family>Devil May Cry</family>
    <image>./images/Devil May Cry 3 - Dante's Awakening (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Special Edition)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Devil May Cry 3 - Dante's Awakening (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Special Edition)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Devil May Cry 3 - Dante's Awakening (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Special Edition)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22780">
    <path>./Disney's Donald Duck - Quack Attack (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Disney's Donald Duck : Qu@ck Att@ck?*!</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20001222T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.65</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Ubi soft Entertainment</publisher>
    <developer>Ubi soft Entertainment</developer>
    <desc>La intrépida reportera Daisy ha sido capturada por el malvado mago Merlock y nuestro héroe Donald ha decidido ir a rescatarla. Pero deberá darse prisa si quiere llegar antes que el presumido de Narciso, que también ha ido en su búsqueda. Gracias a un estrafalario invento de Ungenio, Donald podrá ser teletransportado a cualquier parte del mundo y llegar hasta donde Merlock tiene encerrada a Daisy. 
A lo largo de su aventura Donald se sentirá feliz, rabioso, hiperactivo, triste... Tendrás que controlar sus estados de ánimo de la forma más eficaz posible.</desc>
    <family>Donald Duck</family>
    <image>./images/Disney's Donald Duck - Quack Attack (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Disney's Donald Duck - Quack Attack (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Disney's Donald Duck - Quack Attack (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21888">
    <path>./Dragon Quest - The Journey of the Cursed King (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Dragon Quest : The Journey of the Cursed King</name>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <releasedate>20060413T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Square Enix</publisher>
    <developer>Level-5</developer>
    <desc>Dragon Quest VIII: Journey of the Cursed King es la última entrega de la inmensamente popular serie Dragon Quest y la primera en ser lanzada para el PlayStation 2. Por primera vez en la historia, los personajes coloridos, los entornos exóticos y las mazmorras desalentadoras del universo Dragon Quest han hecho la transición al glorioso 3D. En su aventura por todo el continente, los jugadores se verán inmersos en un mundo único de posibilidades aparentemente ilimitadas.</desc>
    <family>Dragon Quest</family>
    <image>./images/Dragon Quest - The Journey of the Cursed King (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Dragon Quest - The Journey of the Cursed King (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Dragon Quest - The Journey of the Cursed King (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22081">
    <path>./Fahrenheit (Europe) (En,Fr,De,Es).chd</path>
    <name>Fahrenheit</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>20050916T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,es,fr</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Atari SA</publisher>
    <developer>Quantic Dream</developer>
    <desc>Fahrenheit es un juego de aventuras en el que toda decisión tiene un efecto directo en el desarrollo de la historia en un misterioso despliegue. En este thriller paranormal, la ciudad de Nueva York es sacudida por una serie de misteriosos asesinatos que siguen un mismo patrón: gente normal y corriente es poseída y matan a desconocidos en público. Lucas Kane se convierte en uno de estos asesinos cuando mata repentinamente a un extraño en el baño de hombres de un bar-restaurante. Lucas debe descubrir las fuerzas sobrenaturales que se esconden detrás del crimen antes de que la policía le encuentre o antes de que pierda la cordura.</desc>
    <image>./images/Fahrenheit (Europe) (En,Fr,De,Es)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Fahrenheit (Europe) (En,Fr,De,Es)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Fahrenheit (Europe) (En,Fr,De,Es)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21878">
    <path>./Final Fantasy X (Spain).chd</path>
    <name>Final Fantasy X</name>
    <genre>Juego de Rol</genre>
    <releasedate>20020524T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>Square Enix</developer>
    <desc>"Listen to my story, this may be our last chance" ("Escucha mi historia, ésta podría ser nuestra última oportunidad")

-Tidus, al comienzo de juego.

Tidus es un joven, estrella del Blitzball, que juega en los Zanarkand Abes (el equipo de su ciudad). Un día, durante un partido, un extraño ser llamado Sinh ataca de improviso la ciudad. Auron, un misterioso conocido de la familia de Tidus, le ayuda a escapar introduciéndose en la esfera que había originado la devastación. Tidus despierta en un lugar desconocido para él. Cansado y hambriento busca refugio dentro de unas ruinas, donde es atacado por una bestia salvaje. En el calor de la batalla, es auxiliado por una misteriosa muchacha llamada Rikku, que aparece de improviso. Ella lo lleva consigo y le da de comer. Después le explica que Zanarkand fue destruida 1000 años atrás y que todo lo que Tidus parece saber, creer o conocer carece de lógica.</desc>
    <family>Final Fantasy</family>
    <image>./images/Final Fantasy X (Spain)-image.jpg</image>
    <thumbnail>./images/Final Fantasy X (Spain)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Final Fantasy X (Spain)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22923">
    <path>./Freekstyle (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Freekstyle</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20020809T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>EA Sports BIG</publisher>
    <developer>Page 44</developer>
    <desc>Freekstyle es una versión de EA Sports de las carreras de motocross. Este juego se trata de ir rápido y hacer trucos geniales. Aquí hay esencialmente dos juegos: primero, hay un juego de carreras sencillo, en el que corres tres vueltas alrededor de un circuito e intentas terminar primero. La segunda parte del juego es una competición de estilo libre, en la que realizas trucos para ganar puntos e intentas acumular el mayor total.

El juego de carreras, o modo "Freekstyle", combina carreras y trucos. Correrás por un circuito e intentarás realizar trucos en los grandes saltos que encuentres en el camino. Realizar trucos llena tu medidor de impulso, que luego te da un impulso de velocidad que puedes usar a tu discreción. Si realizas suficientes trucos, eventualmente podrás entrar en el modo "enloquecido", donde podrás viajar a una velocidad ridícula.

Freekstyle presenta las voces y la imagen de varias estrellas del motocross de la vida real.</desc>
    <image>./images/Freekstyle (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.jpg</image>
    <thumbnail>./images/Freekstyle (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Freekstyle (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22764">
    <path>./Gradius V (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Gradius V</name>
    <genre>Shoot'em Up</genre>
    <releasedate>20041008T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Treasure</developer>
    <desc>Gradius V es un shoot 'em up hecho en Japón, fue desarrollado en gran parte bajo contrato por Treasure, quien había trabajado anteriormente en Radiant Silvergun e Ikaruga. El juego se desarrolla principalmente en el espacio exterior donde controla una nave espacial llamada Vic Viper a través de fondos que se desplazan continuamente y que representan los territorios de Bacterian, un imperio malvado que sirve de enemigo. La banda sonora fue compuesta por el compositor Hitoshi Sakimoto, algunos de sus importantes trabajos son Final Fantasy Tactics, Radiant Silvergun y Vagrant Story.</desc>
    <family>Gradius</family>
    <image>./images/Gradius V (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.jpg</image>
    <thumbnail>./images/Gradius V (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Gradius V (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21911">
    <path>./Gran Turismo 4 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Gran Turismo 4</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20050309T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>Polyphony Digital</developer>
    <desc>Gran Turismo 4 continúa los pasos de sus predecesores para llegar a Playstation 2 de forma mejorada y ampliada en la cuarta entrega de la saga de conducción más famosa. Con muchos más coches y posibilidades, ahora podrás visitar a los principales distribuidores del mundo, tiendas de coches antiguos e incluso de tuning. Y para competir, elige entre pabellones gigantescos o los campos de los suburbios y corre en uno de sus 721 autos de 80 fabricantes.</desc>
    <family>Gran Turismo</family>
    <image>./images/Gran Turismo 4 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-image.jpg</image>
    <thumbnail>./images/Gran Turismo 4 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Gran Turismo 4 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21904">
    <path>./Grand Theft Auto III (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (v1.40).chd</path>
    <name>Grand Theft Auto III</name>
    <genre>Aventura / 3D en Tiempo Real</genre>
    <releasedate>20011026T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Take 2 Interactive</publisher>
    <developer>Rockstar North</developer>
    <desc>Liberty City, Estados Unidos.
El peor lugar de América.

Has sido traicionado y dado por muerto. Ahora buscas venganza, a menos que la ciudad te reclame primero.
Los jefes de la mafia necesitan un favor, policías corruptos necesitan ayuda y las bandas de la calle te quieren ver muerto.
Tendrás que atracar, robar y matar para salir de los problemas serios.

Ahí fuera puede pasar de todo.</desc>
    <family>Grand Theft Auto</family>
    <image>./images/Grand Theft Auto III (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (v1.40)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Grand Theft Auto III (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (v1.40)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21986">
    <path>./Half-Life (Spain).chd</path>
    <name>Half-Life</name>
    <genre>Disparos / 1ª persona</genre>
    <releasedate>20011130T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sierra</publisher>
    <developer>Gearbox Software</developer>
    <desc>La versión de Half-Life para PlayStation 2 es una adaptación del juego de Windows, pero con una revisión significativa de las armas y los modelos de personajes, así como de la geometría general del mapa y algunos niveles ampliados. También incluye un paquete de expansión llamado Half-Life: Decay, que nunca estuvo disponible oficialmente como expansión para el juego de Windows hasta que finalmente se recreó como una modificación. Esta tercera expansión del juego original cuenta con modo cooperativo para dos jugadores (en pantalla dividida) con las dos científicas protagonistas Gina Cross y Colette Green. Está diseñada para ser jugada con dos jugadores al mismo tiempo, ya que se centra más en los puzzles que el juego original y las dos primeras expansiones. También es posible jugar en modo para un solo jugador, pero entonces es necesario alternar entre los dos personajes para avanzar. Cuando no está activo, el otro personaje es controlado por la inteligencia artificial para acciones básicas.</desc>
    <family>Half-Life</family>
    <image>./images/Half-Life (Spain)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Half-Life (Spain)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Half-Life (Spain)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21958">
    <path>./Hitman - Blood Money (Spain).chd</path>
    <name>Hitman : Blood Money</name>
    <genre>Disparos / 3ª persona</genre>
    <releasedate>20060326T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Eidos Interactive</publisher>
    <developer>IO Interactive</developer>
    <desc>El Agente 47 ha vuelto y esta vez cobrará en dinero contante y sonante. La forma en la que gaste el dinero afectará al desarrollo del juego y las armas que tenga a su disposición, lo que supondrá una experiencia de juego única para cada jugador. En esta ocasión, Hitman debe recorrer Estados Unidos para descubrir quien está asesinando a los miembros de su agencia. Depende del jugador determinar la forma en que se ejecuta un asesinato, pero el modo de "entrenamiento de novato" puede mostrar a los asesinos aficionados cómo ayudar a los objetivos a tener "accidentes", empujando a la víctima sobre una repisa o sujetándola debajo de algo pesado.</desc>
    <family>Hitman</family>
    <image>./images/Hitman - Blood Money (Spain)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Hitman - Blood Money (Spain)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Hitman - Blood Money (Spain)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21985">
    <path>./Hitman 2 - Silent Assassin (Spain) (v2.00).chd</path>
    <name>Hitman 2 : Silent Assassin</name>
    <genre>Disparos / 3ª persona</genre>
    <releasedate>20020410T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Eidos Interactive</publisher>
    <developer>IO Interactive</developer>
    <desc>El asesino a sueldo perfecto, el Agente 47, intenta distanciarse de su pasado violento y se convierte en un humilde jardinero de iglesia. Pero es engañado para que vuelva a su oficio cuando su amigo, un sacerdote, es secuestrado por un mafioso italiano. Hitman 2: Silent Assassin es un juego de sigilo en tercera persona. Como asesino a sueldo, debe completar una serie de misiones en todo el mundo, cada misión generalmente implica asesinar a alguien y posiblemente cumplir un par de otros objetivos. Se pueden usar una gran variedad de armas, incluida la famosa cuerda de piano para estrangular discretamente a sus víctimas.</desc>
    <family>Hitman</family>
    <image>./images/Hitman 2 - Silent Assassin (Spain) (v2.00)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Hitman 2 - Silent Assassin (Spain) (v2.00)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Hitman 2 - Silent Assassin (Spain) (v2.00)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21935">
    <path>./Jak 3 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Pt,Ru).chd</path>
    <name>Jak 3</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20041126T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,pt,es,fr,ru,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>Naughty Dog</developer>
    <desc>Jak 3 es un videojuego de plataformas de acción-aventura que sigue con el planteamiento de la anterior entrega. Villa refugio se ha convertido en un campo de batalla en el que tres facciones enfrentadas se disputan el control de las calles. Jak es culpado por provocar el conflicto, desterrado al desierto y abandonado a su suerte. Pero, ahora mismo, su gente lo necesita más que nunca de hecho, el futuro de todo el planeta depende de su regreso. El destino de un héroe debe cumplirse. Y mientras la historia continúa, empieza una nueva aventura.</desc>
    <family>Jak And Daxter</family>
    <image>./images/Jak 3 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Pt,Ru)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Jak 3 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Pt,Ru)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Jak 3 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Pt,Ru)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21923">
    <path>./Jak and Daxter - The Precursor Legacy (USA) (En,Fr,De,Es,It) (Rev 1).chd</path>
    <name>Jak and Daxter: The Precursor Legacy</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20011204T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>Naughty Dog</developer>
    <desc>Jak es un hombre con una misión. Daxter no es un hombre, pero también tiene una misión. El objetivo es encontrar una cura para conseguir que Daxter deje de ser una bola de pelo con tres dedos en cada pata y vuelva a su glorioso ser. Pero, hay un problema, tendran que derrotar a las fuerzas de la oscuridad, hordas de Lurkers, trampas muy peligrosas y tiburones hambrientos para lograr su misión. En este juego el dúo más dinámico emprenderá una aventura de película a través de tierras ignotas, sin saber que han tomado una decisión que les cambiará la vida para siempre.</desc>
    <family>Jak And Daxter</family>
    <image>./images/Jak and Daxter - The Precursor Legacy (USA) (En,Fr,De,Es,It) (Rev 1)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Jak and Daxter - The Precursor Legacy (USA) (En,Fr,De,Es,It) (Rev 1)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21940">
    <path>./Lara Croft Tomb Raider - Legend (USA) (En,Fr,Es).chd</path>
    <name>Tomb Raider : Legend</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>20060411T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>en,es,fr</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Eidos Interactive</publisher>
    <developer>Crystal Dynamics</developer>
    <desc>Lara Croft, la mejor exploradora de nuestro tiempo, está tras la pista de una de las grandes leyendas de la historia, un arma con el poder de traer la paz o destruirla.

Entre Lara y la poderosa reliquia se interponen trampas diabólicas, guardianes ancestrales, un viaje por los lugares más peligrosos del planeta y un personaje de su pasado.

En esta emocionante aventura en busca de una Leyenda, Lara descubrirá la calve de su propio pasado y de su futuro...</desc>
    <family>Tomb Raider</family>
    <image>./images/Lara Croft Tomb Raider - Legend (USA) (En,Fr,Es)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Lara Croft Tomb Raider - Legend (USA) (En,Fr,Es)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Lara Croft Tomb Raider - Legend (USA) (En,Fr,Es)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22162">
    <path>./Legacy of Kain - Soul Reaver 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Soul Reaver 2</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>20011123T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Eidos Interactive</publisher>
    <developer>Crystal Dynamics</developer>
    <desc>Siguiendo los eventos en Legacy of Kain: Soul Reaver, Raziel descubre un camino atrás en el tiempo y se encuentra con uno del Círculo de los Nueve, Mobius the Timestreamer. Mobius insta a Raziel a continuar su búsqueda de venganza y destruir al señor de los vampiros Kain. Raziel acepta a regañadientes y se dirige a descubrir el conocimiento y las armas que le permitirán lograr su objetivo.</desc>
    <image>./images/Legacy of Kain - Soul Reaver 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Legacy of Kain - Soul Reaver 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Legacy of Kain - Soul Reaver 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22378">
    <path>./Mega Man X8 (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Mega Man X8</name>
    <genre>Plataformas / Tirador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>20050211T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Valuewave</developer>
    <desc>Megaman, la estrella más longeva de Capcom y sus dos fieles aliados Zero y Axl vuelven en una nueva aventura de acción y plataformas de estilo 2.5D.
El último enemigo de nuestro heroico trío es Sigma, un malvado ciborg que quiere destruir a toda la raza humana. Tras haber saqueado gran parte del planeta, Sigma ha logrado apoderarse de los avanzados robots Reploids, construidos por los supervivientes para ayudarlos a reconstruir sus casas. La misión de Megaman X y sus dos aliados será derrotarlos y salvar a la humanidad.</desc>
    <family>Mega Man</family>
    <image>./images/Mega Man X8 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Mega Man X8 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Mega Man X8 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21931">
    <path>./Metal Gear Solid 3 - Subsistence (USA) (En,Es) (Disc 1) (Subsistence).chd</path>
    <name>Metal Gear Solid 3 : Subsistence</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>20060314T000000</releasedate>
    <players>1-8</players>
    <rating>0.95</rating>
    <lang>en,es</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami Computer Entertainment</developer>
    <desc>Metal Gear Solid 3: Subsistence es una versión ampliada de Metal Gear Solid 3: Snake Eater, la quinta entrega de la saga de videojuegos Metal Gear. Las características más destacadas de esta versión respecto a Snake Eater son la aparición de un modo de videojuego en línea (el cual ya no se encuentra disponible) y la inclusión de Metal Gear y Metal Gear 2: Solid Snake, las dos entregas de la saga que aparecieron en 1987 y 1990 respectivamente para el ordenador MSX.</desc>
    <family>Metal Gear</family>
    <image>./images/Metal Gear Solid 3 - Subsistence (USA) (En,Es) (Disc 1) (Subsistence)-image.png</image>
    <video>./videos/Metal Gear Solid 3 - Subsistence (USA) (En,Es) (Disc 1) (Subsistence)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22119">
    <path>./Mortal Kombat - Shaolin Monks (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Mortal Kombat : Shaolin Monks</name>
    <genre>Lucha</genre>
    <releasedate>20050930T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Midway</publisher>
    <developer>Midway</developer>
    <desc>Inspirado en parte por la sección "Konquest" de Mortal Kombat Deception del 2004, Mortal Kombat: Shaolin Monks es una aventura completa que lleva a los jugadores en una violenta y épica lucha a travez del universo histórico de Mortal Kombat. Como cualquiera de los dos monjes Shaolin de la serie, Liu Kang o Kung Lao, el jugador atravesara los varios reinos involucrados en los torneos de pelea desde una perspectiva en tercera persona. El motor del juego esta diseñado para permitir a los personajes atacar y defenderse así mismos de los enemigos en cualquier dirección, de frente, por detrás y en ambos lado.</desc>
    <family>Mortal Kombat</family>
    <image>./images/Mortal Kombat - Shaolin Monks (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Mortal Kombat - Shaolin Monks (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Mortal Kombat - Shaolin Monks (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21922">
    <path>./Naruto Shippuden - Ultimate Ninja 5 (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Naruto Shippuden : Ultimate Ninja 5</name>
    <genre>Lucha</genre>
    <releasedate>20091127T000000</releasedate>
    <players>2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Bandai Namco</publisher>
    <developer>CyberConnect2</developer>
    <desc>Naruto Shippuden: Ultimate Ninja 5 es la quinta entrega de la exitosa serie desarrollada por CyberConnect2 y la segunda basada en el anime Naruto Shipupuden; los jugadores continuarán la historia de Naruto en un modo Master que contará con nuevos estilos de lucha, un nuevo sistema de juego con tres personajes que hará uso de habilidades especiales, y la posibilidad de incrementar tanto las estadísticas del personaje como su equipamiento y Jutsus. Además, el nuevo sistema de lucha permite seleccionar un compañero para que se una a la batalla incrementando las posibilidades de victoria. En el modo versus hay más de 60 personajes y 24 escenarios, convirtiéndose de esta forma “en el juego con mayor contenido de la serie hasta la fecha”.</desc>
    <family>Naruto</family>
    <image>./images/Naruto Shippuden - Ultimate Ninja 5 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.jpg</image>
    <thumbnail>./images/Naruto Shippuden - Ultimate Ninja 5 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Naruto Shippuden - Ultimate Ninja 5 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22188">
    <path>./Need for Speed - Hot Pursuit 2 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Sv) (v2.00).chd</path>
    <name>Need for Speed : Hot Pursuit 2</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20021025T000000</releasedate>
    <players>2</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Electronic Arts</publisher>
    <developer>Black Box</developer>
    <desc>En este Need for Speed de nueva generación podrás conducir los automóviles más exclusivos del mundo y llevarlos al limite por cualquier carretera con la policía en los talones, la posibilidad de dañar los coches y la variedad de carreteras abiertas, atajos y modos de juego harán de Hot Pursuit 2 un nuevo mito del género. En el mundo de NFS no conduces como si fuera tuyo, conduces como si lo hubieras robado. No te preocupes por los daños del vehículo, preocúpate por la pasma que te persigue...</desc>
    <family>Need for Speed</family>
    <image>./images/Need for Speed - Hot Pursuit 2 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Sv) (v2.00)-image.jpg</image>
    <thumbnail>./images/Need for Speed - Hot Pursuit 2 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Sv) (v2.00)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Need for Speed - Hot Pursuit 2 (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It,Sv) (v2.00)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="128184">
    <path>./Nickelodeon SpongeBob SquarePants and Friends Unite! (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl).chd</path>
    <name>Nickelodeon SpongeBob SquarePants and Friends Unite!</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20060303T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.65</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it,nl</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>THQ</publisher>
    <developer>Blue Tongue Entertainment</developer>
    <desc>SpongeBob Squarepants and friends - Unite: In this action-adventure from THQ, the heroes of four popular cartoon series unite, to stand against the evil scheming of their four arch-enemies. Retrovillie villain Professor Calamitous has convinced Bikini Bottom baddie Plankton, fairy foe Crocker, and the masterfully vituperative Vlad Plasmius to team up, and they plan to wreak havoc all across the lucrative lands of Nickelodeon licensing. Luckily for us all, the brilliant Jimmy Neutron, the unsinkable SpongeBob SquarePants, the fairly odd-parented Timmy Turner, and the otherworldly Danny Phantom have joined together as well, to foil the foul plans of this "Syndicate of Evil."</desc>
    <family>Nickelodeon</family>
    <image>./images/Nickelodeon SpongeBob SquarePants and Friends Unite! (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl)-image.png</image>
    <video>./videos/Nickelodeon SpongeBob SquarePants and Friends Unite! (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="127801">
    <path>./Padrino, El (Spain).chd</path>
    <name>The Godfather</name>
    <genre>Aventura / 3D en Tiempo Real</genre>
    <releasedate>20060324T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Electronic Arts</publisher>
    <developer>Electronic Arts</developer>
    <desc>La obra maestra cinematográfica de culto El Padrino llega a PS2, juego de acción y mundo abierto similar a GTA. Después de una vida de pequeños trabajos y robos, ha sido aceptado en la organización criminal más famosa de Estados Unidos. Ahora depende de usted cumplir las órdenes, ganarse el respeto, ascender de rango y hacer suya la ciudad de Nueva York. Juega bien tus cartas e incluso podrías dirigir todo como el próximo y más poderoso Don.</desc>
    <family>The Godfather</family>
    <image>./images/Padrino, El (Spain)-image.png</image>
    <video>./videos/Padrino, El (Spain)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21929">
    <path>./PES 6 - Pro Evolution Soccer (Spain).chd</path>
    <name>Pro Evolution Soccer 6</name>
    <genre>Deportes / Fútbol</genre>
    <releasedate>20060427T000000</releasedate>
    <players>2-8</players>
    <rating>0.55</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Con unos gráficos muy mejorados, animaciones suavizadas y una gran cantidad de adiciones jugables, Pro evolution Soccer 6 es el rey de los juegos de fútbol, demostrando una vez más que no todo estaba inventado. En las novedades jugables, la IA ha sido aumentada, con los jugadores corriendo de manera inteligente al hueco cuando no estén en posesión del balón, así como un refinamiento en los apartados de físicos, como los intentos de fintar de los jugadores rivales al recibir la pelota o los defensores quedándose en una actitud más atenta para prevenir estos movimientos por parte del jugador. El sistema de disparo también se ha refinado y los jugadores serán capaces de intentar más tiros afortunados que en versiones anteriores.</desc>
    <family>Pro Evolution Soccer</family>
    <image>./images/PES 6 - Pro Evolution Soccer (Spain)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/PES 6 - Pro Evolution Soccer (Spain)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/PES 6 - Pro Evolution Soccer (Spain)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21996">
    <path>./Rayman 3 - Hoodlum Havoc (USA) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Rayman 3 : Hoodlum Havoc</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20030317T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Ubisoft</publisher>
    <developer>Ubisoft</developer>
    <desc>Un día un Lum rojo se transformó en una horrible bola negra decidida a conquistar el mundo. Este Lum fue reclutando a todos los lums rojos para finalmente convertirse en un poderoso ejército de Hoodlums, con el objetivo de extender la maldad por todas partes. ¡Sólo Rayman y sus nuevos poderes pueden salvar el mundo del caos!. Redescubre a Rayman, con un sistema de combate rediseñado que ofrece un enfoque más táctico.</desc>
    <family>Rayman</family>
    <image>./images/Rayman 3 - Hoodlum Havoc (USA) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Rayman 3 - Hoodlum Havoc (USA) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21921">
    <path>./Resident Evil - Code - Veronica X (Europe) (En,Fr,De,Es).chd</path>
    <name>Resident Evil : Code, Veronica X</name>
    <genre>Aventura / Terror de Supervivencia</genre>
    <releasedate>20010914T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,es,fr</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <developer>Capcom</developer>
    <desc>En esta entrega nos encontramos en una misteriosa isla infestada de zombis, nuestro propósito no es otro que sobrevivir. Controlamos en un primer momento a Claire Redfield, protagonista de la segunda entrega de la saga, quien es capturada y llevada a esta isla en medio de la nada. Pronto descubriremos que la isla esta plagada de zombis y criaturas surgidas de los laboratorios de la misteriosa multinacional "Umbrella". A partir de aquí nos encontramos de lleno en el horror mismo, huyendo, disparando, resolviendo puzzles de dificultad ascendente, investigando y luchando con los jefes. Claire será ayudada por un nuevo personaje llamado Steve y por Chris Redfield, otro viejo conocido.</desc>
    <family>Resident Evil</family>
    <image>./images/Resident Evil - Code - Veronica X (Europe) (En,Fr,De,Es)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Resident Evil - Code - Veronica X (Europe) (En,Fr,De,Es)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Resident Evil - Code - Veronica X (Europe) (En,Fr,De,Es)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21993">
    <path>./Rule of Rose (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Rule of Rose</name>
    <genre>Acción / Aventura</genre>
    <releasedate>20061106T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>505 Games</publisher>
    <developer>Punchline</developer>
    <desc>Prepárate para unirte a la sociedad secreta más extraña y peligrosa jamás vista, Rule of Rose.
En la Inglaterra de los años 30, un grupo de niñas forman un club denominado “Dinastía Aristocrática Red Crayon”, cuyas siglas “rule of rose” rigen su particular sociedad, su jerarquía y sus juegos. Jennifer comienza un tenebroso viaje, siempre acompañada por un perro llamado Brown, junto al cual se sumergirá en los misterios que rodean a estas niñas.</desc>
    <image>./images/Rule of Rose (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Rule of Rose (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Rule of Rose (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22004">
    <path>./Saint Seiya - The Hades (Europe) (En,Fr,Es,It).chd</path>
    <name>Saint Seiya : The Hades</name>
    <genre>Lucha</genre>
    <releasedate>20060929T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Bandai Namco</publisher>
    <developer>Dimps</developer>
    <desc>Saint Seiya: The Hades para Playstation 2 es un juego de lucha en 3D basado en el universo de la serie animada. Debes evitar la destrucción del mundo luchando contra el señor del inframundo con 49 personajes jugables, incluidos los espectros de Hades y los caballeros de Atenea equipados con sus respectivas armaduras divinas.</desc>
    <family>Saint Seiya</family>
    <image>./images/Saint Seiya - The Hades (Europe) (En,Fr,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Saint Seiya - The Hades (Europe) (En,Fr,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Saint Seiya - The Hades (Europe) (En,Fr,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21887">
    <path>./Shadow of the Colossus (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Shadow of the Colossus</name>
    <genre>Beat'em Up</genre>
    <releasedate>20060217T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>Sony Computer Entertainment</developer>
    <desc>Embárcate en una misión para devolverle la vida a una chica en la que tendrás que derribar a 16 gigantescas bestias. Armado tan solo con tu ingenio, una espada mágica y un arco, recorre vastos paisajes a lomos de tu corcel de confianza y busca cada uno de los colosos. Pero ojo, que cada gigante tiene un punto débil específico, y encontrarlo y explotarlo no será nada fácil. Te espera una emocionante aventura de exploración, plataformas, rompecabezas y acción. Shadow of the Colossus es una aventura épica a una escala totalmente distinta.</desc>
    <image>./images/Shadow of the Colossus (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Shadow of the Colossus (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Shadow of the Colossus (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22455">
    <path>./Shrek 2 (Spain).chd</path>
    <name>Shrek 2</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20040503T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Activision</publisher>
    <developer>Luxoflux</developer>
    <desc>El viaje para conocer a los suegros se convierte para Shrek y Fiona en un torbellino de nuevas aventuras en el que la versión de "fueron felices y comieron perdices" nunca estuvo tan lejano... Con la ayuda de su fiel corcel Asno, Shrek se enfrenta a un hada madrina que prepara pociones, al pomposo Príncipe Encantador y al famoso mata-ogros conocido como el Gato con Botas, un fiero felino que en el fondo, no es más que un lindo minino. Puedes elegir entre Shrek y 9 de sus amigos, cada uno con sus propios poderes para vivir locas aventuras. Pon a prueba tus habilidades en misiones especialmente diseñadas para cada personaje.</desc>
    <family>Shrek</family>
    <image>./images/Shrek 2 (Spain)-image.jpg</image>
    <thumbnail>./images/Shrek 2 (Spain)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Shrek 2 (Spain)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22052">
    <path>./Simpsons, The - Hit &amp; Run (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es).chd</path>
    <name>The Simpsons : Hit &amp; Run</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20031121T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,es,fr</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Universal</publisher>
    <developer>Radical Entertainment</developer>
    <desc>The Simpsons Hit &amp; Run es un videojuego desarrollado en el universo de la serie de televisión Los Simpson, que trata de una posible invasión extraterrestre. En Springfield empiezan a verse cámaras voladoras con forma de avispas y furgonetas negras. Parece que no son gran cosa, hasta que Bart desaparece en un rayo de luz verde. Completando las misiones, podrás enterarte dónde se fue Bart, qué contiene esa Buzz Cola, de dónde viene, qué contienen esas furgonetas negras y demás subtramas, que son las misiones en sí del juego.</desc>
    <family>The Simpsons</family>
    <image>./images/Simpsons, The - Hit &amp; Run (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es)-image.jpg</image>
    <video>./videos/Simpsons, The - Hit &amp; Run (Europe, Australia) (En,Fr,De,Es)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="127586">
    <path>./Sly 2 - Band of Thieves (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl,Pt,Sv,No,Da,Fi) (v2.01).chd</path>
    <name>Sly 2 : Band of Thieves</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20040914T000000</releasedate>
    <players>1</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>no,de,en,pt,es,fr,it,nl</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>Sucker Punch Productions</developer>
    <desc>Sly regresa en una nueva aventura de plataformas en la que forma una banda de ladrones con Bentley la tortuga y Murray, la criatura morada parecida a un hipopótamo, cada uno tiene su propio papel dentro del juego. Sly es el miembro más rápido y ágil de la banda y sigue siendo el personaje con el que más juegas, pero en ciertas misiones son necesarias las habilidades especiales de Bentley, que es inteligente y puede lanzar bombas, así como disparar a los enemigos a distancia, otras misiones requieren los músculos de Murray, que puede levantar casi todo, incluidos los enemigos. El objetivo principal es la recuperación de una serie de piezas de relojería de diferentes lugares del mundo.</desc>
    <family>Sly Cooper</family>
    <image>./images/Sly 2 - Band of Thieves (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl,Pt,Sv,No,Da,Fi) (v2.01)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Sly 2 - Band of Thieves (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl,Pt,Sv,No,Da,Fi) (v2.01)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Sly 2 - Band of Thieves (Europe) (En,Fr,De,Es,It,Nl,Pt,Sv,No,Da,Fi) (v2.01)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22411">
    <path>./Spider-Man - Friend or Foe (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Spider-Man : Friend or Foe</name>
    <genre>Plataformas / Luchador con desplazamiento</genre>
    <releasedate>20071002T000000</releasedate>
    <players>2</players>
    <rating>0.7</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Activision</publisher>
    <developer>Next Level Games</developer>
    <desc>Spider-Man: Friend or Foe (en castellano Spider-Man: Amigo o Enemigo) es un videojuego de estilo Beat'em up en tercera persona, de tipo cooperativo para dos jugadores, donde un jugador controla a Spider-Man y otro a uno de sus aliados. La historia del juego gira en torno a los P.H.A.N.T.O.M., criaturas peligrosas creadas mezclando simbiontes con tecnología holográfica, que un misterioso villano planea utilizar para apoderarse del mundo.</desc>
    <family>Marvel</family>
    <image>./images/Spider-Man - Friend or Foe (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Spider-Man - Friend or Foe (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21951">
    <path>./Star Wars - Episode III - Revenge of the Sith (Europe) (En,Es,It).chd</path>
    <name>Star Wars : Episode III, Revenge of the Sith</name>
    <genre>Aventura</genre>
    <releasedate>20050501T000000</releasedate>
    <players>2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en,es,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>LucasArts</publisher>
    <developer>Activision</developer>
    <desc>Juega en la piel de Anakin Skywalker y Obi-Wan Kenobi. Pon a prueba tu habilidad con el sable de luz y tus poderes de la Fuerza en duelos épicos extraídos de la película. Refuerza a tu jedi con nuevas combinaciones de movimientos y ataques mejorables. El único videojuego que cuenta con secuencias de 'La venganza de los Sith'. Con magníficos efectos de sonido creados por Skywalker Sound. La banda sonora original de Star Wars intensifica la acción. Combate en 16 niveles interactivos, con escenarios absolutamente nuevos inspirados en la película. Enfréntate a Darth Vader y a otros protagonistas en duelos para varios jugadores. Desbloquea otros personajes y nuevas bonificaciones.</desc>
    <family>Star Wars</family>
    <image>./images/Star Wars - Episode III - Revenge of the Sith (Europe) (En,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Star Wars - Episode III - Revenge of the Sith (Europe) (En,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Star Wars - Episode III - Revenge of the Sith (Europe) (En,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="21962">
    <path>./TimeSplitters 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>TimeSplitters 2</name>
    <genre>Disparos / 1ª persona</genre>
    <releasedate>20021008T000000</releasedate>
    <players>2-4</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Eidos Interactive</publisher>
    <developer>Radical Software</developer>
    <desc>En TimeSplitters 2, la raza malvada TimeSplitters está volviendo a viajar dentro de la historia humana, y son autores de eventos que conducen a la esclavización de la humanidad. Controlando a un variopinto grupo de personajes renegados, debes cazar TimeSplitters en entornos tales como la década de 1920 llena de gánsteres, en los templos y exuberantes junglas de los aztecas, en las instalaciones militares soviéticas de la Guerra Fría y en las futuristas fábricas de robots en el espacio. TimeSplitters 2 ofrece modos de historia cooperativa y para un solo jugador; tiene una narrativa compleja y múltiples episodios basados ??en objetivos y escenas animadas. El motor del juego ha sido ampliamente actualizado para acomodar entornos más grandes y efectos gráficos especiales, y el MapMaker se ha mejorado, brindando más opciones al jugador avanzado que busca escenarios de juego personalizables.</desc>
    <image>./images/TimeSplitters 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/TimeSplitters 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/TimeSplitters 2 (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22010">
    <path>./Tom Clancy's Splinter Cell - Chaos Theory (USA) (En,Fr,Es).chd</path>
    <name>Tom Clancy's Splinter Cell : Chaos Theory</name>
    <genre>Acción / Aventura</genre>
    <releasedate>20050328T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>en,es,fr</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Ubisoft</publisher>
    <developer>Ubisoft</developer>
    <desc>Splinter Cell Chaos Theory narra la conspiración del agente de operaciones encubiertas Sam Fisher dentro del mundo del espionaje internacional. De Panamá a Corea pasando por EE.UU., la misión sigue siendo principalmente la misma: acercarse al objetivo con la mayor discreción posible gracias a una amplia gama de movimientos y artilugios, como colgarse del techo para evitar láseres que detectan el movimiento. Últimamente se producen apagones en la ciudad, sabotajes en la Bolsa, ataques a los sistemas nacionales de defensa. Es una guerra de información y uno de los mayores peligros para la estabilidad global. Deberás infiltrarte en territorio hostil para recoger información secreta, esta vez más cerca que nunca del enemigo.</desc>
    <family>Tom Clancy</family>
    <image>./images/Tom Clancy's Splinter Cell - Chaos Theory (USA) (En,Fr,Es)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Tom Clancy's Splinter Cell - Chaos Theory (USA) (En,Fr,Es)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Tom Clancy's Splinter Cell - Chaos Theory (USA) (En,Fr,Es)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22473">
    <path>./Twisted Metal - Black (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Twisted Metal : Black</name>
    <genre>Disparos / Vehículo, 3ª persona</genre>
    <releasedate>20010618T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.85</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>Incognito</developer>
    <desc>En lo profundo de la mente, en el corazón del alma, se halla la locura en todos nosotros. El descenso a lo oscuro revela la locura, donde un silencio turbador está a punto de dar paso a la anarquía total. Sólo hay una salida... Twisted Metal: Black™.

Ponte al volante de los vehículos articulados más potentes y utiliza las armas más rebuscadas jamás inventadas. Corre a toda prisa por campos de batalla llenos de presagios y paisajes de pesadilla en un mundo que te helará la sangre y sacará la locura que hay en todos nosotros.</desc>
    <family>Twisted Metal</family>
    <image>./images/Twisted Metal - Black (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Twisted Metal - Black (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Twisted Metal - Black (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22404">
    <path>./WipEout Fusion (USA).chd</path>
    <name>WipEout Fusion</name>
    <genre>Carreras, Conducción</genre>
    <releasedate>20020617T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>en</lang>
    <region>us</region>
    <publisher>Sony Computer Entertainment</publisher>
    <developer>Studio Liverpool</developer>
    <desc>WipEout Fusion es un juego de carreras futurista con elementos de acción. Juega a competir en la F9000 Anti-Gravity Race League, conduce aerodeslizadores y, a veces, usa armas contra los oponentes para lograr la victoria. Al igual que WipEout 3, el juego contiene modos de una sola carrera y de liga, así como un modo de juego de pantalla dividida para dos jugadores. El modo de carrera individual (llamado Arcade) se usa para desbloquear nuevas pistas. El modo desafío de WipEout 64 regresa con algunas mejoras: cada equipo tiene su propio conjunto de seis desafíos, que deben completarse con una medalla para desbloquear el siguiente. Un nuevo modo Zone requiere que los jugadores conduzcan tantos bucles como sea posible en una pista mientras aumentan continuamente la velocidad.</desc>
    <family>Wipeout</family>
    <image>./images/WipEout Fusion (USA)-image.png</image>
    <video>./videos/WipEout Fusion (USA)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22008">
    <path>./Yu-Gi-Oh! GX - Tag Force Evolution (Europe) (En,Fr,De,Es,It).chd</path>
    <name>Yu-Gi-Oh! GX : Tag Force Evolution</name>
    <genre>Juego de cartas</genre>
    <players>1</players>
    <rating>0.8</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Continuando con su tradición de eventos, la Duel Academy ha decidido realizar un "Torneo Tag Duel" este año. ¡Todos los estudiantes corren tratando de encontrar el Tag Partner adecuado para asegurarse de ganar! Asumes el papel de un estudiante transferido que acaba de incorporarse en medio de toda la emoción. Los jugadores deben batirse en duelo con los mejores duelistas en Duel Academy, generando confianza y amistad para encontrar el compañero adecuado para el "Torneo Tag Duel". En este torneo, encontrar o no una verdadera amistad y "unidad" depende de su compatibilidad con su pareja y de su espíritu de duelo.</desc>
    <family>Yu-Gi-Oh! Tag Force</family>
    <image>./images/Yu-Gi-Oh! GX - Tag Force Evolution (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-image.png</image>
    <video>./videos/Yu-Gi-Oh! GX - Tag Force Evolution (Europe) (En,Fr,De,Es,It)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22122">
    <path>./Zone of the Enders - The 2nd Runner (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Special Edition).chd</path>
    <name>Zone of the Enders : The 2nd Runner</name>
    <genre>Disparos / 3ª persona</genre>
    <releasedate>20030314T000000</releasedate>
    <players>1-2</players>
    <rating>0.9</rating>
    <lang>de,en,es,fr,it</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>Konami</publisher>
    <developer>Konami</developer>
    <desc>Este juego de acción basado en misiones te sumergirá en el mundo del combate de Mechas para que deleites la acción como nunca habías hecho antes. En el año 2174, la despótica organización militar BAHRAM utiliza la nueva tecnología robótica Orbital Frame para garantizar su dominio sobre Marte y la Tierra. Al hacerse con el control del Orbital Frame JEHUTY, el jugador se convierte en la última esperanza para ambos planetas. Ataca el corazón del ejército de BAHRAM con un poder sin igual.</desc>
    <family>Zone of the Enders</family>
    <image>./images/Zone of the Enders - The 2nd Runner (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Special Edition)-image.jpg</image>
    <thumbnail>./images/Zone of the Enders - The 2nd Runner (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Special Edition)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Zone of the Enders - The 2nd Runner (Europe) (En,Fr,De,Es,It) (Special Edition)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="23003">
    <path>./Nickelodeon Bob Esponja - Luces, Camara, Esponja! (Spain).chd</path>
    <name>SpongeBob SquarePants : Lights, Camera, Pants!</name>
    <genre>Juego Casual</genre>
    <releasedate>20051118T000000</releasedate>
    <players>4</players>
    <rating>0.6</rating>
    <lang>es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>THQ</publisher>
    <developer>THQ</developer>
    <desc>Cuando se rueda un episodio especial de "Las nuevas aventuras de SirenoMan y el Chico Percebe" en Fondo de Bikini, les toca a Bob Esponja y sus amigos competir por el papel protagonista. Coge a tus amigos y enfréntate a 30 niveles de caos.</desc>
    <family>Nickelodeon</family>
    <image>./images/Nickelodeon Bob Esponja - Luces, Camara, Esponja! (Spain)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Nickelodeon Bob Esponja - Luces, Camara, Esponja! (Spain)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Nickelodeon Bob Esponja - Luces, Camara, Esponja! (Spain)-video.mp4</video>
  </game>
  <game id="22255">
    <path>./Disney-Pixar Ratatouille (Europe) (Es,Pt).chd</path>
    <name>Disney Pixar Ratatouille</name>
    <genre>Plataformas</genre>
    <releasedate>20070928T000000</releasedate>
    <players>1-4</players>
    <rating>0.75</rating>
    <lang>pt,es</lang>
    <region>eu</region>
    <publisher>THQ</publisher>
    <developer>Asobo</developer>
    <desc>Revive los momentos más emocionantes y divertidos de la película de Disney/Pixar Ratatouille, jugando en el papel de Remy, una joven ratita que sueña con llegar a ser un gran chef francés, ¡a pesar del problema obvio de ser una rata!
Desde las cloacas subterráneas hasta las bulliciosas calles de París, Remy correrá, se deslizará y resbalará a través de seis mundos visualmente sorprendentes, llenos de acción y repletos de peligrosos enemigos y arriesgadas misiones.</desc>
    <image>./images/Disney-Pixar Ratatouille (Europe) (Es,Pt)-image.png</image>
    <thumbnail>./images/Disney-Pixar Ratatouille (Europe) (Es,Pt)-thumb.png</thumbnail>
    <video>./videos/Disney-Pixar Ratatouille (Europe) (Es,Pt)-video.mp4</video>
  </game>
</gameList>